<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/capital/vendedores-ambulantes-toman-acera-de-avenida-juarez-en-la-alameda</url><titulo>Vendedores ambulantes toman acera de avenida Juárez, en la Alameda</titulo><texto>Se leían leyendas como: “Necesitamos mesa de trabajo con el secretario de Gobierno. Tengo hijos que mantener”; “Trabajar no es delito. El comercio alimenta familias”; “Jefa de Gobierno le pedimos ayuda para trabajar. Mi negocio es el sustento de mi familia”; “Soy artesana, soy el sustento de mi hogar, sólo quiero trabajar”; “Soy madre soltera, necesito trabajar para sustentar mis gastos”, por enlistar algunas.
Después de 15 días que marcaron el fin de la romería con motivo de las celebraciones de Navidad, Año Nuevo y Día de Reyes, ayer se instalaron nuevamente otros grupos de ambulantes que ocupan la esquina de la calle Doctor Mora y la avenida Hidalgo.
La plaza de la Solidaridad estuvo sin vendedores al igual que los pasillos de la Alameda Central, pero prevaleció la presencia de mujeres que no han dejado de colocar mantas en el piso en la acera de avenida Juárez y a un costado del monumento a Francisco I. Madero, en el palacio de Bellas Artes.
Un vendedor comentó que “el gobierno ya no nos quiere dejar, pero tenemos derecho al trabajo y además estamos aquí (en la avenida Juárez) desde 2020”; otros comerciantes reprocharon que “no hay piso parejo, pues a unos los dejan porque forman parte de otras organizaciones y a nosotros no”, y recordaron que desde hace días se permitió la romería con motivo del Día de la Candelaria en las calles Talavera y Manzanares.
Algunos trabajadores del área de limpia comentaron que han recolectado una cantidad menor de basura, no hay botellas llenas con aceite o bien que ya no aparece regado en las jardineras.
El pasado 17 de enero, la jefa de Gobierno, Clara Brugada Molina, dijo que la estrategia para el reordenamiento del espacio público en el Centro Histórico prevé el retiro de la vía pública de 4 mil vendedores ambulantes y que daría a conocer los detalles ayer, pero no ocurrió.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/vendedores-ambulantes-toman-acera-de-avenida-juarez-en-la-alameda/vendedores-ambulantes-toman-acera-de-avenida-juarez-en-la-alameda_968ea40e-6fe5-47b7-be9b-3efb5ed0acac_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/24/capital/ssc-detiene-a-seis-presuntos-extorsionadores-en-iztapalapa</url><titulo>SSC detiene a seis presuntos extorsionadores en Iztapalapa</titulo><texto>El hombre, de 59 años, refirió que se dedicaba a realizar trabajos de santería, y que un grupo de sujetos le solicitó dinero en efectivo a cambio de no atentar contra su vida. El hombre entregó una parte de lo solicitado.
Los detenidos fueron identificados como Arturo, Edwin, Daniel Omar, Alfredo, Miguel Ángel y Jovani Emmanuel.
A los implicados de 35, 25, 24, 19, 18 y 17 años les hallaron dos teléfonos celulares y dinero en efectivo, que fue reconocido por el afectado como la cantidad que entregó.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ssc-detiene-a-seis-presuntos-extorsionadores-en-iztapalapa/ssc-detiene-a-seis-presuntos-extorsionadores-en-iztapalapa_cfaa91b7-b1de-466b-bf93-51df563a7160_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/25/capital/cae-benoni-ligado-a-la-ex-alcaldesa-sandra-cuevas-con-armas-y-drogas</url><titulo>Cae Benoni, ligado a la ex alcaldesa Sandra Cuevas, con armas y drogas</titulo><texto>En aquella ocasión, Benoni se acercó a saludar a Sandra Cuevas, con un monito en mano para abrazarla; posteriormente, ambos subieron a un vehículo de lujo Rzr para ser fotografiados con los asistentes a dicho evento en el primer cuadro de la capital.
El sujeto fue identificado en investigaciones de la policía capitalina como un generador de violencia e integrante de una célula delictiva con operaciones en el norte de la ciudad. Según los reportes de detención, el Benoni fue detenido al lado de dos sujetos, una mujer y un hombre, que dijeron llamarse Jazive Denisse Soria y Milton César Cruz Martínez.
Los hechos ocurrieron la noche del viernes cuando los agentes de inteligencia encargados de investigar delitos de alto impacto se trasladaron a la alcaldía Gustavo A. Madero a fin de realizar acciones de seguimiento sobre Benoni.
Fue en una vigilancia que establecieron en el Eje 4 Norte y la avenida Gran Canal en la colonia San Pedro El Chico, cuando observaron al objetivo, acompañado de dos personas más con las que manipulaban diversas bolsitas para la venta de droga al menudeo en las calles.
Los elementos, al ver dicha acción bajaron de sus unidades e interceptaron a los sujetos a quienes les aseguraron un arma de fuego corta, un cargador y siete cartuchos útiles; además, 91 dosis de una sustancia con las características de la cocaína, 10 bolsitas de plástico con presunta mariguana, una bolsa con casi 3 kilogramos del mismo vegetal, dos teléfonos celulares, dos mochilas, dinero en efectivo y una camioneta color vino.
Tras un cruce de información que realizaron los agentes, pudieron conocer que Benoni Fernández cuenta con un ingreso al Sistema Penitenciario por el delito de robo agravado en 2019, y otro ingreso en el estado de Veracruz.
En las indagatorias se reporta que los sujetos están relacionados con el homicidio de un hombre en la misma demarcación donde establecieron sus operaciones.
Los tres sujetos arrestados fueron puestos a disposición del agente del Ministerio Público con el propósito de que se determine su situación jurídica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cae-benoni-ligado-a-la-ex-alcaldesa-sandra-cuevas-con-armas-y-drogas/cae-benoni-ligado-a-la-ex-alcaldesa-sandra-cuevas-con-armas-y-drogas_c54f87a0-be34-4d83-96f1-5abc5104d948_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/detienen-a-un-hombre-por-balear-a-su-vecino-tras-una-rina-en-iztapalapa</url><titulo>Detienen a un hombre por balear a su vecino tras una riña en Iztapalapa</titulo><texto>Durante la confrontación, el presunto agresor sacó un arma de fuego y disparó contra la víctima, quien resultó con dos heridas de bala y fue trasladada a un hospital. Tras el incidente, el sujeto abordó un automóvil y se dio a la fuga, pero fue interceptado por los policías minutos después.
En la revisión preventiva, los uniformados aseguraron una mochila tipo cangurera y un teléfono celular. El hombre, de 31 años, fue detenido y puesto a disposición del agente del Ministerio Público, quien determinará su situación jurídica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-un-hombre-por-balear-a-su-vecino-tras-una-rina-en-iztapalapa/detienen-a-un-hombre-por-balear-a-su-vecino-tras-una-rina-en-iztapalapa_fb3f7f4e-51cf-43ed-a9b7-fca07ddd8e06_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/detienen-a-cuatro-integrantes-de-celula-de-la-union-tepito</url><titulo>Detienen a cuatro integrantes de célula de 'La Unión Tepito'</titulo><texto>Tras cumplimentar cuatro órdenes de cateo en domicilios ubicados en las alcaldías Azcapotzalco, Gustavo A. Madero y Venustiano Carranza, las autoridades detuvieron a Adoreni San Juan que cuenta con antecedentes en el 2011 y 2019 por los delitos de robo agravado y lesiones calificadas; Estela Hernández, Rogelio García y Natali Amillali.
Las investigaciones en contra de esta célula surgieron por diversas denuncias en donde señalaban viviendas ubicadas en dichas demarcaciones que eran usadas para almacenar droga.
Un agente del Ministerio Público solicitó a un Juez de Control las órdenes de cateo para intervenir en los inmuebles, por lo que se implementaron despliegues operativos coordinados.
La primera intervención fue en la calle A. Zimbrón, colonia San Miguel Amantla, alcaldía Azcapotzalco, donde los efectivos decomisaron 101 dosis de marihuana, 100 de cocaína y 95 de crystal, además detuvieron a un hombre de 42 y a una mujer de 47 años de edad.
La segunda intervención se llevó en la calle Norte 76-A, colonia La Joya, alcaldía Gustavo A. Madero, donde aseguraron 186 dosis de metanfetamina, 96 de cocaína, 50 gramos de la misma sustancia, 101 bolsitas con mariguana y 130 gramos de la misma hierba a granel; además detuvieron a un hombre de 33 años y a una mujer de 28 años de edad.
Las últimas intervenciones se llevaron a cabo en dos inmuebles localizados en la calle Aluminio, de las colonias Popular Rastro y Felipe Ángeles, alcaldía Venustiano Carranza, y aseguraron, en ambos predios, 147 dosis de metanfetamina, 194 de marihuana y 96 de cocaína.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-cuatro-integrantes-de-celula-de-la-union-tepito/detienen-a-cuatro-integrantes-de-celula-de-la-union-tepito_eef183b8-be3d-4d0a-9c48-5385ff7e07f5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/capital/detienen-en-tlahuac-a-el-emo-lider-criminal-vinculado-a-la-familia-michoacana</url><titulo>Detienen en Tláhuac a ‘El Emo’, líder criminal vinculado a ‘La Familia Michoacana’</titulo><texto>De acuerdo con las indagatorias, los integrantes de este grupo dicen pertenecer a La Familia Michoacana para amenazar a sus víctimas, obligarlas a salir de los inmuebles o entregar sumas de dinero en efectivo.
También, se les vincula con un video difundido en redes sociales donde amenazan a integrantes de otros grupos delincuenciales.
La detención se logró en la colonia Asunción, hasta donde se desplegaron agentes de la SSC. Fue en la esquina de la calle Mariano Escobedo, cuando observaron a El Emo, al interior de un vehículo color gris, donde manipulaba un arma de fuego.
También le aseguraron 58 bolsas de plástico con la misma sustancia, 195 bolsitas con cocaína, un arma de fuego corta con un cargador y cuatro cartuchos útiles, un dispositivo telefónico, dinero en efectivo y el vehículo en mención, el cual porta placas de circulación del estado de Michoacán.
En un cruce de información, se pudo saber que el detenido cuenta con una presentación ante el agente Ministerio Público en el año 2022 por el delito de Robo de vehículo sin violencia.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-en-tlahuac-a-el-emo-lider-criminal-vinculado-a-la-familia-michoacana/detienen-en-tlahuac-a-el-emo-lider-criminal-vinculado-a-la-familia-michoacana_647eadee-9cdf-4b32-8396-2caf1a8e6550_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/24/capital/imputan-a-ocesa-y-lobo-por-muerte-de-fotografos-en-el-axe-ceremonia</url><titulo>Imputan a Ocesa y Lobo por muerte de fotógrafos en el AXE Ceremonia</titulo><texto>El cuerpo de abogados de la familia de Berenice informó que a través de un documento remitido el pasado 20 de enero se les notificó que la agente Ministerio Público Mercedes Karina Granados incluyó desde el 14 de enero en las investigaciones a ambas empresas como imputadas en la muerte de los dos fotógrafos.
Al respecto, Ocesa emitió un comunicado en el que reconoce formar parte de las empresas consideradas dentro de la investigación relacionada con el festival Ceremonia, pero asegura que a la fecha no ha sido imputada por las autoridades competentes.
La defensa de la joven fotógrafa señaló, no obstante, que la imputación contra la empresa ya consta en la carpeta de investigación del caso y que será cuando se lleve a cabo la audiencia inicial que se informará a Ocesa de la acusación en su contra por su responsabilidad en el fallecimiento de los periodistas.
Y es que la audiencia inicial a la que se había citado el pasado 16 de octubre de 2025 para imputar sólo a tres empresas fue suspendida debido a un amparo interpuesto por los abogados de la familia Giles Rivera, en el cual la jueza federal ordenó que no se llevara a cabo dicho acto judicial hasta que la fiscalía no agotara las investigaciones; será hasta que se resuelva el fondo de la garantía cuando se pueda llamar a los presuntos responsables ante un juez de control.
Indagatoria activa
Refirieron que agotarán todas las líneas de investigación y ejercerá acción penal en contra de quien resulte responsable.
Presión judicial
“Gracias a esto tres valientes jueces, y a pesar de que la fiscalía protege y encubre a Ocesa y Seguridad Privada Lobo, el pasado 20 de enero de este año se nos notificó la gran noticia de que, desde el 14 de enero del año en curso, la agente del Ministerio Público Mercedes Karina Granados Perales ya le dio formalmente la calidad de imputadas”, dijo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/imputan-a-ocesa-y-lobo-por-muerte-de-fotografos-en-el-axe-ceremonia/imputan-a-ocesa-y-lobo-por-muerte-de-fotografos-en-el-axe-ceremonia_28eee39d-1fa3-42fc-a41d-075640f03922_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/pese-a-cifras-oficiales-que-indican-baja-no-cesa-extorsion-por-grupos-criminales-en-cdmx</url><titulo>Pese a cifras oficiales que indican baja, no cesa extorsión por grupos criminales en CDMX</titulo><texto>Comerciantes en su mira
Datos de las autoridades capitalinas, así como informes, refieren que el ilícito es cometido por nueve estructuras criminales grandes, así como bandas, grupos locales e incluso desde prisión, y que son comerciantes en el primer cuadro de la capital, ya sea en vía pública o establecidos, los principales afectados por organizaciones como La Unión Tepito y la Anti Unión.
Además de La Unión y sus antagonistas, otros grupos que, se ha detectado cometen este delito, son Los Malcriados 3AD, cártel de Tláhuac, Juan Balta, Don Agus y Los Rodolfos. También, la organización de El Rorro, de la banda de Los Molina, cuyo líder, Martín Armando Bárcenas, El Rorro, perdió la vida el 27 de marzo de 2024 en un accidente automovilístico en la carretera a Cuautla.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/pese-a-cifras-oficiales-que-indican-baja-no-cesa-extorsion-por-grupos-criminales-en-cdmx/pese-a-cifras-oficiales-que-indican-baja-no-cesa-extorsion-por-grupos-criminales-en-cdmx_f8d270ea-a7aa-42c3-8728-7a6c9fcd5636_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/24/capital/sujetos-armados-matan-a-dos-personas-en-santa-maria-la-ribera-hay-tres-detenidos</url><titulo>Sujetos armados matan a dos personas en Santa María La Ribera; hay tres detenidos</titulo><texto>Dos personas fueron asesinadas esta noche en un ataque directo con arma de fuego, en calles de la colonia Santa María la Ribera.
La Secretaría de Seguridad Ciudadana (SSC) reportó la detención de tres sujetos, uno de ellos resultó herido luego de atacar a los policías en medio de una persecución que concluyó en Tlatelolco.
Reportes preliminares refieren que el ataque ocurrió en la avenida Ribera de San Cosme y la calle Nogal, en donde quedaron los cuerpos.
A través del análisis de las cámaras de videovigilancia se observó que los probables responsables ingresaron a una Unidad Habitacional en el perímetro de la colonia Tlatelolco, por lo que se inició una persecución.
Uno de los agresores efectuó disparos en contra de los policías que, al ver en riesgo su vida, repelieron la agresión.
Tras controlar la situación, dos jóvenes fueron detenidos y se aseguró una motocicleta, mientras que el otro hombre que portaba el arma corta, fue trasladado a un hospital, bajo custodia policial, para su atención médica especializada.
*Información en desarrollo*</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sujetos-armados-matan-a-dos-personas-en-santa-maria-la-ribera-hay-tres-detenidos/sujetos-armados-matan-a-dos-personas-en-santa-maria-la-ribera-hay-tres-detenidos_4e226197-0634-46dc-8fbd-254831a1d26b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/24/capital/detienen-con-droga-y-arma-a-sujeto-vinculado-a-ex-alcaldesa-sandra-cuevas</url><titulo>Detienen con droga y arma a sujeto vinculado a ex alcaldesa Sandra Cuevas</titulo><texto>Benoni se encontraba con dos personas más que son señalados como generadores de violencia.
Los detenidos estaban en posesión de droga y un arma de fuego en la alcaldía Gustavo A. Madero.
Los agentes ubicaron a los sujetos sobre el Eje 4 Norte y la avenida Gran Canal, colonia San Pedro El Chico, cuando observaron a dos hombres y a una mujer manipular bolsitas de plástico.
En una revisión preventiva les hallaron un arma de fuego corta, un cargador, siete cartuchos útiles, 91 dosis de cocaína.
Los detenidos están involucrados en el homicidio de un hombre en la misma demarcación.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-con-droga-y-arma-a-sujeto-vinculado-a-ex-alcaldesa-sandra-cuevas/detienen-con-droga-y-arma-a-sujeto-vinculado-a-ex-alcaldesa-sandra-cuevas_d3d9ef69-a88e-4fc0-8dba-e6706358a2aa_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/cae-en-amecameca-el-seven-presunto-lider-de-la-familia-michoacana</url><titulo>Cae en Amecameca 'El Seven', presunto líder de La Familia Michoacana</titulo><texto>La detención se logró por una orden de reaprehensión por el delito de homicidio calificado.
El sujeto fue detenido en un inmueble ubicado en el municipio de Amecameca de Juárez.
El detenido fue trasladado al Reclusorio Preventivo Varonil Sur, en donde un juez determinará su situación jurídica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cae-en-amecameca-el-seven-presunto-lider-de-la-familia-michoacana/cae-en-amecameca-el-seven-presunto-lider-de-la-familia-michoacana_14242533-780c-46a2-bd1c-c1843db9e5da_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/clara-brugada-reanuda-programa-casa-por-casa-y-entrega-obras-en-iztacalco</url><titulo>Clara Brugada reanuda programa Casa por Casa y entrega obras en Iztacalco</titulo><texto>En un primer punto, la mandataria presentó la rehabilitación de la escuela Primaria "Juan de la Luz Enríquez" y anunció que los 19 planteles de educación pública de la colonia, entre jardines de niños, primarias y secundarias, serán renovados.
Más tarde, acudió al camellón de Río Churubusco -que inicia en Calzada Ignacio Zaragoza y concluye en avenida Talleres-, donde se consolidó un modelo de recuperación del espacio público, con iluminación renovada, áreas verdes y espacios recreativos.
En este espacio también se inauguró el Parque Alegría, concebido como un lugar de convivencia para las familias y la nueva cancha de pádel, primera en su tipo en la ciudad.
Entre las obras está además la iluminación integral de más 68 kilómetros de 303 calles, con la instalación de 3 mil 177 luminarias nuevas.
Por último, al caer la noche, la mandataria inauguró a ritmo de batucada 5.34 kilómetros de la avenida Guadalupe y la calle Uno, como parte del programa Camina Libre y Camina Segura.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/clara-brugada-reanuda-programa-casa-por-casa-y-entrega-obras-en-iztacalco/clara-brugada-reanuda-programa-casa-por-casa-y-entrega-obras-en-iztacalco_7fcabfc2-81bb-452b-b7f2-3c8e8b46e776_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/detienen-a-conductor-de-transporte-publico-que-atropella-y-causa-muerte-a-un-hombre-en-iztacalco</url><titulo>Detienen a conductor de transporte público que arrolló a hombre de la tercera edad en Iztacalco</titulo><texto>Los hechos ocurrieron en el cruce de la calzada Ignacio Zaragoza y la calle Retorno 1, en la colonia Agrícola Pantitlán, a la altura de la estación Canal de San Juan de la Línea A del Sistema de Transporte Colectivo, Metro.
De acuerdo con los reportes policiales, la víctima fue localizada sobre la cinta asfáltica, debajo de un puente peatonal, con lesiones en la cabeza.
Paramédicos de Protección Civil acudieron al lugar y confirmaron que el hombre ya no contaba con signos vitales. Las autoridades acordonaron la zona y dieron aviso al agente del Ministerio Público para realizar los peritajes correspondientes.
Minutos después, los policías detuvieron al conductor del camión de la ruta 104, un hombre de 39 años, quien fue puesto a disposición del Ministerio Público.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-conductor-de-transporte-publico-que-atropella-y-causa-muerte-a-un-hombre-en-iztacalco/detienen-a-conductor-de-transporte-publico-que-atropella-y-causa-muerte-a-un-hombre-en-iztacalco_387e1bd7-c90a-4565-9578-8629b1d45196_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/vecinos-de-iztapalapa-bloquean-ermita-y-rojo-gomez-por-obras-sin-consulta</url><titulo>Vecinos de Iztapalapa bloquean Ermita y Rojo Gómez por obras sin consulta</titulo><texto /><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/vecinos-de-iztapalapa-bloquean-ermita-y-rojo-gomez-por-obras-sin-consulta/vecinos-de-iztapalapa-bloquean-ermita-y-rojo-gomez-por-obras-sin-consulta_b8defbf9-ced8-4435-a195-3cf42d61a326_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/matan-a-adulta-mayor-en-calles-de-iztapalapa</url><titulo>Matan a adulta mayor en calles de Iztapalapa</titulo><texto>Una mujer adulta mayor fue asesinada en calles de la alcaldía Iztapalapa, cuando circulaba en una camioneta blanca tipo Van.
Elementos de la policía capitalina fueron alertados de los hechos, por lo que arribaron a la Calzada Ermita Iztapalapa y Emiliano Zapata, colonia Lomas de Zaragoza, en donde hallaron la camioneta con impactos de bala.
Testigos refieren que escucharon disparo, pero no alcanzaron a ver a los responsables de la agresión.
Paramédicos diagnosticaron a la víctima sin signos vitales, en tanto, elementos policiales acordonaron la zona para el arribo de los servicios periciales de la Fiscalía General de Justicia (FGJ).
La SSC realizó un cerco a través de las cámaras de la ciudad para identificar a los presuntos responsables.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/matan-a-adulta-mayor-en-calles-de-iztapalapa/matan-a-adulta-mayor-en-calles-de-iztapalapa_f8b40e89-a4bd-45f3-a4f6-c2a5c7d8eec2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/la-cdmx-es-cuarto-lugar-nacional-en-suicidios-en-2025-se-registraron-493-casos</url><titulo>CDMX es cuarto lugar nacional en suicidios; en 2025 se registraron 493 casos</titulo><texto>La mandataria capitalina aseguró que lograron detectar 75 casos de riesgo suicida entre estudiantes en el primer año de operación de la estrategia Vida Plena Corazón Contento, un modelo integral de atención a la salud mental que ya opera en casi la totalidad de las secundarias y planteles de educación media superior de la ciudad.
Ante estudiantes y maestros de la escuela secundaria diurna 118 “Lao Tsé”, ubicada en la alcaldía Iztacalco, Brugada Molina dio a conocer los resultados de esta estrategia y presentó las guías de actuación ante el riesgo suicida en el ámbito escolar con el propósito de salvar vidas, pues “llegar a tiempo sí hace la diferencia”.
Detalló que se atendieron de manera directa a 700 mil personas con más de 11 mil 500 actividades realizadas con el respaldo de más de 200 profesionales en salud mental que brindan atención periódica en 802 escuelas secundarias y 285 planteles de nivel medio superior, lo que representa una cobertura del 98 y 89 por ciento, respectivamente.
Durante el evento, la secretaria de Salud capitalina, Nadine Gasman Zylbermann, presentó las guías de actuación ante el riesgo suicida en el ámbito escolar, herramientas que establecen protocolos claros para detectar señales tempranas, clasificar niveles de riesgo y actuar de manera coordinada entre escuelas, familias y servicios de salud.
Apuntó que estas guías se basan en un enfoque de atención primaria, derechos humanos y perspectiva comunitaria.
La directora general del Instituto para la Atención y Prevención de las Adicciones (IAPA), Amaya Ordorika Imaz, señaló que la estrategia escolar constituye una política pública inédita en la ciudad, al llevar la atención en salud mental directamente a las aulas y generar espacios permanentes de escucha y acompañamiento emocional.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-cdmx-es-cuarto-lugar-nacional-en-suicidios-en-2025-se-registraron-493-casos/la-cdmx-es-cuarto-lugar-nacional-en-suicidios-en-2025-se-registraron-493-casos_a006c22a-b7cd-40c1-8c89-a903cfd18e94_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/24/capital/anuncian-simulacro-de-sismo-para-el-18-febrero-a-las-11-horas</url><titulo>Anuncian simulacro de sismo para el 18 febrero a las 11 horas</titulo><texto>“Tenemos que estar muy, muy preparados”, enfatizó la mandataria capitalina.
Agregó que se informará oportunamente cuándo se llevarán a cabo los otros dos simulacros e hizo un llamado a los capitalinos, instituciones públicas y privadas a tener una participación activa en dichos ejercicios, pues son una herramienta fundamental para salvar vidas y reducir riesgos ante cualquier eventualidad de la naturaleza.
Cabe recordar que los pasados 2 y 16 de enero se suscitaron dos sismos de intensidad 6.5 y 5.2, respectivamente, con epicentro en el localidad de San Marcos, Guerrero. El primero ocurrió dos minutos antes de las 9 horas y el segundo durante la madrugada.
En ninguno de los dos eventos se reportaron daños, aunque en el ocurrido el 2 de enero se informó del fallecimiento de una persona por un paro cardiaco cuando bajaba las escaleras para evacuar luego de la activación de la alerta sísmica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/anuncian-simulacro-de-sismo-para-el-18-febrero-a-las-11-horas/anuncian-simulacro-de-sismo-para-el-18-febrero-a-las-11-horas_f89094f6-a9de-40c3-a824-36a94f5c8ab5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/transaccion-fallida-de-drogas-movil-en-ataque-entre-menores-de-edad-en-tlatelolco</url><titulo>Transacción fallida de drogas, móvil de ataque entre menores de edad en Tlatelolco</titulo><texto>Consultado al respecto al término de un evento en el agrupamiento Guerreros, el jefe de la policía capitalina refirió que las primeras líneas de investigación arrojaron este móvil, para que se cometiera el ajuste de cuentas.
Comentó que en caso de que se compruebe que Nicolás 'N' de 13 años -detenido por un policía-, fue el que accionó el arma de fuego, se deberá proceder conforme a Ley de Justicia para Adolescentes.
Refrió que se ha reforzado la presencia en la zona tras este crimen, y que en Tlatelolco se realizó ayer otras detenciones, sin embargo, no refirió más datos.
El pasado martes, un menor de 13 años fue detenido por elementos de la policía luego de disparar en contra de un adolescente de 17 años cuando éste se encontraba en unas canchas de futbol.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/transaccion-fallida-de-drogas-movil-en-ataque-entre-menores-de-edad-en-tlatelolco/transaccion-fallida-de-drogas-movil-en-ataque-entre-menores-de-edad-en-tlatelolco_93c9c543-bcb5-47c1-8a3a-95be34c8f207_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/vinculan-a-proceso-a-narcomenudista-ligado-a-ex-alcaldesa-sandra-cuevas</url><titulo>Vinculan a proceso a narcomenudista ligado a ex alcaldesa Sandra Cuevas</titulo><texto>En audiencia desarrollada, el Ministerio Público de la Fiscalía capitalina formuló la imputación correspondiente en su contra y aportó los datos de prueba de la carpeta de investigación.
El Juzgador determinó iniciarle proceso en su contra, y fijó su permanencia en el Reclusorio Preventivo Varonil Norte.
Además, declina competencia a un juez federal por la posesión de armas de fuego.
Benoni fue detenido al lado de dos sujetos, una mujer y un hombre, que dijeron llamarse Jazive Denisse Soria, y a Milton César Cruz Martínez, en el Eje 4 Norte y la avenida Gran Canal en la colonia San Pedro El Chico.
Cuenta con un ingreso al Sistema Penitenciario por el delito de robo agravado en 2019, además de tener otro ingreso, pero en el estado de Veracruz.
Dentro de las indagatorias se supo que los sujetos están relacionados en el homicidio de un hombre en la misma demarcación donde establecieron sus operaciones.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/vinculan-a-proceso-a-narcomenudista-ligado-a-ex-alcaldesa-sandra-cuevas/vinculan-a-proceso-a-narcomenudista-ligado-a-ex-alcaldesa-sandra-cuevas_ddbe25cb-6a8b-4ebb-aeb5-57b2f5d307bc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/capital/investiga-la-contraloria-local-a-rojo-y-tabe-por-la-violencia-en-marcha-de-la-generacion-z</url><titulo>Investiga la Contraloría local a Rojo y Tabe por la violencia en marcha de la generación Z</titulo><texto>El propósito es iniciar las diligencias y actuaciones necesarias para la investigación y desahogo del caso.
En el punto de acuerdo se mencionan una serie de nombres de personas, quienes presuntamente movilizaron a grupos de choque, porros e incluso a comerciantes informales que fueron a la marcha bajo amenazas.
Por la alcaldía Cuauhtémoc, supuestamente participaron Rubén Jiménez Barrios, actual líder de comerciantes ambulantes y militante del Partido Revolucionario Institucional (PRI); también los concejales Grecia Maribel Jiménez Hernández y Jean Leonet Jiménez Hernández, y el secretario de operación política del PRI, Erik Alejandro Jiménez.
Atención a policías
Asimismo, se realizan mesas de trabajo con la Subsecretaría de Gobierno en las que se atiende a los servidores públicos que participaron en la manifestación del 2 de octubre pasado, y se analizan sus propuestas para que los elementos cuenten con los recursos óptimos para el desempeño de sus labores.
Según la SSC, un total de 27 mil elementos han sido acreedores a condecoraciones, estímulos y recompensas por acciones sobresalientes, heroicas y/o ejemplares.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/investiga-la-contraloria-local-a-rojo-y-tabe-por-la-violencia-en-marcha-de-la-generacion-z/investiga-la-contraloria-local-a-rojo-y-tabe-por-la-violencia-en-marcha-de-la-generacion-z_89b1e2b8-e7f0-433a-a110-cba3a531460d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/detienen-en-miguel-hidalgo-a-dos-mujeres-ligadas-al-cartel-nuevo-imperio</url><titulo>Detienen en Miguel Hidalgo a dos mujeres ligadas al Cártel Nuevo Imperio</titulo><texto>Fue a través de denuncias ciudadanas que la Policía de Investigación (PDI) logró identificar la distribución y venta de drogas en la colonia Cuauhtémoc Pensil, alcaldía Miguel Hidalgo.
Los detectives de la FGJ realizaron el análisis de información lo que permitió identificar u inmueble presuntamente utilizado para la comercialización de sustancias ilícitas, vinculado con dicho grupo delictivo.
Con los datos de prueba recabados, personal ministerial solicitó y obtuvo de un juez de control la orden de cateo correspondiente, que fue ejecutada por agentes de la Policía de Investigación (PDI) en coordinación con la Guardia Nacional (GN), el miércoles.
Durante la diligencia, dos mujeres que se encontraban en el inmueble fueron detenidas por su probable participación en delitos contra la salud, en su modalidad de narcomenudeo, y se aseguraron los indicios relacionados con la investigación.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-en-miguel-hidalgo-a-dos-mujeres-ligadas-al-cartel-nuevo-imperio/detienen-en-miguel-hidalgo-a-dos-mujeres-ligadas-al-cartel-nuevo-imperio_e9817f4f-f322-4869-a27b-4f73b05376b4_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/capturan-a-generadores-de-violencia-tras-ejecucion-doble-en-barrio-de-guadalupe</url><titulo>Capturan a generadores de violencia tras ejecución doble en Iztapalapa</titulo><texto>Los hechos ocurrieron cuando los policías fueron alertados vía radio sobre personas lesionadas por arma de fuego en las calles La Mora y José Clemente Orozco. Al llegar al lugar, paramédicos confirmaron que las víctimas ya no contaban con signos vitales, por lo que la zona fue acordonada.
El seguimiento de los elementos permitió localizar a los presuntos responsables, quienes huyeron a bordo de una motocicleta tras cometer el ilícito, y fueron interceptados en la esquina de Zacatlán y Cerrada de Azalea, en la colonia Lomas de San Lorenzo.
En la revisión preventiva se les aseguraron un arma corta con seis cartuchos, un chaleco balístico, dos cascos de motociclista y un teléfono celular.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/capturan-a-generadores-de-violencia-tras-ejecucion-doble-en-barrio-de-guadalupe/capturan-a-generadores-de-violencia-tras-ejecucion-doble-en-barrio-de-guadalupe_f4462355-0c36-4d51-96fa-204c6743663b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/25/capital/arde-inmueble-abandonado-del-cine-tlatelolco</url><titulo>Arde inmueble abandonado del Cine Tlatelolco</titulo><texto>Elementos del Heroico Cuerpo de Bomberos y Protección Civil se desplazaron a la colonia Nonoalco-Tlatelolco para controlar el fuego y garantizar la seguridad de vecinos.
Los vulcanos realizaron labores para sofocar la conflagración</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/arde-inmueble-abandonado-del-cine-tlatelolco/arde-inmueble-abandonado-del-cine-tlatelolco_263b5728-51d7-42bc-8a8b-19a0bbc8e38d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/detienen-a-abogado-de-lideres-criminales-por-desaparicion-de-defensores-de-lenin-canchola</url><titulo>Detienen a abogados de líderes criminales ligados a desaparición de defensores de Lenin Canchola</titulo><texto>La Fiscalía General de Justicia (FGJ) detuvo a dos abogados relacionados con la desaparición el pasado 28 de mayo de 2025, de tres litigantes que representaban al líder criminal Jonathan Lenin Canchola, cuando salieron de una audiencia en el Reclusorio Oriente.
También fue detenido su colitigante Mario N, ambos vinculados con Lenin Canchola, quien en junio pasado fue sentenciado a 50 años de prisión por el delito de secuestro.
En el año 2020, Arturo N incluso se ofreció a poyar a la familia de la niña Fátima Cecilia sin ningún costo, según declaró en aquella ocasión afuera de las salas orales del Poder Judicial en Doctor Lavista, cuando vincularon a proceso a El Lunares.
La FGJ señaló que Mario “N” y Arturo “N” participación en el delito de desaparición de personas cometida por particulares, y que el día de los hechos, una de las víctimas informó a un familiar que serían trasladados a otro lugar por personas vinculadas a Los Malcriados 3AD y que, en caso de no tener comunicación en un lapso breve, se diera aviso a las autoridades.
Agentes de la Policía de Investigación (PDI) localizaron y aprehendieron a Arturo “N” en la alcaldía Gustavo A. Madero, mientras que Mario “N” fue aprehendido al salir de una audiencia en un centro penitenciario ubicado en la misma alcaldía.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-abogado-de-lideres-criminales-por-desaparicion-de-defensores-de-lenin-canchola/detienen-a-abogado-de-lideres-criminales-por-desaparicion-de-defensores-de-lenin-canchola_87a218ba-e8e6-478f-9957-ae45700e22c8_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/paga-gobierno-local-700-mdp-al-ano-por-jardineria-y-barrido-en-circuito-interior</url><titulo>Paga gobierno local 700 mdp al año por jardinería y barrido en Circuito Interior</titulo><texto>En entrevista con este diario, el funcionario indicó que a partir de este año la dependencia a su cargo asumirá de manera directa el mantenimiento integral del Circuito Interior, con acciones que incluyen atención a las luminarias, muros de contención, rencarpetado y conservación de puentes, pues se trata de una vialidad compleja que requiere de atención permanente.
El contratista
Basulto detalló que cerca de 90 por ciento de los recursos del PPS se destinaron al pago de obras ya ejecutadas, mientras únicamente 10 por ciento corresponde a labores de mantenimiento menor como barrido y jardinería, por lo que se decidió intervenir directamente la vialidad.
Aclaró que el PPS no concluyó en 2025, sino que será hasta 2027, cuando se espera liberar cerca de 700 millones de pesos anuales, recursos que se propondrá destinar al mejoramiento de otras vialidades estratégicas de la ciudad, como Anillo Periférico y Viaducto, así como a nuevos proyectos de infraestructura, por definir, para el periodo 2028-2030.
Respecto de los recursos que se asignarán para el Circuito Interior, señaló que aún no se define el monto total de la inversión, pero, aseguró, serán servicios constantes y de gran alcance.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/paga-gobierno-local-700-mdp-al-ano-por-jardineria-y-barrido-en-circuito-interior/paga-gobierno-local-700-mdp-al-ano-por-jardineria-y-barrido-en-circuito-interior_852e828f-e12c-4e3a-976e-8fbfce23f6ac_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/campamento-de-familias-enfrenta-intento-de-desalojo-en-el-callejon-ecuador</url><titulo>Campamento de familias enfrenta intento de desalojo en el callejón Ecuador</titulo><texto>Cerca del mediodía, personal de la Secretaría de Gobierno, del Instituto de Vivienda y de la Secretaría de Obras y Servicios, acompañados por elementos de la Secretaría de Seguridad Ciudadana, llegó con camiones de basura para advertirles que serían retirados, con el argumento de tener denuncias vecinales "de que nosotros generamos la basura, los viciosos y el ambiente de delincuencia", relató Oscar Rubio, uno de los afectados.
Durante la intervención, solo una de las pequeñas viviendas improvisadas con madera, cartón y lonas fue desbaratada por completo a punta de jaloneos y lanzamientos de tabiques que realizaron los mismos trabajadores, además, arrojaron al camión de basura todas las pertenencias de Patricia Velázquez, quien sobrevive recolectando PET.
Los demás hogares permanecieron en pie luego de que las familias advirtieran que cerrarían vialidades si continuaba cualquier intento de intervención. Las autoridades evitaron dar entrevistas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/campamento-de-familias-enfrenta-intento-de-desalojo-en-el-callejon-ecuador/campamento-de-familias-enfrenta-intento-de-desalojo-en-el-callejon-ecuador_20bf6ce3-5e8a-4442-b72e-bc5d98f13e22_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/ponen-en-marcha-20-nuevas-escaleras-electricas-en-el-metro-de-cdmx-de-120-que-seran-sustituidas</url><titulo>Ponen en marcha 20 nuevas escaleras eléctricas en el Metro de CDMX de 120 que serán sustituídas</titulo><texto>Las nuevas escaleras ya se encuentran en operación en las estaciones Camarones, Tacuba, Pantitlán y Patriotismo; mientras que las ubicadas en Centro Médico y Bellas Artes se pondrán en marcha durante el fin de semana, lo que beneficiará a cerca de 3.9 millones de usuarios.
La mandataria aseguró que actualmente el 96 por ciento de las escaleras del sistema se encuentran en funcionamiento y anunció un número telefónico directo 56 58 01 66 42 para reportar fallas, con el fin de fortalecer la atención ciudadana.
Detalló que cada equipo fue diseñado a la medida de la estación, con tecnología que reduce vibraciones, ruido y desgaste, además de contar con frenos de emergencia de acción gradual para mayor seguridad.
Apuntó que el sistema de monitoreo remoto que permitirá supervisar en tiempo real el funcionamiento de las escaleras, ya opera en más del 50 por ciento de los equipos y que alcanzará el 100 por ciento al final de la administración.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ponen-en-marcha-20-nuevas-escaleras-electricas-en-el-metro-de-cdmx-de-120-que-seran-sustituidas/ponen-en-marcha-20-nuevas-escaleras-electricas-en-el-metro-de-cdmx-de-120-que-seran-sustituidas_ba5e6cb0-427c-40e3-8eb4-ee00c612d865_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/capital/efimero-disfrute-de-escaleras-nuevas-en-el-metro-en-cdmx-otra-vez-fuera-de-servicio</url><titulo>Efímero disfrute de escaleras nuevas en el Metro en CDMX; otra vez fuera de servicio</titulo><texto>En un recorrido por ambas estaciones, se constató que algunos equipos de escaleras eléctricas permanecen fuera de operación. En el caso de Tacuba, se observaron trafitambos con la leyenda “Nuevas escaleras eléctricas en pruebas preoperativas”, así como una manta en la que se lee: “Disculpe las molestias, para un mejor servicio se está trabajando en la reparación de este equipo”.
En tanto, en Camarones se identificaron dos escaleras sin funcionar, y de acuerdo con trabajadores del organismo, algunas sólo operaron unas horas después del acto protocolario de puesta en funcionamiento el jueves pasado, encabezado por la jefa de Gobierno, Clara Brugada, y el director general del Metro, Adrián Rubalcava. Ese día, la mandataria capitalina informó que en dicha estación se instalaron ocho escaleras eléctricas nuevas.
Asimismo, se verificó que en la estación Centro Médico de la línea 3, que fue anunciada por el gobierno capitalino dentro del programa de reparación de escaleras eléctricas, los equipos operaban con normalidad, a diferencia de otros puntos como Balderas.
Al respecto, el Sistema de Transporte Colectivo (STC) informó que una de las escaleras fuera de servicio en Tacuba no forma parte de las 20 escaleras nuevas que se pusieron en marcha el 29 de enero, y precisó que dicho equipo se encontraba en mantenimiento correctivo, por lo que entró en funcionamiento ayer.
Sobre las ocho escaleras nuevas instaladas en Camarones, el organismo señaló que no se tienen reportes de averías que impidan su correcto funcionamiento, y mencionó que en esta estación hay 16 escaleras instaladas y todas se encuentran operando.
El STC recordó que las nuevas escaleras cuentan con un sistema de monitoreo en tiempo real, el cual permite detectar paros en su funcionamiento y reanudar la operación de manera remota. Además, indicó que durante la presente administración se realizan operativos de supervisión con personal técnico.
Al final, aseguró que las 20 nuevas escaleras eléctricas instaladas en las estaciones Camarones, Tacuba, Pantitlán, Patriotismo, Centro Médico y Bellas Artes no han presentado fallas que hayan provocado su salida de operación.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/efimero-disfrute-de-escaleras-nuevas-en-el-metro-en-cdmx-otra-vez-fuera-de-servicio/efimero-disfrute-de-escaleras-nuevas-en-el-metro-en-cdmx-otra-vez-fuera-de-servicio_15c95cde-2546-412b-b88e-2d5ecd81808c_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/denuncian-trabajadores-de-hospital-veterinario-hostigamiento-laboral-y-amenazas-de-directivos</url><titulo>Denuncian trabajadores de hospital veterinario hostigamiento laboral y amenazas de directivos</titulo><texto>En conferencia de prensa, advirtieron que la carencia de insumos básicos como catéteres, jeringas, soluciones intravenosas, gasas y analgésicos; mantenimiento insuficiente al equipo médico y falta de especialistas para la atención de servicios claves ha derivado en la reducción de hasta 70 por ciento en la atención a pacientes.
Además, señalaron que un oficio emitido por la directora de Agatan advierte al personal que difundir información interna del hospital podría derivar en sanciones administrativas o incluso responsabilidades penales, lo que las trabajadoras interpretan como un intento de inhibir cualquier denuncia.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/denuncian-trabajadores-de-hospital-veterinario-hostigamiento-laboral-y-amenazas-de-directivos/denuncian-trabajadores-de-hospital-veterinario-hostigamiento-laboral-y-amenazas-de-directivos_ffaa2e7d-fd82-4973-9bce-111d4bb8b811_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/ataque-directo-en-cuauhtemoc-deja-herida-a-joven-de-18-anos</url><titulo>Ataque directo en alcaldía Cuauhtémoc deja herida a joven de 18 años</titulo><texto>Hasta el momento las autoridades desconocen el móvil de la agresión, sin embargo, se iniciaron con las investigaciones para dar con los responsables.
Reportes señalan que en un local comercial se escucharon detonaciones de arma de fuego, por lo que elementos en campo acudieron hasta el cruce de las calles Hierro y San Andrés de la Sierra, en esa colonia. Ahí hallaron a la joven tirada sobre la cinta asfáltica.
Los uniformados dieron parte al agente del Ministerio Público de los hechos y se realiza el análisis de las cámaras de videovigilancia de la zona, para identificar al o los probables responsables.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ataque-directo-en-cuauhtemoc-deja-herida-a-joven-de-18-anos/ataque-directo-en-cuauhtemoc-deja-herida-a-joven-de-18-anos_71dbace6-ba67-456e-8b09-83f79b7a0705_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/personal-del-refugio-franciscano-visita-a-perros-en-albergue-de-xochimilco</url><titulo>Personal del Refugio Franciscano visita a perros en albergue de Xochimilco</titulo><texto>A través de una tarjeta informativa, precisaron que recorrieron los 90 módulos habilitados en coordinación con personal de la Secretaría del Medio Ambiente (SEDEMA), de la Secretaría de Gobierno (SEGOB), así como los médicos veterinarios y encargados de la atención y cuidado de los perros en las instalaciones de la BVA.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/personal-del-refugio-franciscano-visita-a-perros-en-albergue-de-xochimilco/personal-del-refugio-franciscano-visita-a-perros-en-albergue-de-xochimilco_efc2b6fe-34e2-4895-8f8c-b536f73be6bb_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/internan-a-menor-de-13-anos-tras-agredir-a-tiros-a-otro-adolescente-en-tlatelolco</url><titulo>Internan a menor de 13 años tras agredir a tiros a otro adolescente en Tlatelolco</titulo><texto>En audiencia inicial, el impartidor de justicia calificó de legal la detención por el delito de lesiones dolosas con arma de fuego.
La Fiscalía capitalina realizó la imputación formal en contra del menor y aportó los datos de prueba de la carpeta de investigación con folio CI-FJPA/AEJPA/UI-3 C/D/ 00113/01-2026.
La defensa del imputado solicitó la ampliación del plazo constitucional, por lo que será el 27 de enero cuando el impartidor de justicia defina su situación jurídica.
El pasado martes, Nicolás viajaba con otro sujeto a bordo de una bicicleta eléctrica cuando presuntamente harían una entrega de droga.
El jefe de la policía capitalina, Pablo Vázquez refirió esta mañana que presuntamente hubo un transacción fallida, lo que originó el ataque en contra de Donova 'N', quien recibió varios disparos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/internan-a-menor-de-13-anos-tras-agredir-a-tiros-a-otro-adolescente-en-tlatelolco/internan-a-menor-de-13-anos-tras-agredir-a-tiros-a-otro-adolescente-en-tlatelolco_c3ea6c00-2647-4461-9101-4d0b8ff71c71_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/capital/ambulantes-bloquean-pino-suarez-para-exigir-que-los-reinstalen</url><titulo>Ambulantes bloquean Pino Suárez para exigir que los reinstalen en Centro Histórico</titulo><texto>Esta manifestación generó una gran carga vehicular en la zona, pese a que los quejosos mantuvieron el cierre intermitente para desahogar el tráfico, las quejas por parte de los automovilistas no se hicieron esperar. Dicha situación incluso derivó en jaloneos y empujones con personal de vialidades, quienes intentaron retirar el bloqueo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ambulantes-bloquean-pino-suarez-para-exigir-que-los-reinstalen/ambulantes-bloquean-pino-suarez-para-exigir-que-los-reinstalen_b7957788-36ea-42e9-8959-88c5e5d0954a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/a-contraflujo-consumo-de-amaranto-en-escuelas-gano-sitio-a-la-comida-chatarra</url><titulo>A contraflujo, consumo de amaranto en escuelas ganó sitio a la comida chatarra</titulo><texto>Mateo Mendoza, uno de los dueños y agente de ventas, mencionó que su familia constituyó la empresa Tehuitli Amaranto, que distribuye productos a alrededor de 28 escuelas públicas y particulares tras el contacto con las cooperativas de las diferentes instituciones educativas.
Los productos contienen especificaciones con gramaje y tabla nutricional en los empaques, que también llegan a tiendas de autoservicio como Walmart.
En entrevista, comentó que hace meses los menores de edad se mostraron renuentes a consumir el producto “por la costumbre que tenían de comer chicharrones, quesadillas con grasa, hábitos que tenemos. Al principio fue un poco flojo, no tan aceptado, pero siempre les comentamos que prueben para que conozcan que un producto saludable puede ser rico en sabor”.
Relató que otros alimentos innovadores que genera la empresa familiar son las harinas para la preparación de hot cakes, así como empanizados, tamales y atoles, además de agua de horchata y chocoamaranto, “pero nutritivos”.
Se alistan para feria
Comentó que junto con otros 100 productores de la zona alistan la elaboración de una palanqueta de más de 100 metros de largo, que se verá colorida por las obleas, cacahuate, pepitas y saborizantes naturales en algunas partes de la megabarra que se instalará en la edición 53 de la Feria de la Alegría y el Olivo en Tulyehualco.
Se prevé una asistencia de un millón de personas a la feria que se realizará del 31 de enero al 15 de febrero, de la que se espera una derrama económica de entre 7 y 8 millones de pesos.
Por su parte, Julio César Rojas, presidente de la feria, mencionó que se presentarán más de 100 productos a base de amaranto y se analiza un balón con el cereal con motivo del Mundia de Futbol 2026.
Los productores señalaron que la edición 53 de la feria se desarrollará en un ambiente familiar, por lo que no habrá venta de alcohol.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/a-contraflujo-consumo-de-amaranto-en-escuelas-gano-sitio-a-la-comida-chatarra/a-contraflujo-consumo-de-amaranto-en-escuelas-gano-sitio-a-la-comida-chatarra_86df584e-abc0-4111-b4a0-93997991184d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/25/capital/detienen-a-3-adolescentes-por-asesinar-a-dos-personas-en-la-alcaldia-cuauhtemoc</url><titulo>Detienen a 3 adolescentes por asesinar a dos personas en la alcaldía Cuauhtémoc</titulo><texto>De acuerdo con reportes, operadores del Centro de Comando y Control (C2) Centro alertaron a los uniformados sobre dos personas lesionadas por disparos de arma de fuego en el cruce de las calles Nogal y San Cosme, en la colonia Santa María la Ribera, por lo que elementos se trasladaron al lugar.
Al arribar, los policías localizaron a dos hombres tendidos sobre la cinta asfáltica, con visibles manchas hemáticas.
Paramédicos de Protección Civil diagnosticaron a las víctimas, de 47 y 62 años de edad, sin signos vitales por heridas de arma de fuego. La zona fue acordonada y se dio aviso al agente del Ministerio Público para los peritajes correspondientes.
Mediante el análisis de videograbaciones, se observó que los probables responsables huyeron a bordo de una motocicleta color verde, circulando en sentido contrario sobre la calle Nogal. Ante ello, personal del C2 Centro implementó un cerco virtual, mientras policías en campo iniciaron la persecución.
Los jóvenes fueron ubicados en el Callejón de Cano, a espaldas del corralón de Fresno, en la colonia Atlampa. Al marcarles el alto, uno de los adolescentes, que portaba un arma de fuego, realizó disparos contra los oficiales mientras intentaba brincar una reja, por lo que un policía repelió la agresión e hirió al menor.
Paramédicos del Escuadrón de Rescate y Urgencias Médicas (ERUM) atendieron al adolescente lesionado, de 15 años de edad, quien fue trasladado a un hospital bajo custodia policial con una herida de bala en el abdomen. Los otros dos implicados, también menores de edad, junto con la motocicleta y el arma de fuego aseguradas, fueron puestos a disposición del Ministerio Público en la Fiscalía de Justicia Penal para Adolescentes.
Asimismo, los dos oficiales que repelieron la agresión fueron presentados ante la autoridad ministerial para rendir su declaración, mientras que la Dirección General de Asuntos Internos de la SSC inició una investigación administrativa para el esclarecimiento de los hechos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-3-adolescentes-por-asesinar-a-dos-personas-en-la-alcaldia-cuauhtemoc/detienen-a-3-adolescentes-por-asesinar-a-dos-personas-en-la-alcaldia-cuauhtemoc_3950a41a-44f0-42aa-8c30-87ab311f608f_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/25/capital/cdmx-males-cronicos-no-transmisibles-son-la-primera-causa-de-muerte</url><titulo>CDMX: males crónicos no transmisibles son la primera causa de muerte</titulo><texto>Las enfermedades crónicas no transmisibles son la primera causa de muerte entre los capitalinos. Según datos del Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi), en el primer semestre de 2025, los padecimientos del corazón, tumores malignos y diabetes mellitus sumaron en conjunto 17 mil 171 mil fallecimientos de los casi 40 mil reportados en ese periodo.
Ante ello, este año la dependencia destinará 160 millones de pesos al programa Salud en tu Vida, Salud para el Bienestar, con el propósito de realizar visitas domiciliarias para promover acciones de prevención, detección temprana y tratamiento oportuno a dichos padecimientos en mil 475 unidades territoriales de media, alta y muy alta marginación.
Mil 385 facilitadores
Para lograr este objetivo, se seleccionará mil 385 personas, denominadas facilitadoras, que vivan en las mismas comunidades, con liderazgo vecinal, encargados de realizar las visitas casa por casa para la obtención de datos respecto a personas con factores de riesgo de enfermedades crónico degenerativas o que ya cuentan con el diagnóstico de las mismas, a fin de referirlas a los servicios de salud para su atención.
Así, hay 100 comités ciudadanos, integrados y dirigidos por residentes de las colonias seleccionadas y se buscará beneficiar principalmente a la población sin seguridad social, que, según el documento, suman 3 millones 591 mil 878 personas.
Los facilitadores recibirán un apoyo económico quincenal de entre 5 y 6 mil pesos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cdmx-males-cronicos-no-transmisibles-son-la-primera-causa-de-muerte/cdmx-males-cronicos-no-transmisibles-son-la-primera-causa-de-muerte_0565e2c9-8150-4082-8cfb-5e415b6d0d2c_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/capital/perros-del-refugio-franciscano-seran-trasldados-a-utopia-de-gam-anuncia-brugada</url><titulo>Perros del Refugio Franciscano serán trasladados a Brigada de Vigilancia Animal, anuncia Brugada</titulo><texto>Brugada Molina dijo que actualmente en las instalaciones de la BVA hay 900 espacios y que hasta este lugar llegaron 371 perros.
Dijo que en las instalaciones, uno de los perritos trasladados perdió la vida por un paro cardiorrespiratorio. Con este deceso suman 6 desde que se realizó el operativo.
Son 10 veterinarios los que continúan con la atención de los animales rescatados, y 15 personas encargadas de la limpieza general.
Parte general
La secretaria del Medio Ambiente, Julia Álvarez Icaza señaló que desde el operativo, 858 perros rescatados fueron trasladados a tres diferentes lugares, Ajusco, Gustavo A. Madero y la Brigada de Vigilancia Animal de la SSC.
Señaló que los decesos que se han reportado están ligados con la situación en la que se encontraban.
En este sentido, 1 se registró en la Brigada, tres más relacionados con sepsis, dos por edad avanzada y uno por convulsiones.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/perros-del-refugio-franciscano-seran-trasldados-a-utopia-de-gam-anuncia-brugada/perros-del-refugio-franciscano-seran-trasldados-a-utopia-de-gam-anuncia-brugada_892123fe-934c-4016-badb-3df1a56aaedf_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/descarta-ssc-aumento-de-sicariato-entre-jovenes-y-menores-capitalinos</url><titulo>Descarta SSC aumento de participación de jóvenes en hechos violentos en CDMX</titulo><texto>Tras los hechos en donde un menor participó en un ataque con arma de fuego en Tlatelolco y un joven sicario se grabó cuando cometió un homicidio en Milpa Alta, el secretario de Seguridad capitalino dijo que sigue siendo prioridad para la ciudad atender a este sector de la población.
Recordó que la Secretaría de Seguridad Ciudadana (SSC) tiene un programa al respecto para la atención de menores y adolescentes en conflicto con la ley, así como de reinserción en el Sistema Penitenciario.
Señaló que el foco de la SSC es detener a las personas que promueven la participación de jóvenes en hechos de alto impacto y que se han tenido investigaciones al respecto.
Mencionó que el sicariato en la ciudad ha disminuido, así como los homicidios dolosos y la capacidad de ejercer violencia de grupos delictivos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/descarta-ssc-aumento-de-sicariato-entre-jovenes-y-menores-capitalinos/descarta-ssc-aumento-de-sicariato-entre-jovenes-y-menores-capitalinos_ee019b9c-bc92-4bc6-8fbe-a5cd5e4b92f9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/capital/amparos-impiden-audiencia-contra-empresas-por-muerte-de-periodistas-en-el-axe-ceremonia</url><titulo>Amparos impiden audiencia contra empresas por muerte de fotoperiodistas en el Axe Ceremonia</titulo><texto>En un mensaje ofrecido afuera de los Juzgados Federales de Amparo ubicados en avenida Insurgentes, Fabian Victoria, abogado de la familia Giles Rivera, refirió que impuganarán el sobreseimiento del amparo que tramitaron debido a que buscan que la garantía permanezca abierta hasta que se lleve a cabo dicha audiencia inicial y las empresas sean vinculadas a proceso.
Solo entonces, comentó, habrá certeza de que Ocesa y Lobo, sí fueron llevadas ante juez de control por la Fiscalía General de Justicia (FGJ).
Refirió que la impugnación del amparo sobreseido, garantizaría que tanto Ocesa como Lobo puedan ser llevados ante juez de control al lado del resto de las empresas imputadas.
En su mensaje el penalista aseguró que aún no se puede realizar la audiencia inicial no sólo por la impugnación que harán, sino que Ocesa también tramitó un amparo contra la imputación, por lo que debe resolver.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/amparos-impiden-audiencia-contra-empresas-por-muerte-de-periodistas-en-el-axe-ceremonia/amparos-impiden-audiencia-contra-empresas-por-muerte-de-periodistas-en-el-axe-ceremonia_f85dd15e-a300-400a-ab15-33d37db41799_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/asaltan-taqueria-en-la-gam-con-arma-replica-ladrones-son-detenidos-en-la-huida</url><titulo>Asaltan taquería en la GAM con arma réplica; ladrones son detenidos en la huida</titulo><texto>Los oficiales acudieron a la calle Camino de la Enseñanza, en la colonia Campestre Aragón, tras ser alertados de un asalto a un negocio; al llegar, se entrevistaron con el encargado de la taquería, quien les refirió que tres sujetos amedrentaron con una pistola a los comensales y los desapoderaron de sus pertenencias, posteriormente huyeron a bordo de dos vehículos, uno color blanco y otro color negro con una de las defensas en color blanco.
De inmediato, los monitoristas del C2 Norte implementaron un cerco virtual mediante las cámaras de videovigilancia, y lograron observar los automóviles implicados en las calles Estado de Morelos y Estado de Nayarit, en la colonia La Providencia, en la misma demarcación.
Los efectivos se desplazaron al lugar y los interceptaron cuando ingresaban a una farmacia; en una revisión de seguridad, les aseguraron una réplica de arma de fuego y lo robado.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/asaltan-taqueria-en-la-gam-con-arma-replica-ladrones-son-detenidos-en-la-huida/asaltan-taqueria-en-la-gam-con-arma-replica-ladrones-son-detenidos-en-la-huida_aace6432-3745-4164-bc59-ae75a7a61563_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/25/capital/conmemoran-170-anos-del-heroico-cuerpo-de-bomberos-de-la-cdmx-con-desfile</url><titulo>Conmemoran 170 años del Heroico Cuerpo de Bomberos de la CDMX con desfile</titulo><texto>La jefa de Gobierno, Clara Brugada Molina -quien presenció desde un templete frente a la Catedral Metropolitana la pasarela de vehículos de rescate, ambulancias y camiones cisterna en la Plaza de la Constitución-, reconoció la labor cotidiana de los mil 800 vulcanos de la institución, que durante 2025 atendieron más de cuatro mil 500 incendios.
La mandataria capitalina destacó que anualmente la corporación realiza 19 mil servicios de emergencia, lo que representa un promedio de 180 atenciones diarias, que van desde el rescate de personas y animales, hasta la atención de siniestros de alto riesgo.
Foto María Luisa Severiano
Asimismo, resaltó la solidaridad internacional de la corporación, al participar en el combate de incendios forestales en otros países, como en Estados Unidos.
Reafirmó el compromiso de su administración para fortalecer a la institución mediante la profesionalización, capacitación y dotación de tecnología y equipamiento. Informó que en el último año se invirtieron más de 108 millones de pesos en equipamiento, con la meta de incrementar esta inversión en 2026.
También reconoció el avance en la inclusión de mujeres, al anunciar la consolidación de una segunda generación de bomberas líderes operativas.
Foto María Luisa Severiano
Por su parte, el director general del Heroico Cuerpo de Bomberos, Juan Manuel Pérez Cova, recordó el origen de la institución en 1856, durante el gobierno de Ignacio Comonfort, y enfatizó que la corporación ha resistido sismos, incendios y tragedias sin abandonar su misión de servir a la población.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/conmemoran-170-anos-del-heroico-cuerpo-de-bomberos-de-la-cdmx-con-desfile/conmemoran-170-anos-del-heroico-cuerpo-de-bomberos-de-la-cdmx-con-desfile_8a93dc83-acd2-4b6d-8e41-ac43cceee225_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/capital/el-tribunal-de-disciplina-judicial-del-pjcdmx-revoca-acuerdo-que-freno-investigacion-contra-juez-civil</url><titulo>El Tribunal de Disciplina Judicial del PJCDMX revoca acuerdo que frenó investigación contra juez civil</titulo><texto>Y es que dicho juzgador ordenó en un juicio, asegurar bienes y dejar en inejecución, una resolución emitida por una junta laboral en Ciudad del Carmen, Campeche, en contra de una de las partes.
Durante la Sesión de Pleno se ordenó turnar el asunto al Órgano de Investigación de Responsabilidades Administrativas para que lleve a cabo las investigaciones correspondientes y, en el momento procesal oportuno, resuelva lo que corresponda.
El magistrado Diego Armando Guerrero García, señaló que el Tribunal de Disciplina Judicial asegurará que cada persona juzgadora opere con ética, profesionalismo y apego a los principios de legalidad, objetividad e imparcialidad.
En su turno, la magistrada Martha Alejandra Chávez Camarena, mencionó que este tipo de análisis y resoluciones permitirán generar precedentes vinculantes, emitir tesis y jurisprudencias que permitan resolver de manera más eficaz las quejas que reciba el TDJ de esta entidad.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/el-tribunal-de-disciplina-judicial-del-pjcdmx-revoca-acuerdo-que-freno-investigacion-contra-juez-civil/el-tribunal-de-disciplina-judicial-del-pjcdmx-revoca-acuerdo-que-freno-investigacion-contra-juez-civil_b1844bd8-33df-4ba7-b939-985ef681aa3c_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/ssc-despliega-400-policias-para-reforzar-seguridad-en-cuauhtemoc-y-miguel-hidalgo</url><titulo>Desde Tlatelolco, SSC despliega 400 policías para reforzar seguridad en Cuauhtémoc y MH</titulo><texto>Tras realizar una formación en el Eje 2 y Reforma, justo en las inmediaciones de la unidad Tlatelolco, el jefe de la policía capitalina dijo que en esta ocasión se desplegará 400 elementos y 130 vehículos.
También, 15 elementos de la Secretaría de Marina y 30 elementos de la Guardia Nacional, quienes acompañarán a los agentes policiales durante esta semana.
Aseguró que irán trasladando estos despliegues a diferentes demarcaciones, como parte de la estrategia.
Vecinos de la zona reportaron sobrevuelos de Cóndores, sin embargo, se trataba de la formación inicial que había hecho los elementos, en donde también estuvieron otros mandos presuntamente para la realización de un video institucional.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ssc-despliega-400-policias-para-reforzar-seguridad-en-cuauhtemoc-y-miguel-hidalgo/ssc-despliega-400-policias-para-reforzar-seguridad-en-cuauhtemoc-y-miguel-hidalgo_0b3eca30-854c-4c05-984b-18cdde93c5d1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/unicef-apoyara-al-gobierno-de-cdmx-en-consulta-juvenil-sobre-el-plan-general-de-desarrollo-20252045</url><titulo>Unicef apoyará al Gobierno de CDMX en consulta juvenil para el Plan General de Desarrollo 2025-2045</titulo><texto /><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/unicef-apoyara-al-gobierno-de-cdmx-en-consulta-juvenil-sobre-el-plan-general-de-desarrollo-20252045/unicef-apoyara-al-gobierno-de-cdmx-en-consulta-juvenil-sobre-el-plan-general-de-desarrollo-20252045_ded47af4-468e-4f2d-9c82-0ebe3507cd8e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/trabajadores-de-la-rtp-bloquean-juzgados-laborales-en-demanda-de-aumento-salarial</url><titulo>Trabajadores de la RTP bloquean juzgados laborales en demanda de aumento salarial</titulo><texto>En demanda de un aumento salarial del 10 por ciento y del mantenimiento adecuado de las unidades, empleados del Sindicato de Trabajadores de la Red de Transportes de Pasajeros (RTP) mantuvieron por más de cuatro horas un bloqueo en las inmediaciones de los juzgados laborales, ubicados en la intersección de avenida Fray Servando Teresa de Mier, casi esquina Eje Lázaro Cárdenas.
Cerca de las 12:30 horas, alrededor de cien tr abajadores se apostaron afuera del inmueble y bloquearon el paso vehicular con algunas de sus unidades estacionadas, lo que provocó cortes viales y severas afectaciones a la circulación en la zona.
El bloqueo se llevó a cabo sin interrumpir el servicio y concluyó alrededor de las 17 horas. Al término de la movilización, las autoridades informaron a los trabajadores sobre un incremento salarial de 2.5 por ciento; sin embargo, la propuesta no fue aceptada por el sindicato.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trabajadores-de-la-rtp-bloquean-juzgados-laborales-en-demanda-de-aumento-salarial/trabajadores-de-la-rtp-bloquean-juzgados-laborales-en-demanda-de-aumento-salarial_277a2d0f-d8cf-4077-9faa-a6ba393c8b24_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/la-cdmx-es-cuarto-lugar-nacional-en-suicidios-en-2025-hubo-493-casos</url><titulo>La CDMX es cuarto lugar nacional en suicidios; en 2025 hubo 493 casos</titulo><texto>La mandataria aseguró que se logró detectar 75 casos de riesgo suicida entre estudiantes en el primer año de aplicación de la estrategia Vida Plena, Corazón Contento, un modelo integral de atención a la salud mental que ya opera en casi la totalidad de las secundarias y planteles de educación media superior de la ciudad.
Ante estudiantes y maestros de la escuela secundaria diurna 118 Lao Tsé, ubicada en la alcaldía Iztacalco, Brugada Molina dio a conocer los resultados de esta estrategia y presentó las guías de actuación ante el riesgo suicida en el ámbito escolar, con el propósito de salvar vidas, pues “llegar a tiempo sí hace la diferencia”.
Detalló que se atendió de manera directa a 700 mil personas con más de 11 mil 500 actividades realizadas con el respaldo de más de 200 profesionales en salud mental que brindan atención periódica en 802 escuelas secundarias y 285 planteles de nivel medio superior, lo que representa una cobertura de 98 y 89 por ciento, respectivamente.
Cifras absolutas
En ese acto, la secretaria de Salud, Nadine Gasman Zylbermann, presentó las guías de actuación ante el riesgo suicida en el ámbito escolar, herramientas que establecen protocolos claros para detectar señales tempranas, clasificar niveles de riesgo y actuar de manera coordinada entre escuelas, familias y servicios de salud.
Apuntó que estas guías se basan en un enfoque de atención primaria, derechos humanos y perspectiva comunitaria.
La directora general del Instituto para la Atención y Prevención de las Adicciones, Amaya Ordorika Imaz, señaló que la estrategia escolar constituye una política pública inédita en la ciudad, al llevar la atención en salud mental directamente a las aulas y generar espacios permanentes de escucha y acompañamiento emocional.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-cdmx-es-cuarto-lugar-nacional-en-suicidios-en-2025-hubo-493-casos/la-cdmx-es-cuarto-lugar-nacional-en-suicidios-en-2025-hubo-493-casos_8e8fb9e5-1795-4c2c-9389-fdb812c14cf9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/capital/fgj-imputa-a-ocesa-y-a-servicios-lobo-de-homicidio-por-muerte-de-fotografos-en-axe-ceremonia</url><titulo>FGJ imputa por homicidio a Ocesa y Servicios Lobo tras muerte de fotógrafos en AXE Ceremonia</titulo><texto>El cuerpo de abogados de la familia de Berenice, informaron que les fue notificado que la Ministerio Público Mercedes Karina Granados, incluyó desde el 14 de enero en las investigaciones e imputación a ambas empresas.
Tras los señalamiento de tres jueces diferentes, quienes determinaron que la FGJ sí debía incluirlas en la carpeta de investigación, el Ministerio Público determinó incluirlas, por lo que ahora son cinco empresas señaladas y ocho personas físicas.
En un video, el papá de Berenice Giles, dijo que hay grupos que buscan desvirtuar la lucha que emprendieron, y que en realidad buscan otros fines.
Al respecto, Ocesa señaló en un comunicado que forma parte de las empresas consideradas dentro de la investigación relacionada con el festival Ceremonia pero que a la fecha no ha sido imputada por las autoridades competentes.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/fgj-imputa-a-ocesa-y-a-servicios-lobo-de-homicidio-por-muerte-de-fotografos-en-axe-ceremonia/fgj-imputa-a-ocesa-y-a-servicios-lobo-de-homicidio-por-muerte-de-fotografos-en-axe-ceremonia_927e1c2e-8629-40c8-b03f-2028bc25d036_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/capital/stc-metro-instala-125-durmientes-sinteticos-en-tramo-oceaniadeportivo-oceania-de-linea-b</url><titulo>STC Metro instala 125 durmientes sintéticos en tramo Oceanía-Deportivo Oceanía de Línea B</titulo><texto>Los trabajos se realizaron en el aparato de vía 11A/21, ubicado entre las estaciones Oceanía y Deportivo Oceanía, donde se logró recuperar las condiciones geométricas necesarias para una operación más segura y eficiente del servicio.
Asimismo, hacia la segunda mitad del año está prevista la realización de trabajos de renovación en la Línea 4.
Las labores se llevan a cabo durante la madrugada, sin afectar el servicio a los usuarios, y son realizadas por personal especializado en vías.
Inaugurada en 1999, recibe por primera vez en más de 26 años de operación una renovación integral de durmientes, piezas fundamentales para garantizar la estabilidad geométrica de la vía.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/stc-metro-instala-125-durmientes-sinteticos-en-tramo-oceaniadeportivo-oceania-de-linea-b/stc-metro-instala-125-durmientes-sinteticos-en-tramo-oceaniadeportivo-oceania-de-linea-b_39961df5-d630-435a-ab3a-98652a487e8e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/capital/asesinan-a-peleador-de-mma-en-azcapotzalco-tras-negarse-a-pagar-extorsion</url><titulo>Asesinan a peleador de MMA en Azcapotzalco tras negarse a pagar extorsión</titulo><texto>Los hechos ocurrieron el pasado domingo, cuando la víctima acudió a un tianguis de la zona, donde tenía un puesto dedicado a la venta de productos energéticos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/asesinan-a-peleador-de-mma-en-azcapotzalco-tras-negarse-a-pagar-extorsion/asesinan-a-peleador-de-mma-en-azcapotzalco-tras-negarse-a-pagar-extorsion_1c8b1631-7415-48ca-ab2a-c41fcf4eac65_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/se-incendia-fabrica-de-plastico-en-xochimilco</url><titulo>Bomberos atienden aparatoso incendio en fábrica de plástico en Xochimilco</titulo><texto>Dicha fábrica de plásticos es de 2 mil metros cuadrados, con varios vehículos al interior, los cuales también se vieron afectados.
El jefe de los Vulcanos, Juan Manuel Pérez Cova informó que en el lugar hay 20 bomberos para atender la emergencia.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/se-incendia-fabrica-de-plastico-en-xochimilco/se-incendia-fabrica-de-plastico-en-xochimilco_7242664d-823b-476a-b2ed-3b006fe4c5c5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/autoridades-locales-reportan-delicado-el-estado-de-salud-de-171-perros-rescatados</url><titulo>Autoridades locales reportan delicado el estado de salud de 171 perros rescatados del Refugio Franciscano</titulo><texto>Lo anterior informaron las titulares de las secretarías de Medio Ambiente (Sedema) y de Salud, Julia Álvarez Icaza y Nadine Gasman Zylbermann, respectivamente, quienes agregaron que a 49 animales se les reporta como estables, mientras en el resto su estado de salud se reporta como regular.
Álvarez Icaza reiteró que los animales fueron hallados en condiciones de maltrato como hacinamiento, sin atención veterinaria adecuada, en instalaciones con falta de higiene, con plagas de roedores e incluso restos de éstos mezclados en la comida que se les proporcionaba. Además, se encontró un crematorio con huesos y cráneos, principalmente de perros.
Añadió que se trabaja en la creación de un micrositio en Internet en el que se informará de la condición de cada uno de los animales, así como para ponerlos en adopción cuando estén en condiciones para ello.
Recordó que habilitaron tres espacios de resguardo temporal: uno ubicado en el Ajusco, con 304 perros; otro en la Utopía que se construye en el deportivo Los Galeana, con 183, y en las instalaciones de la Brigada de Vigilancia Animal, con 371.
Afecciones presentes
Los quejosos señalaron que se ha criminalizado a los comerciantes formales que operan bajo esquemas legales y regulados, así como a los veterinarios y personas que se dedican a la venta de accesorios que acompañan a dicha actividad.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/autoridades-locales-reportan-delicado-el-estado-de-salud-de-171-perros-rescatados/autoridades-locales-reportan-delicado-el-estado-de-salud-de-171-perros-rescatados_fcbb6a8d-601a-4042-a617-0c65a889a5cc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia></noticias>