<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/metro-cdmx-activa-brigadas-itinerantes-de-apoyo-psicologico-en-23-estaciones</url><titulo>Metro CDMX activa brigadas itinerantes de apoyo psicológico en 23 estaciones</titulo><texto>Estas acciones forman parte de la estrategia institucional para ofrecer atención accesible y oportuna a quienes atraviesan momentos de ansiedad, tristeza persistente o situaciones emocionales que pueden rebasar su capacidad de afrontamiento, con el fin de fortalecer las redes de apoyo dentro del transporte público.
Durante este periodo se instalará un módulo por semana en cada estación, mientras que las brigadas del programa recorrerán tres estaciones por día, donde llevarán a cabo actividades de promoción de la salud mental y psicoeducación dirigidas a las personas usuarias.
De manera complementaria, el programa mantiene atención permanente en el módulo de apoyo psicológico ubicado en Avenida Balderas 58, primer piso, sobre la estación Juárez de la Línea 3, donde se ofrece atención gratuita, confidencial y profesional.
Asimismo, el Metro difundirá cápsulas informativas con contenido preventivo sobre salud mental a través de sus redes sociales oficiales, con el fin de ampliar el alcance del programa y facilitar el acceso a información confiable.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/metro-cdmx-activa-brigadas-itinerantes-de-apoyo-psicologico-en-23-estaciones/metro-cdmx-activa-brigadas-itinerantes-de-apoyo-psicologico-en-23-estaciones_f657caaa-4795-48d1-9ca9-e09691935bdc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/hallan-grave-en-su-celda-a-la-bruja-sentenciada-por-matar-a-norberto-ronquillo</url><titulo>Hallan grave en su celda a 'La Bruja', sentenciada por matar a Norberto Ronquillo</titulo><texto>Elvia Ortega alias La Bruja, sentenciada a 140 años de prisión por el secuestro y homicidio del estudiante Norberto Ronquillo, ocurrido el 4 de junio de 2019, fue reportada como grave al interior del Hospital Belisario Domínguez, tras ser hallada en su celda en el penal femenil de Santa Martha Acatitla.
Fuentes refirieron que en un primer momento se reportó su fallecimiento, sin embargo, la mujer aun contaba con signos vitales por lo que fue trasladada bajo custodia a dicho hospital para ser tratada de padecimientos renales.
Tras padecimientos renales, La Bruja se encontraba en silla de ruedas. Según la información consultada, se mantiene una custodia en el nosocomio, haciendo el resguardo mientras continúan hospitalizada.
Además, otras dos internas perdieron la vida al interior de Santa Martha la semana pasada, pero en diferentes dormitorios, presuntamente por diversas causas
Una de ellas ocurrió en el dormitorio E por sobredosis y una más por suicidio, sin embargo, las investigaciones por los tres casos fueron tomadas por el área de asuntos relevantes de la Fiscalía capitalina.
También señalaron que en septiembre de 2025 se reportó una mujer fallecida y otra más el pasado 15 de enero, por las que también se iniciaron Investigaciones.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/hallan-grave-en-su-celda-a-la-bruja-sentenciada-por-matar-a-norberto-ronquillo/hallan-grave-en-su-celda-a-la-bruja-sentenciada-por-matar-a-norberto-ronquillo_74fb8690-1f2e-4e5f-b56e-137ca35ef20f_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/analiza-el-gobierno-colocar-kioscos-en-la-alameda-central-para-ordenar-el-ambulantaje</url><titulo>Analiza el gobierno de la CDMX colocar kioscos en la Alameda Central para ordenar el ambulantaje</titulo><texto>En entrevista, comentó que se trata de una propuesta en la que las autoridades capitalinas aún analizan cuántos kioscos y qué tipos de comercio se permitirían, entre los que se prevé la venta de alimentos y artesanías, así como los servicios de los boleros.
Aunque indicó que se trata de una decisión del gobierno central, dijo que se analiza permitir la instalación “al mínimo” del comercio, por lo que, a título personal, indicó que lo idóneo sería que sólo permanecieran en la Alameda Central entre 26 y 40 vendedores, cuya cifra coincide con el registro de hace varios años.
En noviembre pasado, autoridades capitalinas estimaron que el ambulantaje en la Alameda Central llegó a 150 puestos, pero en la temporada navideña el comercio se desbordó con mercancía de todo tipo colocada en el piso, así como con decenas de carros con venta de frituras, tacos, hot dogs, elotes y aguas frescas.
Comentó que las autoridades mantienen mesas de diálogo con los vendedores para el reordenamiento, y apuntó que uno de los puntos más críticos se ubica en Circunvalación y República de Venezuela –en las inmediaciones del mercado Abelardo L. Rodríguez y el Teatro del Pueblo– donde las banquetas y calles son invadidas por mercancía, diablitos, motonetas y motocicletas.
“A todos se les están dando opciones, no sólo es un tema de quitarlos, es reubicarlos en algunos espacios, quizás predios, y en el caso de la Alameda, se está viendo la manera de que se reduzca al mínimo el comercio.”
Señaló que la instalación de kioscos, “donde tengamos esas tres divisiones (alimentos, artesanías y boleros, se plantea como una opción; puede ser viable porque permite que el comercio esté acotado, que no esté en todos lados, como en los pasillos y las jardineras”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/analiza-el-gobierno-colocar-kioscos-en-la-alameda-central-para-ordenar-el-ambulantaje/analiza-el-gobierno-colocar-kioscos-en-la-alameda-central-para-ordenar-el-ambulantaje_3f630812-583f-4d43-bded-1eba749c9c1b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/amparo-impide-audiencias-iniciales-por-muerte-del-fotoperiodista-miguel-angel-rojas-en-el-festival-axe</url><titulo>Denuncian retraso judicial por periodistas muertos en Axe; instalan "contador de impunidad"</titulo><texto>A pesar de que dijeron no tener diferencias entre familias, la asesora legal, Tábata Jiménez, acusó que la estrategia legal de la familia de Berenice está impidiendo el acceso a la justicia para Miguel Ángel.
Dijo que se puede llevar a cabo la audiencia inicial en contra de los imputados hasta el momento por la Fiscalía capitalina, y que posteriormente se puede continuar con la investigación en contra de Ocesa y Lobo.
Preguntaron si la familia de Berenice busca proteger a alguna de las empresas responsables, pues al detener el proceso legal los únicos beneficiados son los imputados.
Durante un acto realizado en los Juzgados de Distrito Penal de la Federación, los afectados incluso señalaron que la jueza María del Carmen Sánchez fue la que ordenó la suspensión por un juicio de amparo 853/2025, y que ella está ligada a casos como el de Cuauhtémoc Gutiérrez de la Torre, Christian Von Roehrich, Carlos Ahumada e incluso, Ulises Carmona.
Durante el acto, los activistas colocaron un contador en un poste metálico con los días que llevan sin que se realice la audiencia inicial.
Para ello, con un pico, realizaron en agujero en el piso frente a la entrada de los juzgados federales, que después rellenaron con cemento.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/amparo-impide-audiencias-iniciales-por-muerte-del-fotoperiodista-miguel-angel-rojas-en-el-festival-axe/amparo-impide-audiencias-iniciales-por-muerte-del-fotoperiodista-miguel-angel-rojas-en-el-festival-axe_b49316e4-2f06-4b1b-aa48-e8bb1c859648_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/callejeros-12-millones-de-perros-en-la-cdmx</url><titulo>Callejeros, 1.2 millones de perros en la CDMX</titulo><texto>“Hemos tenido casos de perros navajeados, macheteados, baleados con pistolas de balines e incluso animales que por los golpes tan fuertes sufren dislocación de la mandíbula”.
Rescate oneroso
En otros casos, ciudadanos deciden rescatar por voluntad propia a perros que se encuentran en la calle, como el caso de Choco, que fue rescatado en avenida Colegio Militar y padecía desnutrición, así como problemas digestivos.
Carranza puntualizó que la falta de campañas permanentes de esterilización por las alcaldías ha impedido avanzar en el control de esta población canina en situación de calle.
Recordó que desde el año pasado todas las demarcaciones deberán contar con una zona de resguardo para animales en abandono; sin embargo, hasta ahora ninguna ha anunciado su implementación y únicamente operan clínicas veterinarias.
Por su parte, Ana Villagrán, titular de la Agencia de Atención Animal, informó que el año pasado se realizaron 4 mil esterilizaciones, lo que permitió evitar el abandono de al menos 20 mil animales, entre perros y gatos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/callejeros-12-millones-de-perros-en-la-cdmx/callejeros-12-millones-de-perros-en-la-cdmx_d752504f-29ec-4667-b6cc-dd8a9d08d101_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/capital/inhabilitan-una-toma-clandestina-de-turbosina-en-azcapotzalco</url><titulo>Inhabilitan una toma clandestina de turbosina en Azcapotzalco</titulo><texto>El combustible es generalmente utilizado para los motores de turbina de aviones, jets y helicópteros, pero fuera de la aviación tiene aplicación en equipos industria-les, generadores de electricidad, calderas y hornos, con una alta eficiencia energética, es decir, que genera mucha energía con pequeñas cantidades.
Tomas clandestinas de turbosina han sido más recurrentes en la zona del aeropuerto, como la colonia Cuchilla del Tesoro, en Gustavo A. Madero, donde se desarticularon cuatro tomas en 2024 y otra más en un domicilio particular de la colonia CTM Aragón, en junio de 2024, mientras en noviembre del año pasado se detectó e inhabilitó una dentro del municipio de Nezahualcóyotl, en el límite con Gustavo A. Madero, en la colonia Joyas de Aragón.
Ayer, en el sitio donde se detectó la toma en Azcapotzalco fue decomisada una camioneta presuntamente utilizada para el transporte del hidrocarburo. El lugar quedó bajo el resguardo de integrantes de la Secretaría de la Defensa Nacional, la Guardia Nacional y la Secretaría de Seguridad Ciudadana.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/inhabilitan-una-toma-clandestina-de-turbosina-en-azcapotzalco/inhabilitan-una-toma-clandestina-de-turbosina-en-azcapotzalco_5a58bc5a-2148-43ee-aa0f-2c7ad9817567_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/vinculan-a-proceso-a-el-monstruo-de-la-union-tepito-por-asociacion-delictuosa</url><titulo>Vinculan a proceso a “El Monstruo" de la Unión Tepito por asociación delictuosa</titulo><texto>Un Juez de Control vinculó a proceso a Sergio Iván alias El Monstruo de la Unión, líder de una célula de La Unión Tepito, por el delito de asociación delictuosa; el sujeto quedará en prisión al interior del Reclusorio Oriente.
En audiencia de continuación realizada en las salas orales de Dr. Lavista, el Ministerio Público de la Fiscalía capitalina presentó la imputación y solicitó al juzgador le iniciara proceso.
El juez determinó que sí había elementos suficientes para su vinculación a proceso, además, fijó un plazo de 4 meses para el cierre de la investigación complementaria.
Sus actividades se concentran principalmente en las colonias Nueva Atzacoalco y Vasco de Quiroga, en la alcaldía Gustavo A. Madero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/vinculan-a-proceso-a-el-monstruo-de-la-union-tepito-por-asociacion-delictuosa/vinculan-a-proceso-a-el-monstruo-de-la-union-tepito-por-asociacion-delictuosa_c7eb7788-9988-4fdc-9dca-a7756dbdc21c_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/sufre-linea-4-del-metro-separacion-de-trabes-el-stc-desestima-situacion</url><titulo>Sufre línea 4 del Metro separación de trabes; el STC desestima situación</titulo><texto>En la estación Talismán, en dirección a Martín Carrera, es evidente el hundimiento, ya que dentro de la estación se aprecia a simple vista el desnivel de las canaletas de señalización.
Al respecto, Homero Zavala, secretario general del sindicato, señaló que esta anomalía fue advertida desde hace al menos un año al entonces director del organismo, Guillermo Calderón, sin que se emprendieran acciones para su atención.
Asimismo, Fray Servando, 7.4 centímetros; Jamaica, 12.9 centímetros, y Santa Anita, 15.4 centímetros. Esta línea corre de Martín Carrera a Santa Anita y traslada diariamente a 67 mil 792 personas.
Lo anterior, señaló, “incrementa nuestra preocupación porque a raíz del movimiento telúrico del 2 de enero pasado, en apariencia se han incrementado estos problemas.
Señaló que el organismo, “de forma permanente monitorea el comportamiento de todos los viaductos elevados de la red, con la finalidad de verificar de forma continua su geometría”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sufre-linea-4-del-metro-separacion-de-trabes-el-stc-desestima-situacion/sufre-linea-4-del-metro-separacion-de-trabes-el-stc-desestima-situacion_e1d8e90a-ce87-45f2-9215-429f95b4530a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/se-activa-la-alerta-sismica-en-la-cdmx</url><titulo>Se registra sismo de magnitud 5 en Guerrero; se activa alerta sísmica en CDMX</titulo><texto>La alerta sísmica despertó a los capitalinos ante el sismo de magnitud 5 que se registró en San Marcos Guerrero, minutos antes de la una de la madrugada.
“Hasta el momento no se reportan daños por el sismo de magnitud preliminar 5.2 registrado a las 00:42 con epicentro en San Marcos, Guerrero. La Coordinación Nacional de Protección Civil inicia el protocolo de revisión”, publicó.
Los sobrevuelos se realizaron en las 5 zonas de cobertura que tiene la policía capitalina, por lo que cada uno de los mandos no señalaron incidencia alguna.
El Gobierno local implementó el protocolo de revisión, sin que se reportaran incidentes mayores, aunque en estos momentos continuaba la movilización por aire y tierra para verificar que todo estuviera en orden.
El Sistema de Transporte Colectivo Metro informó que, debido a la activación de la alerta, se aplicaron de inmediato los protocolos de seguridad en todas sus instalaciones, ya que algunos trenes se encontraban en proceso de arribo a las terminales.
Por ello, dijo, personal técnico y operativo realiza la revisión correspondiente de la infraestructura con el fin de garantizar condiciones seguras para la operación del servicio.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/se-activa-la-alerta-sismica-en-la-cdmx/se-activa-la-alerta-sismica-en-la-cdmx_f4145963-7b88-4876-acf7-dcaa4e74914a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/capital/protestan-contra-proyecto-de-la-corte-que-permite-abusos-en-desalojos</url><titulo>Protestan contra proyecto de la Corte que permite abusos en desalojos</titulo><texto>Colectivos y organizaciones por el derecho a la vivienda y personas arrojadas de República de Cuba 11 se pronunciaron contra el proyecto de la ministra María Estela Ríos González, que reconoce la validez del artículo 60 de la Ley Constitucional de Derechos Humanos y sus Garantías, que por su “ambigua” redacción permite abusos en desalojos forzosos.
Por este motivo, la Comisión de Derechos Humanos capitalina (CDHCM) promovió una acción de inconstitucionalidad, al advertir que el legislativo local transgredió el principio de progresividad y no regresividad en materia de derechos humanos.
A casi siete años, la ministra Ríos González presentó un proyecto que será discutido en la sesión convocada para este lunes, en el que considera infundado el recurso de la CDHCM y reconoce la validez del artículo en su redacción actual.
Participaron colectivos y organizaciones como los frentes Antigentrificación y por la Vivienda Joven, el Observatorio Vecinal Escandón, la Clínica Jurídica María Luis Marín (Universidad Iberoamericana) y Habitat International Coalition-América Latina, entre otros.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/protestan-contra-proyecto-de-la-corte-que-permite-abusos-en-desalojos/protestan-contra-proyecto-de-la-corte-que-permite-abusos-en-desalojos_f028f243-80e3-4790-b0fa-606781a434cc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/detienen-a-2-mujeres-vinculadas-a-grupo-extorsionador-los-richies-en-cdmx</url><titulo>Detienen a 2 mujeres vinculadas a grupo extorsionador ‘Los Richies’, en CDMX</titulo><texto>Además de tres equipos telefónicos que serán analizados por las autoridades capitalinas como parte de las investigaciones.
Trabajos de investigación en respuesta al seguimiento de dicha célula generadora de violencia permitió a los agentes obtener datos de prueba que fueron entregados al agente del Ministerio Público, que solicitó y obtuvo de un juez de Control el mandamiento judicial.
La primera intervención se realizó en un domicilio localizado en la calle Manuel Cañas, donde efectivos detuvieron a una de los objetivos; además aseguraron 55 bolsitas con piedra, 129 dosis de mariguana y 350 gramos de la misma hierba a granel, así como dos equipos celulares.
El segundo despliegue operativo lo ejecutaron en un inmueble ubicado en la calle Villa Igatimi, donde detuvieron al segundo objetivo y aseguraron 146 dosis de cocaína, 228 dosis de mariguana y 300 gramos de la misma hierba, así como un teléfono celular.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-2-mujeres-vinculadas-a-grupo-extorsionador-los-richies-en-cdmx/detienen-a-2-mujeres-vinculadas-a-grupo-extorsionador-los-richies-en-cdmx_1b37d9c1-90ac-4bfd-bcb7-416c1af7f7c6_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/catean-domicilio-en-la-gam-de-hombre-asesinado-en-cuautitlan-izcalli-aseguran-toneladas-de-autopartes</url><titulo>Decomisan dos toneladas de autopartes en GAM y detienen a presuntos responsables de homicidio</titulo><texto>En el inmueble cateado en la avenida 525, colonia San Juan de Aragón Primera Sección, fueron asegurados además una motocicleta y tres vehículos. En el lugar también quedaron bajo resguardo cinco perros y más de 50 aves y peces, mientras continúan las investigaciones.
De acuerdo con las indagatorias, los hechos que originaron la investigación ocurrieron el pasado 16 de enero, cuando un hombre perdió la vida en el municipio de Cuautitlán Izcalli, tras una agresión relacionada con el robo de su vehículo.
Durante las acciones, en la misma colonia fueron detenidos una mujer de 43 años y un hombre de 41, quienes tenían en su poder una bolsa con hierba con características de la marihuana y un automóvil color rojo.
En una segunda acción, realizada en la avenida 22 de Febrero, esquina con Antigua Calzada de Guadalupe, en la colonia San Marcos, alcaldía Azcapotzalco, fue detenido un hombre de 45 años que circulaba en una motocicleta presuntamente relacionada con la agresión. Al sujeto se le aseguraron diversas dosis de droga, un teléfono celular y dinero en efectivo.
Los tres detenidos fueron puestos a disposición del Ministerio Público, quien determinará su situación jurídica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/catean-domicilio-en-la-gam-de-hombre-asesinado-en-cuautitlan-izcalli-aseguran-toneladas-de-autopartes/catean-domicilio-en-la-gam-de-hombre-asesinado-en-cuautitlan-izcalli-aseguran-toneladas-de-autopartes_c834ea28-63ed-40d6-a420-36445bea385d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/detienen-a-joven-de-18-anos-que-mato-sujeto-y-por-error-envio-evidencia-a-su-madre-quien-lo-denuncio</url><titulo>Detienen a joven de 18 años que mató a sujeto y por error envió evidencia a su madre, quien lo denunció</titulo><texto>Consta en la carpeta den investigación CI-FIEDH/2/UI-1 C/D/00022/01-2026, que el pasado viernes, Ulises Enrique Castañeda de 18 años apuñaló a la altura del cuello a una persona, sin embargo, éste envío por equivocación a su madre, Raquel, la evidencia del crimen.
La madre, alterada, acudió a la agencia del Ministerio Público de Milpa Alta-1 quien narró a las autoridades ministeriales que minutos antes, su hijo le había enviado videos vía Whats App en donde se le veía cometiendo el asesinato de una persona.
Los elementos implementaron un análisis rápido del material y lograron dar con la ubicación del crimen, por lo que implementaron un operativo coordinado entre agentes de Asuntos Internos y de la Fiscalía de Homicidios, al interior del Deportivo San Agustín Ohtenco.
Al realizar un recorrido en el sitio, los detectives localizaron el cuerpo sin vida de un hombre, quien presentaba lesiones en el cuello provocadas por un arma punzocortante.
Divididos en tres células, los elementos comenzaron la búsqueda del responsable y, gracias a la vestimenta descrita en el video, una sudadera color rojo, lograron ubicarlo calles adelante.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-joven-de-18-anos-que-mato-sujeto-y-por-error-envio-evidencia-a-su-madre-quien-lo-denuncio/detienen-a-joven-de-18-anos-que-mato-sujeto-y-por-error-envio-evidencia-a-su-madre-quien-lo-denuncio_c5cef1e0-fe32-4eb1-af09-f5c77c4f204d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/auge-de-negocios-en-torno-a-mascotas-hay-mas-de-5-mil-en-cdmx</url><titulo>Auge de negocios en torno a mascotas; hay más de 5 mil en CDMX</titulo><texto>Uno de los negocios con “enorme potencial de crecimiento impulsado por la fuerte humanización de las mascotas” son los seguros médicos y de vida, indica la empresa GNP Seguros, la cual reporta 7 mil 800 pólizas vigentes que abarcan desde desparasitación, consulta médica, peluquería, limpieza dental, cremación y cuidados estéticos.
También cubren intervenciones quirúrgicas, análisis de laboratorio, hospitalización; responsabilidad civil en caso de que la mascota cause algún daño a otra persona, indemnización por fallecimiento y robo con violencia.
La firma detalló que 88 por ciento de las pólizas corresponden a perros, y los más asegurados son los mestizos, con edad promedio de dos años, y tres para gatos.
“Anticipamos que la penetración del seguro repuntará gracias a una mayor concientización en la población sobre los beneficios, el impacto financiero que tienen las emergencias veterinarias y el cuidado de sus mascotas a través de asistencias preventivas.”
Atención que rebasa presupuestos
Ilse Villar, joven dentista, tiene un perro raza pomerania de un año, y desde pequeño ha sufrido por problemas estomacales que la han llevado a erogar miles de pesos en médicos y alimento; la última vez tuvo que adquirir croquetas tan especializadas que le costaron 2 mil pesos un solo paquete de dos kilos.
“He invertido unos 25 mil pesos entre ultrasonidos, estudios de sangre, citas de emergencias, nutriólogos, (…). Los problemas que tiene son alergias al maíz y al gluten, entonces, no le puedo dar cualquier alimento porque 80 por ciento de las croquetas tienen esos ingredientes.
“Hubo un momento en que tuve que darle comida natural como arrachera y verduras, esa vez gasté 800 pesos en cocinarle su comida”.
Medicina especializada, demanda en ascenso
Gómez trabaja para el hospital veterinario Vetmet, donde las citas suelen saturarse y el tiempo de espera puede ser de hasta un mes, admite.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/auge-de-negocios-en-torno-a-mascotas-hay-mas-de-5-mil-en-cdmx/auge-de-negocios-en-torno-a-mascotas-hay-mas-de-5-mil-en-cdmx_6469f77d-8fa4-4feb-85ad-a86adf2ba89b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/transaccion-fallida-de-drogas-movil-en-ataque-entre-menores-de-edad-en-tlatelolco</url><titulo>Transacción fallida de drogas, móvil de ataque entre menores de edad en Tlatelolco</titulo><texto>Consultado al respecto al término de un evento en el agrupamiento Guerreros, el jefe de la policía capitalina refirió que las primeras líneas de investigación arrojaron este móvil, para que se cometiera el ajuste de cuentas.
Comentó que en caso de que se compruebe que Nicolás 'N' de 13 años -detenido por un policía-, fue el que accionó el arma de fuego, se deberá proceder conforme a Ley de Justicia para Adolescentes.
Refrió que se ha reforzado la presencia en la zona tras este crimen, y que en Tlatelolco se realizó ayer otras detenciones, sin embargo, no refirió más datos.
El pasado martes, un menor de 13 años fue detenido por elementos de la policía luego de disparar en contra de un adolescente de 17 años cuando éste se encontraba en unas canchas de futbol.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/transaccion-fallida-de-drogas-movil-en-ataque-entre-menores-de-edad-en-tlatelolco/transaccion-fallida-de-drogas-movil-en-ataque-entre-menores-de-edad-en-tlatelolco_93c9c543-bcb5-47c1-8a3a-95be34c8f207_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/ponen-en-marcha-20-nuevas-escaleras-electricas-en-el-metro-de-cdmx-de-120-que-seran-sustituidas</url><titulo>Ponen en marcha 20 nuevas escaleras eléctricas en el Metro de CDMX de 120 que serán sustituídas</titulo><texto>Las nuevas escaleras ya se encuentran en operación en las estaciones Camarones, Tacuba, Pantitlán y Patriotismo; mientras que las ubicadas en Centro Médico y Bellas Artes se pondrán en marcha durante el fin de semana, lo que beneficiará a cerca de 3.9 millones de usuarios.
La mandataria aseguró que actualmente el 96 por ciento de las escaleras del sistema se encuentran en funcionamiento y anunció un número telefónico directo 56 58 01 66 42 para reportar fallas, con el fin de fortalecer la atención ciudadana.
Detalló que cada equipo fue diseñado a la medida de la estación, con tecnología que reduce vibraciones, ruido y desgaste, además de contar con frenos de emergencia de acción gradual para mayor seguridad.
Apuntó que el sistema de monitoreo remoto que permitirá supervisar en tiempo real el funcionamiento de las escaleras, ya opera en más del 50 por ciento de los equipos y que alcanzará el 100 por ciento al final de la administración.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ponen-en-marcha-20-nuevas-escaleras-electricas-en-el-metro-de-cdmx-de-120-que-seran-sustituidas/ponen-en-marcha-20-nuevas-escaleras-electricas-en-el-metro-de-cdmx-de-120-que-seran-sustituidas_ba5e6cb0-427c-40e3-8eb4-ee00c612d865_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/pequenos-comerciantes-rechazan-kioskos-en-la-alameda-central</url><titulo>Pequeños empresarios rechazan kioskos en la Alameda Central</titulo><texto>Se pronunció a favor de que se libere la Alameda Central, el corredor peatonal de Madero, y las calles 16 de Septiembre, así como la plaza Pino Suárez por mencionar algunas.
En entrevista señaló que hasta el momento las autoridades capitalinas no han tenido acercamiento con el comercio en pequeño, por lo que consideró que debería atender a los empresarios que generan empleos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/pequenos-comerciantes-rechazan-kioskos-en-la-alameda-central/pequenos-comerciantes-rechazan-kioskos-en-la-alameda-central_1dcea0dd-3fe6-47cf-81b4-2361d4935139_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/fiscalia-en-2025-65-violaciones-tumultuarias-contra-mujeres</url><titulo>Fiscalía: en 2025, 65 violaciones tumultuarias contra mujeres en CDMX</titulo><texto>Datos de la Fiscalía General de Justicia (FGJ) refieren que los ataques fueron perpetrados bajo diferentes modalidades y circunstancias, algunos de ellos en vehículos, en calles, domicilios y una de ellas en las trajineras.
Sin embargo, no se precisa la forma en que se cometió la agresión, es decir, si fue a través de penetración u otro tipo que haya sido catalogado por los agentes del Ministerio Público como violación tumultuaria.
En los datos también se encuentran violaciones en general, pero la tumultuaria tiene un apartado específico para referirse a este delito.
En los datos también refieren que en dos carpetas las víctimas fueron menores de edad, de seis a cuatro años.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/fiscalia-en-2025-65-violaciones-tumultuarias-contra-mujeres/fiscalia-en-2025-65-violaciones-tumultuarias-contra-mujeres_861f649b-fe34-464a-aa05-456bbd856275_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/ajuste-de-cuentas-entre-menores-de-edad-deja-un-baleado-en-tlatelolco</url><titulo>Ajuste de cuentas entre menores de edad deja un baleado en Tlatelolco</titulo><texto>Consta en la carpeta se investigación que los hechos se registraron al interior de una cancha de futbol en la calle Manuel González, entre Eje Central y Paseo de la Reforma, colonia Nonoalco Tlatelolco.
Un elemento policíaco observó cuando dos jóvenes llegaron a bordo de una bicicleta eléctrica y abrieron fuego en contra de un adolescente que jugaba en la cancha.
Los sospechosos dieron marcha, pero el oficial se les aventó encima para evitar su escape, lo que provocó que los tres cayeran al piso.
El elemento quedó lesionado, pero logró la detención del presunto agresor identificado como Nicolás N.
Paramédicos de Protección Civil de la alcaldía Cuauhtémoc determinaron que el lesionado de nombre Donovan N de 17 años de edad, presentaba tres heridas por arma de fuego, uno en abdomen, uno en vejiga y uno en húmero, trasladándolo al Hospital Rubén Leñero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ajuste-de-cuentas-entre-menores-de-edad-deja-un-baleado-en-tlatelolco/ajuste-de-cuentas-entre-menores-de-edad-deja-un-baleado-en-tlatelolco_e9ec9874-3e21-4039-a0f3-65f9ed1d0a44_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/tras-robo-en-iztacalco-policias-detienen-a-4-sujetos-y-recuperan-200-mil</url><titulo>Tras robo en Iztacalco, policías detienen a 4 sujetos y recuperan $200 mil</titulo><texto>Fue por medio de un cerco virtual a través de las cámaras de seguridad de la ciudad como los uniformados lograron dar con los responsables, quienes terminaron por impactarse contra una banqueta, poste y un automóvil.
Reportes señalan que un adulto mayor fue interceptado por un sujeto en el cruce de las avenidas Plutarco Elías Calles y Congreso de la Unión, en la colonia Barrio Zapotla, en donde el presunto asaltante disparó un arma de fuego al aire para amagarlo.
La víctima narró que tras ser despojado de 200 mil pesos en efectivo, el sujeto abordó una motocicleta color negra, conducida por otro sujeto que ya lo esperaba para escapar sobre la avenida Plutarco Elías Calles.
En coordinación con operadores del C2 Norte, a través del video replay se observó que los responsables abandonaron la moto en las calles Bernardo Revilla y Chimalpopoca, de la colonia Barrio los Reyes, y abordaron un vehículo color azul.
Los sujetos y cómplices continuaron su marcha sobre avenida Francisco del Paso y Troncoso con dirección al sur, donde en tiempo real fueron ubicados cuando circulaban por la avenida Iztaccíhuatl. Ahí, personal en campo los interceptó sobre Rojo Gómez y la avenida Ignacio Zaragoza.
Al percatarse de la presencia policial, perdieron el control del vehículo y se impactaron contra la banqueta, un poste y un automóvil color blanco que se encontraba estacionado sobre la avenida Central y calle Norte, en la colonia Agrícola Pantitlán, donde fueron detenidos.
En una revisión preventiva les aseguraron un arma de fuego con un cargador y tres cartuchos útiles, un teléfono celular y la cantidad de 200 mil pesos en efectivo.
Los delincuentes de 45, 27, 26 y 25 años fueron puestos a disposición del agente del Ministerio Público.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/tras-robo-en-iztacalco-policias-detienen-a-4-sujetos-y-recuperan-200-mil/tras-robo-en-iztacalco-policias-detienen-a-4-sujetos-y-recuperan-200-mil_23273430-4dfb-40ac-88b2-4c70937bd7a4_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/capital/diez-calles-concentran-el-caos-vial-del-centro-historico</url><titulo>Diez calles concentran el caos vial del Centro Histórico</titulo><texto>Al menos 10 calles del Centro Histórico generan el mayor conflicto vial en el primer cuadro del capital, principalmente por la carga y descarga de mercancía, obstrucciones de motocicletas y autos estacionados en lugares prohibidos que terminan por bloquear calles.
Esto generó en 2025 la aplicación de por lo menos 25 mil 822 multas por infracciones al Reglamento de Tránsito, cifra en la que los conductores de motos son los más sancionados.
A la problemática se suma la instalación de puestos ambulantes, que se ha desbordado tanto en el perímetro A como B de la zona.
De acuerdo con datos de la Autoridad del Centro Histórico, las vialidades con estos problemas son Belisario Domínguez, Eje Central, San Pablo, Circunvalación, Izazaga, Miguel Alemán, Fray Servando Teresa de Mier, República de El Salvador, Cuba, 5 de Mayo, Donceles, Allende, Venustiano Carranza, Jesús María y el Eje 1 Norte.
Los mismos datos muestran que esas calles es donde más violaciones al Reglamento de Tránsito han sido sancionadas con multas en 2025 y en lo que va de este año.
En un recorrido por la zona, se constató cómo banquetas y carpeta asfáltica lucen atestadas, no sólo por los visitantes y compradores, sino que sobre la vía pública en general se violan normas viales.
En la calle Venustiano Carranza se observaron hileras de autos estacionados, motos y carros con mercancía que generaban transito lento, mientras que, debido al bloqueo de las aceras con mercancía en cajas voluminosas, comerciantes semifijos y mobiliario diverso, las personas tienen que caminar en los carriles vehiculares y sortear el paso de automotores.
En Belisario Domínguez, donde en el recorrido se registró la descarga de mercancía, y camiones varados en uno de los sentidos de la calle, sin que nadie los moviera.
Las principales faltas son estacionarse en lugares prohibidos, maniobras de carga y descarga que se realizan a todas horas y terminan por bloquear las vialidades, por ejemplo.
Los motociclistas son sancionados, la mayoría de veces, por no llevar casco, dar vueltas prohibidas, no respetar el sentido de la vialidad o circular en carriles de contraflujo, invadir el paso del Metrobús de la línea 4. Policías de Tránsito y Vialidad reportan que en estas calles también suelen circular vehículos sin placas, sin licencia de manejo ni tarjeta de circulación.
Se solicitó entrevista con la Autoridad del Centro Histórico para conocer las acciones en la materia; sin embargo, no se obtuvo respuesta.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/diez-calles-concentran-el-caos-vial-del-centro-historico/diez-calles-concentran-el-caos-vial-del-centro-historico_bc614b36-a1f8-4be9-b68d-d92e2fbb2453_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/restituye-fiscalia-capitalina-430-inmuebles-a-sus-legitimos-duenos</url><titulo>Restituye Fiscalía capitalina 430 inmuebles a sus legítimos dueños</titulo><texto>Dijo que han fortalecido la investigación en 10 estrategias como la búsqueda de personas desaparecidas en donde afirmó que en la capital la búsqueda es más profesional.
En un año, la FGJ confrontó más de mil 200 paquetes de huellas y lograron 456 identificaciones positivas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/restituye-fiscalia-capitalina-430-inmuebles-a-sus-legitimos-duenos/restituye-fiscalia-capitalina-430-inmuebles-a-sus-legitimos-duenos_ffd2e934-84f1-4072-a665-cf889487e340_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/pemex-y-gobierno-de-la-cdmx-aseguran-toma-clandestina-de-turbosina</url><titulo>Pemex y Gobierno de la CDMX aseguran toma clandestina de turbosina en Azcapotzalco</titulo><texto>El combustible es generalmente utilizado para los motores de turbina de aviones, jets y helicópteros, pero fuera de la aviación tiene aplicaciones en equipos industriales, generadores de electricidad, calderas y hornos, con una alta eficiencia energética, es decir que genera mucha energía con pequeñas cantidades.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/pemex-y-gobierno-de-la-cdmx-aseguran-toma-clandestina-de-turbosina/pemex-y-gobierno-de-la-cdmx-aseguran-toma-clandestina-de-turbosina_10d513ef-9bf5-410e-abaf-dd4c6ec4cc7c_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/cuentan-con-animales-de-compania-al-menos-siete-de-cada-10-hogares-inegi</url><titulo>Cuentan con animales de compañía al menos siete de cada 10 hogares: Inegi</titulo><texto>Otro factor que ha fomentado la tenencia de mascotas es la conciencia social sobre los derechos de los seres sintientes, dijo el sicólogo Mauricio Martínez, de la Universidad La Salle, especialista en el trato de emociones canalizadas a través de mascotas.
“La mayoría de las personas que adoptan mascotas no es porque sienten soledad, lo hacen porque quieren ayudar a los perritos callejeros, porque buscan una rutina diferente; son muchas las razones, y lo más importante es que se vuelven parte de nuestras familias, con necesidades similares a las de nosotros, y esto deriva en toda una industria que va desde guarderías, veterinarias y paseadores de perros.”
Ambos sicólogos coincidieron en que la humanización de las mascotas no es mala siempre y cuando no afecte la vida diaria ni las actividades de las personas, pues de lo contrario habría indicios de que los dueños intentan llenar vacíos emocionales por medio de los animales.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cuentan-con-animales-de-compania-al-menos-siete-de-cada-10-hogares-inegi/cuentan-con-animales-de-compania-al-menos-siete-de-cada-10-hogares-inegi_f2a38a3d-af37-4013-a10b-54cdbc32f80a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/ex-diputado-panista-evita-cumplir-sancion-por-violencia-de-genero</url><titulo>Ex diputado panista evita cumplir sanción por violencia de género</titulo><texto>Aun cuando dicha respuesta se entregó fuera del plazo que le impuso la Comisión de Justicia para dar cumplimiento a los resolutivos, dicha instancia consideró válido el argumento y determinó dar por cumplida la sentencia y tener el caso “como asunto total y definitivamente concluido”.
Para la víctima, sin embargo, al dar por satisfechas las obligaciones impuestas a Bonilla, con actos de 2024 en un ámbito completamente distinto, la instancia intrapartidaria omitió realizar un análisis del cumplimiento bajo parámetros que verifiquen la eficacia de sus propias determinaciones ante hechos que ella misma consideró “una falta grave en materia de violencia política de género”, como alcanzar su finalidad reparadora, preventiva y de no repetición y el principio de seguridad jurídica de la agraviada.
Advirtió que mientras ella vio restringido su derecho a la participación política al tener que renunciar al partido, Bonilla podrá continuar sus actividades partidistas.
Bonilla, quien fue diputado local de 2000 a 2003 y de 2006 a 2009, tenía un plazo de 15 días naturales a partir de que la sentencia quedó firme el pasado 23 de octubre, para dar cumplimiento a la disculpa pública mediante una publicación en algún medio con costo a su cargo e informar sobre el nombre del curso que tomaría y la institución que lo imparte.
Fue hasta el pasado 6 de enero cuando respondió a la Comisión de Justicia que atender la sentencia vulneraría el principio de no ser sancionado dos veces por el mismo hecho, con lo que la víctima advirtió que “prácticamente le dio la vuelta”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ex-diputado-panista-evita-cumplir-sancion-por-violencia-de-genero/ex-diputado-panista-evita-cumplir-sancion-por-violencia-de-genero_1700604e-6dde-4285-9e08-299f27e31812_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/abre-la-fgj-mas-de-4-mil-carpetas-de-investigacion-a-servidores-publicos</url><titulo>Abre la FGJ más de 4 mil carpetas de investigación a servidores públicos</titulo><texto>Del total de las carpetas, 3 mil 442 corresponden al top 5 de ilícitos antes mencionados, lo que representa 80 por ciento del total, según revelan los datos de incidencia delictiva de la FGJ, consultados.
En la revisión, se detectó que fue en la alcaldía Cuauhtémoc donde más ocurrieron los principales delitos denunciados en contra de servidores públicos; además, en otra gran parte de las denuncias, las víctimas no especificaron lugar o alcaldía en donde fueronagraviadas.
Iztapalapa, Gustavo A. Madero y Álvaro Obregón fueron otras demarcaciones en donde más personas denunciaron a los funcionarios, según los registros.
Por ejemplo, el delito contra la administración de justicia registró una incidencia de mil 346 carpetas de investigación, en donde se infiere que los principales actores fueron servidores públicos encargados de la seguridad, impartición de justicia y ministeriales.
En otra base de datos que contiene el número de víctimas se halló que por el delito de abuso de autoridad se reportaron mil 432, mientras por delitos contra la administración de justicia, mil 421 personas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/abre-la-fgj-mas-de-4-mil-carpetas-de-investigacion-a-servidores-publicos/abre-la-fgj-mas-de-4-mil-carpetas-de-investigacion-a-servidores-publicos_9fb86271-8e09-4c27-ad66-800b4eea35fa_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/invade-comercio-fijo-del-stc-espacios-en-detrimento-de-la-seguridad-de-usuarios</url><titulo>Invade comercio fijo del STC espacios en detrimento de la seguridad de usuarios</titulo><texto>Asimismo, señala que al permisionario que incumpla con lo dispuesto se le aplicará una suspensión de actividades de 10 días hábiles, durante los cuales deberá corregir de inmediato la irregularidad detectada.
Además, se impide utilizar aparatos de sonido, altavoces, gritos y/o cualquier otra forma similar de llamar la atención para promover o realizar la venta de sus productos y servicios dentro y fuera de las estaciones que conforman la red, lo cual se constató que en muchos casos no se cumple, ya que son frecuentes los gritos de los comerciantes que ofrecen sus artículos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/invade-comercio-fijo-del-stc-espacios-en-detrimento-de-la-seguridad-de-usuarios/invade-comercio-fijo-del-stc-espacios-en-detrimento-de-la-seguridad-de-usuarios_079b58c6-9c96-410b-a243-23a1905a17d6_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/se-incendia-fabrica-de-plastico-en-xochimilco</url><titulo>Bomberos atienden aparatoso incendio en fábrica de plástico en Xochimilco</titulo><texto>Dicha fábrica de plásticos es de 2 mil metros cuadrados, con varios vehículos al interior, los cuales también se vieron afectados.
El jefe de los Vulcanos, Juan Manuel Pérez Cova informó que en el lugar hay 20 bomberos para atender la emergencia.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/se-incendia-fabrica-de-plastico-en-xochimilco/se-incendia-fabrica-de-plastico-en-xochimilco_7242664d-823b-476a-b2ed-3b006fe4c5c5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/son-originarias-de-china-la-mayoria-de-artesanias-que-ofrece-el-comercio-informal</url><titulo>Son originarias de China la mayoría de artesanías que ofrece el comercio informal</titulo><texto>Entrevistado durante una caminata por algunos pasillos de La Ciudadela –que mide 13 mil metros cuadrados–, dijo que se trata de “una competencia desleal” que afecta la economía de decenas de familias de artesanos del país.
Relató que algunos de los cráneos que venden algunas organizaciones son hechas de resina, así como chalinas o bolsas de mano que carecen de bordados a mano.
Mencionó que en ocasiones los diseños de los productos originarios de China son impresiones en 3D: “están bien hechos, pero al final son productos en serie y un cráneo de barro no es igual”.
Reconocieron que algunos bordados que ofrece el comercio informal en calles del centro de Coyoacán no son realizados por artesanos, por lo que apremiaron a las autoridades capitalinas a retirar a los vendedores y los productos chinos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/son-originarias-de-china-la-mayoria-de-artesanias-que-ofrece-el-comercio-informal/son-originarias-de-china-la-mayoria-de-artesanias-que-ofrece-el-comercio-informal_d7bafaf7-d772-4ac3-85cb-4a8d61760984_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/capital/hay-falso-activismo-por-el-refugio-canino-advierte-morena-en-el-congreso</url><titulo>Hay falso activismo por el refugio canino, advierte Morena en el Congreso</titulo><texto>Islas, quien propagó en plataformas digitales la versión de que los animales estaban encerrados en jaulas transportadoras –retomada, entre otros, por la alcaldesa de Cuauhtémoc, Alessandra Rojo de Vega, para criticar también la acción gubernamental–, es señalado en el documento entregado a los legisladores de tener antecedentes de haber promovido la cacería y de traficar con animales mediante la empresa Animal Solutions, la cual creó con su cónyuge, Natalia Vélez Sáinz.
García comentó que la información sobre Islas, quien participó también en campañas contra el Tren Maya, será parte de un análisis que se inició sobre los ataques al gobierno local y a la 4T en redes sociales relacionados con el caso de Refugio Franciscano, a partir también de que las mismas autoridades capitalinas denunciaron en las movilizaciones la participación de actores ajenos al movimiento animalista, como el llamado bloque negro.
En días pasados, el secretario de Gobierno, César Cravioto Romero, aludió en particular a una persona identificada como La Abuela, que ha participado en movilizaciones en contra de obras del gobierno de la 4T, como el Tren Maya y el ferrocarril Interoceánico.
La administración local acusó que grupos derecha que apoyaron los actos de violencia cometidos durante la manifestación de la Generación Z financian de distintas maneras la “campaña negativa y distorsionada” del rescate de más de 800 animales.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/hay-falso-activismo-por-el-refugio-canino-advierte-morena-en-el-congreso/hay-falso-activismo-por-el-refugio-canino-advierte-morena-en-el-congreso_a990485d-d545-41d2-9fe3-b08760b964d0_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/capital/tabe-pide-remover-embajadas-de-venezuela-cuba-y-nicaragua-de-su-alcaldia</url><titulo>Tabe pide remover embajadas de Venezuela, Cuba y Nicaragua de su alcaldía</titulo><texto>En la grabación –que acumula más de 17 mil visualizaciones y ha sido amplificada por figuras vinculadas a la derecha–, el alcalde panista afirmó que no hablaba “como político, sino como ciudadano preocupado por la libertad y los derechos humanos”, y aseguró que Miguel Hidalgo “no puede recibir con los brazos abiertos” a representantes de esos gobiernos.
Entre quienes repostearon el video figuran Edson Andrade, influencer señalado por el gobierno capitalino encabezado por Morena de incitar protestas de la llamada generación Z contra la administración local; así como Mauricio García, otro creador de contenido.
La declaración ocurre en medio de un ambiente regional marcado por la reciente intervención militar de Estados Unidos en Venezuela, operación que ha generado tensiones diplomáticas en América Latina y múltiples pronunciamientos sobre la importancia de respetar la soberanía de los pueblos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/tabe-pide-remover-embajadas-de-venezuela-cuba-y-nicaragua-de-su-alcaldia/tabe-pide-remover-embajadas-de-venezuela-cuba-y-nicaragua-de-su-alcaldia_6b18daa6-ab7c-487e-a99f-3a75a7dd0da3_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/semovi-da-de-baja-a-los-dos-choferes-que-agredieron-a-usuarios</url><titulo>Semovi da de baja a los dos choferes que agredieron a usuarios</titulo><texto>La determinación fue tomada por el Organismo Regulador del Transporte (ORT) tras los hechos ocurridos el 15 de enero, difundidos en redes sociales. De acuerdo con las primeras versiones, uno de los operadores realizó un frenado intempestivo, lo que provocó la caída de dos pasajeros al interior de la unidad. Posteriormente, se registraron reclamos y agresiones físicas entre los operadores y los pasajeros.
Ante este hecho, el ORT citó al representante legal del corredor para tomar las medidas correspondientes, resolviendo la baja definitiva de ambos operadores, al considerar que sus acciones no son acordes con las normas de conducta ni con los principios que rigen el servicio de transporte público.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/semovi-da-de-baja-a-los-dos-choferes-que-agredieron-a-usuarios/semovi-da-de-baja-a-los-dos-choferes-que-agredieron-a-usuarios_ebf06f26-c61a-40c8-80d8-a95f3bc3f0a2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/vinculan-a-proceso-a-ulises-joven-que-se-grabo-matando-a-un-indigente-en-milpa-alta</url><titulo>Vinculan a proceso a Ulises, joven que se grabó matando a una persona en Milpa Alta</titulo><texto>En audiencia de control de detención desarrollada en el Reclusorio Oriente, el Ministerio Público de la Fiscalía de Homicidios presentó como datos de prueba el video que Ulises Enrique envió a su madre, de nombre Raquel, la noche del viernes 16 de enero.
En la grabación, el joven de 18 años dice ser sicario y que ha realizado por lo menos dos ejecuciones.
También el MP incorporó la declaración de la madre del imputado, quien acudió a denunciarlo tras recibir los videos.
Consta en la carpeta de investigación CI-FIEDH/2/UI-1 C/D/00022/01-2026, que el pasado viernes, Ulises Enrique Castañeda de 18 años degolló a una persona y le realizó varias heridas en diferentes partes con arma punzocortante.
El juez de control fijó un plazo de dos meses para el cierre de la investigación complementaria y determinó que el imputado permanezca en prisión preventiva en el Reclusorio Oriente.
Ulises se reservó su derecho a declarar, sin embargo, las investigaciones en su contra continúan.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/vinculan-a-proceso-a-ulises-joven-que-se-grabo-matando-a-un-indigente-en-milpa-alta/vinculan-a-proceso-a-ulises-joven-que-se-grabo-matando-a-un-indigente-en-milpa-alta_9ec2418b-0252-4356-b380-849f10396cf5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/ssc-detiene-a-la-mane-lideresa-de-faccion-de-la-union-tepito-y-a-sus-colaboradores</url><titulo>Cae ‘La Mane’, líderesa de una facción de ‘La Unión Tepito’</titulo><texto>En coordinación con autoridades federales, los agentes de la SSC arribaron a dos inmuebles, el primero en Venustiano Carranza y el segundo en Cuauhtémoc, en donde detectaron la venta de droga por parte de esta célula criminal.
Tras las investigaciones, los oficiales obtuvieron datos de prueba que fueron entregados al agente del Ministerio Público, quien solicitó y obtuvo de un Juez de Control el mandamiento judicial.
El segundo despliegue operativo se llevó a cabo en un inmueble ubicado en la calzada de La Viga, en la colonia La Esperanza, de la alcaldía Cuauhtémoc, donde detuvieron a dos hombres, a quienes les aseguraron 200 dosis de cocaína, 25 dosis de marihuana y tres cigarrillos elaborados del mismo vegetal.
Los detenidos fueron trasladados a la Fiscalía de Narcomenudeo en donde se inició la carpeta de investigación por su detención.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ssc-detiene-a-la-mane-lideresa-de-faccion-de-la-union-tepito-y-a-sus-colaboradores/ssc-detiene-a-la-mane-lideresa-de-faccion-de-la-union-tepito-y-a-sus-colaboradores_090f07b4-38d6-4297-b4cd-539f412979db_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/destinan-18-mdp-a-reconstruccion-de-edificio-danado-por-explosion-en-paseos-de-taxquena</url><titulo>Destinan 18 mdp a reconstrucción de edificio dañado por explosión en Paseos de Taxqueña</titulo><texto>Durante un recorrido por el inmueble, autoridades capitalinas anunciaron que la rehabilitación estructural iniciará en marzo, con una duración estimada de seis a ocho meses.
Informó que el Gobierno de la Ciudad además de asumir el costo total de la rehabilitación, estimado en 18 millones de pesos, otorgará a las familias apoyos para renta a fin de que cuente con alojamiento provisional.
Detalló que 24 familias y el conserje reciben apoyo de hospedaje mientras avanza el proceso técnico.
Por su parte, la secretaria de Gestión Integral de Riesgos y Protección Civil, Myriam Urzúa Venegas, señaló que el acompañamiento institucional continuará hasta la total recuperación del inmueble, reiterando que la prioridad es salvaguardar la vida y el patrimonio de las personas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/destinan-18-mdp-a-reconstruccion-de-edificio-danado-por-explosion-en-paseos-de-taxquena/destinan-18-mdp-a-reconstruccion-de-edificio-danado-por-explosion-en-paseos-de-taxquena_8876ac35-8853-4ce2-bf4a-5dc008a99755_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/disparan-contra-dos-personas-una-en-tlalpan-y-otra-en-cuauhtemoc-una-murio</url><titulo>Disparan contra dos personas, una en Tlalpan y otra en Cuauhtémoc; una murió</titulo><texto>Fue llevado con vida, sin embargo, murió en un hospital de la demarcación.
A través del análisis de las cámaras de videovigilancia se realiza la búsqueda de los probables responsables, mientras que de los hechos se dio parte al agente del Ministerio Público correspondiente.
Los reportes señalan que el ahora occiso fue agredido por los tripulantes de una motocicleta color negro; tras un cruce de información, se pudo conocer que contaba con antecedentes delictivos por Robo y Delitos contra la salud.
El segundo hecho ocurrió cuando un joven de 25 años resultó lesionado derivado de una agresión directa con disparos de arma de fuego al interior de una unidad habitacional en la calle Beethoven, de la colonia Peralvillo, en la alcaldía Cuauhtémoc.
La víctima se encontraba en las escaleras de un edificio fumando un cigarrillo, cuando un sujeto se acercó y sin mediar palabra realizó una detonación en su contra, para luego huir corriendo.
Paramédicos del ERUM que llegaron al punto lo trasladaron a un hospital con un impacto en la pierna derecha, mientras que de los hechos se dio parte al agente del Ministerio Público para las investigaciones del caso.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/disparan-contra-dos-personas-una-en-tlalpan-y-otra-en-cuauhtemoc-una-murio/disparan-contra-dos-personas-una-en-tlalpan-y-otra-en-cuauhtemoc-una-murio_a178910e-d2b2-4e91-9cc7-609e883e4e72_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/capital/detienen-a-dos-hombres-con-30-kilos-de-mariguana-en-iztapalapa</url><titulo>Detienen a dos hombres con 30 kilos de mariguana en Iztapalapa</titulo><texto>Al arribar al sitio, los sujetos intentaron huir al notar la presencia policial, pero fueron interceptados. Tras una revisión preventiva, los oficiales aseguraron cuatro bultos envueltos en plástico transparente y cinta, que contenían una hierba verde y seca con características similares a la mariguana, así como dos teléfonos celulares.
Los detenidos, de 43 y 46 años de edad, fueron informados de sus derechos constitucionales y, junto con la droga y el vehículo asegurado, quedaron a disposición del agente del Ministerio Público, quien determinará su situación jurídica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-dos-hombres-con-30-kilos-de-mariguana-en-iztapalapa/detienen-a-dos-hombres-con-30-kilos-de-mariguana-en-iztapalapa_a7c390ea-16e6-46b5-967a-905a07dfc114_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/campamento-de-familias-enfrenta-intento-de-desalojo-en-el-callejon-ecuador</url><titulo>Campamento de familias enfrenta intento de desalojo en el callejón Ecuador</titulo><texto>Cerca del mediodía, personal de la Secretaría de Gobierno, del Instituto de Vivienda y de la Secretaría de Obras y Servicios, acompañados por elementos de la Secretaría de Seguridad Ciudadana, llegó con camiones de basura para advertirles que serían retirados, con el argumento de tener denuncias vecinales "de que nosotros generamos la basura, los viciosos y el ambiente de delincuencia", relató Oscar Rubio, uno de los afectados.
Durante la intervención, solo una de las pequeñas viviendas improvisadas con madera, cartón y lonas fue desbaratada por completo a punta de jaloneos y lanzamientos de tabiques que realizaron los mismos trabajadores, además, arrojaron al camión de basura todas las pertenencias de Patricia Velázquez, quien sobrevive recolectando PET.
Los demás hogares permanecieron en pie luego de que las familias advirtieran que cerrarían vialidades si continuaba cualquier intento de intervención. Las autoridades evitaron dar entrevistas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/campamento-de-familias-enfrenta-intento-de-desalojo-en-el-callejon-ecuador/campamento-de-familias-enfrenta-intento-de-desalojo-en-el-callejon-ecuador_20bf6ce3-5e8a-4442-b72e-bc5d98f13e22_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/capital/restituyen-a-duenos-legitimos-en-un-ano-430-inmuebles-despojados</url><titulo>Restituyen a dueños legítimos, en un año, 430 inmuebles despojados</titulo><texto>La Fiscalía General de Justicia (FGJ) logró la restitución de 430 inmuebles que en su momento fueron decomisados por el delito de despojo y que ya no contaban con investigación activa, por lo que fueron entregados durante 2025 a sus legítimos dueños.
Al presentar su informe de actividades, la institución refirió que el delito de despojo está vinculado con grupos delictivos, por lo que han puesto énfasis en las carpetas que se abren bajo estas características y que principalmente golpean a familias vulnerables y adultos mayores.
La fiscal Bertha Alcalde refirió que estas acciones significaron un golpe a dichas estructuras delictivas, aunque no refirió nombres.
Datos de la Secretaría de Gobierno capitalina refieren que, por intervención del gabinete contra el despojo, de abril a diciembre de 2025 se atendieron 4 mil 71 denuncias relacionadas con este delito.
Actualmente, la FGJ tiene establecido un modus operandi utilizado en la capital para desalojar predios, el cual incluye la simulación de compra-venta, a través de usurpación de identidad y juicios falsos, mejor conocidos como fraude procesal.
Asimismo, se han detectado despojos inmobiliarios a través de la falsificación de documentos o instrumentos notariales e inscripciones registrales de legitimidad dudosa.
Este diario publicó el pasado 8 de septiembre que la mala actuación de ministerios públicos, la complicidad de actuarios y hasta notarios han facilitado la comisión del delito de despojo en la capital del país en donde participan redes criminales integradas por grupos organizados y hasta asociaciones civiles.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/restituyen-a-duenos-legitimos-en-un-ano-430-inmuebles-despojados/restituyen-a-duenos-legitimos-en-un-ano-430-inmuebles-despojados_eefbfeb4-4935-40f7-818e-1ddef7c387b5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/intentan-linchar-a-dos-jovenes-en-iztapalapa-por-robar-550-pesos-a-mano-armada</url><titulo>Intentan linchar a dos jóvenes en Iztapalapa por robar 550 pesos a mano armada</titulo><texto>Elementos de la policía que se encontraban en la colonia Campestre Potrero, fueron alertados por los monitoristas del Centro de Comando y Control (C2) Oriente de una detención ciudadana en las calles Guerrero y Quintana Roo.
Los efectivos intervinieron, controlaron la situación y resguardaron la integridad física de los implicados, además de realizarles una revisión preventiva, tras la cual, les aseguraron una réplica de arma de fuego y dinero en efectivo, cantidad que la víctima de robo reconoció como de su propiedad.
Los jóvenes de 18 y 20 años fueron puestos a disposición del agente de Ministerio Público correspondiente, quien determinará su situación jurídica.
Tras un cruce de información se supo que el posible implicado de 18 años de edad cuenta con una presentación ante el agente del Ministerio Público por robo de vehículo en 2025.
Luego de la detención, los ciudadanos que intentaban linchar a los delincuentes, comenzaron a agredir al personal operativo de la SSC, por lo que dos oficiales resultaron lesionados y traslados de inmediato a un hospital cercano para su atención médica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/intentan-linchar-a-dos-jovenes-en-iztapalapa-por-robar-550-pesos-a-mano-armada/intentan-linchar-a-dos-jovenes-en-iztapalapa-por-robar-550-pesos-a-mano-armada_13fc0dc5-bd57-42c9-9a61-22024cf905c9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/capital/pese-a-orden-judicial-no-se-investiga-a-ocesa-por-muerte-de-fotografos-en-el-axe</url><titulo>Pese a orden judicial, no se investiga a Ocesa por muerte de fotógrafos en el Axe</titulo><texto>Consultado al respecto, el litigante Fabián Victoria Rangel refirió que hasta el momento el único acto que ha llevado a cabo la Fiscalía es tomar la declaración de los representantes legales de ambas empresas, sin que ellos como asesores hubieran estado presentes, lo que consideraron actos realizados en “lo oscurito”.
El representante legal de la familia de la fotoperiodista contó que se han efectuado dos audiencias por omisiones, en las cuales los juzgadores solicitaron a la autoridad ministerial que incluya a ambas empresas en la indagatoria.
La primera audiencia tuvo lugar el pasado 15 de octubre de 2025, mientras la segunda se realizó el 7 de enero pasado. En ambos actos, los jueces determinaron que las empresas debían formar parte de la investigación como presuntas responsables, por lo que citaron a una nueva audiencia de omisiones para el 6 de febrero.
La nueva diligencia, indicó Fabián Victoria, fue solicitada ante los actos del Ministerio Público de citar a las empresas para declarar sin que ninguna de los representantes legales de las víctimas estuvieran presentes.
“El amparo que nos otorgaron ha servido para que los jueces de control le hayan estado ordenando al Ministerio Público y a la fiscalía que le den calidad de investigadas a Ocesa y Lobo. Sin embargo, el asesor jurídico de la otra familia ha hecho hasta lo imposible para tirar nuestro amparo”, señaló.
Fabián Victoria aseguró que continúan en la lucha hasta que la Fiscalía capitalina realice la imputación formal por el delito de homicidio culposo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/pese-a-orden-judicial-no-se-investiga-a-ocesa-por-muerte-de-fotografos-en-el-axe/pese-a-orden-judicial-no-se-investiga-a-ocesa-por-muerte-de-fotografos-en-el-axe_8a504df8-cd20-4a50-8294-25b42b1fed0a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/capital/alianza-de-tranviarios-prorroga-10-dias-emplazamiento-a-huelga-en-servicio-de-transportes-electricos</url><titulo>Alianza de Tranviarios prorroga 15 días emplazamiento a huelga en Servicio de Transportes Eléctricos</titulo><texto>Derivado de este acuerdo, el estallamiento de la huelga de los servicios de Trolebús, Tren Ligero y Cablebús fue reprogramado para el primer minuto del 4 de febrero, a fin de otorgar un margen adicional a las partes para avanzar en la construcción de acuerdos.
Señaló que la decisión fue tomada tras una reunión sostenida con Héctor Ulises García Nieto, titular de la Secretaría de Movilidad (Semovi), y posteriormente fue presentada ante la Asamblea de trabajadores, celebrada a las 16 horas, donde fue sometida a votación.
Al respecto, Gerardo Martínez señaló que “esta prórroga es una decisión responsable tomada por las y los trabajadores, que demuestra su voluntad de privilegiar el diálogo y el análisis serio de sus demandas, sin renunciar a la defensa de sus derechos laborales”.
Asimismo, destacó que el objetivo central es alcanzar acuerdos que garanticen condiciones laborales dignas y estabilidad en el servicio. “Nuestro compromiso es seguir negociando con firmeza y transparencia, buscando soluciones que beneficien a los trabajadores tranviarios y a la movilidad de la ciudad”, afirmó.
Además, se llevará a cabo una nueva reunión en la Semovi este miércoles 21 de enero a las 13:30 horas, para continuar con las negociaciones.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/alianza-de-tranviarios-prorroga-10-dias-emplazamiento-a-huelga-en-servicio-de-transportes-electricos/alianza-de-tranviarios-prorroga-10-dias-emplazamiento-a-huelga-en-servicio-de-transportes-electricos_e84d0c7b-108c-4b71-ad48-65512823a609_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/ocurren-11-accidentes-diarios-por-fugas-de-gas-en-la-cdmx</url><titulo>Ocurren 11 accidentes diarios por fugas de gas en la CDMX</titulo><texto>La mandataria indicó que el propósito de este programa denominado “El Detector que te salva” es consolidar una cultura de prevención y autocuidado, especialmente en las unidades habitacionales, donde vive cerca del 40 por ciento de los capitalinos.
“La prevención es clave para evitar tragedias. Estos detectores funcionan como una alerta temprana que nos permite actuar antes de que un riesgo invisible se convierta en un accidente”, señaló al tiempo que llamó a la población a capacitarse en protección civil y a saber cómo reaccionar ante una emergencia.
Por su parte, el alcalde de Coyoacán, Giovani Gutiérrez Aguilar, reconoció la coordinación entre el gobierno central y las alcaldías para fortalecer la protección civil y salvaguardar la integridad de las familias. “La cultura de la prevención empieza en casa y es una responsabilidad compartida”, afirmó.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ocurren-11-accidentes-diarios-por-fugas-de-gas-en-la-cdmx/ocurren-11-accidentes-diarios-por-fugas-de-gas-en-la-cdmx_e3b18113-d34a-48ad-96e2-8dff4d1b11cf_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/capital/cdmx-entrega-a-la-federacion-mas-de-50-mil-vapeadores-incautados-para-su-destruccion</url><titulo>CDMX entrega a la Federación más de 50 mil vapeadores incautados para su destrucción</titulo><texto>Lo anterior, con el propósito de iniciar el proceso de destrucción de dicha mercancía que estará a cargo de una empresa autorizada por la Secretaría de Medio Ambiente de la República.
En el marco de la entrada en vigor de la reforma a la Ley General de Salud, que prohíbe la venta de vapeadores, la secretaría de salud capitalina reiteró que se trata de un producto dañino para la salud, sobre todo para los jóvenes, entre quienes se ha incrementado su uso, ya que una sola inhalación equivale a fumar 3 cajetillas de cigarros.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cdmx-entrega-a-la-federacion-mas-de-50-mil-vapeadores-incautados-para-su-destruccion/cdmx-entrega-a-la-federacion-mas-de-50-mil-vapeadores-incautados-para-su-destruccion_74cd49c7-8059-475c-a95f-5a273869e39e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/capital/colectivos-piden-a-scjn-posponer-el-fallo-sobre-articulo-que-ha-permitido-desalojos-en-cdmx</url><titulo>Colectivos piden a SCJN posponer discusión de artículo que ha amparado desalojos en CDMX</titulo><texto>Al eliminar dichas disposiciones de la ley, la Comisión de Derechos Humanos capitalina (CDHCM) promovió ante la Corte una acción de inconstitucionalidad, al advertir que el legislativo local transgredió el principio de progresividad y no regresividad en materia de derechos humanos.
Participaron colectivos y organizaciones como el Frente Antigentrificación, el Frente por la Vivienda Joven, el Observatorio Vecinal Escandón, la Clínica Jurídica María Luis Marín (Universidad Iberoamericana) y Habitat International Coalition-América Latina, entre otros.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/colectivos-piden-a-scjn-posponer-el-fallo-sobre-articulo-que-ha-permitido-desalojos-en-cdmx/colectivos-piden-a-scjn-posponer-el-fallo-sobre-articulo-que-ha-permitido-desalojos-en-cdmx_224c16cd-57de-4476-a1cc-efa31b5add32_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/descarta-ssc-aumento-de-sicariato-entre-jovenes-y-menores-capitalinos</url><titulo>Descarta SSC aumento de participación de jóvenes en hechos violentos en CDMX</titulo><texto>Tras los hechos en donde un menor participó en un ataque con arma de fuego en Tlatelolco y un joven sicario se grabó cuando cometió un homicidio en Milpa Alta, el secretario de Seguridad capitalino dijo que sigue siendo prioridad para la ciudad atender a este sector de la población.
Recordó que la Secretaría de Seguridad Ciudadana (SSC) tiene un programa al respecto para la atención de menores y adolescentes en conflicto con la ley, así como de reinserción en el Sistema Penitenciario.
Señaló que el foco de la SSC es detener a las personas que promueven la participación de jóvenes en hechos de alto impacto y que se han tenido investigaciones al respecto.
Mencionó que el sicariato en la ciudad ha disminuido, así como los homicidios dolosos y la capacidad de ejercer violencia de grupos delictivos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/descarta-ssc-aumento-de-sicariato-entre-jovenes-y-menores-capitalinos/descarta-ssc-aumento-de-sicariato-entre-jovenes-y-menores-capitalinos_ee019b9c-bc92-4bc6-8fbe-a5cd5e4b92f9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/subsidios-y-descuentos-en-el-pago-de-impuestos-beneficiaria-a-45-millones-de-contribuyentes-estima-el-gobierno</url><titulo>Subsidios y descuentos en pago de impuestos beneficiaría a 4.5 millones de contribuyentes de CDMX</titulo><texto>Para las infracciones al Reglamento de Tránsito, el descuento será en la multa principal, sin pagar actualizaciones ni recargos, pero no incluirán sanciones relacionadas con la invasión de carriles confinados y ciclovías, hechos de tránsito con lesionados o vinculadas a delitos.
Alistan reglas de operación
Aunado a ello, continuarán los beneficios fiscales que se otorgan cada año, como el descuento de 8 y 5 por ciento por pago adelantado en enero y febrero, respectivamente, el cual fue aprovechado el año pasado por un millón 371 mil 223 contribuyentes; además de otros 172 mil 210 en situación de vulnerabilidad que se apegaron al esquema de cuotas bimestrales para dicho impuesto.
Con esta nueva disposición se espera duplicar el número de altas de automóviles particulares para llegar a 2 millones. Lo anterior implica que un millón de personas dejarán de pagar entre 7 mil 759 y 15 mil 517 pesos por concepto de tenencia, y al evitar que emplaquen sus a autos en otra entidad, representará una recaudación para la ciudad de 760 millones de pesos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/subsidios-y-descuentos-en-el-pago-de-impuestos-beneficiaria-a-45-millones-de-contribuyentes-estima-el-gobierno/subsidios-y-descuentos-en-el-pago-de-impuestos-beneficiaria-a-45-millones-de-contribuyentes-estima-el-gobierno_917b6b8e-5cf8-4525-84b1-249006ded6be_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/capital/apagones-de-hasta-cinco-dias-padecen-comercios-establecidos-del-centro</url><titulo>Apagones de hasta cinco días padecen comercios establecidos del Centro</titulo><texto>En un recorrido por el Eje Central Lázaro Cárdenas y las calles Delicias, López, Aranda y Vizcaínas, se observaron marañas de cables colgados, pelados y entrecruzados, así como postes saturados con líneas que nadie sabe de dónde parten ni a dónde llegan.
La falla más reciente ocurrió el 12 de enero y el servicio tardó dos días en restablecerse. En una estética ubicada sobre la calle López, Jaime González relató que tan sólo en 2025 realizó más de una decena de reportes por la falta de electricidad, por apagones que se prolongaron tres o cuatro días. “Lo peor de todo es que los recibos llegan igual de caros”, señaló.
Opciones efímeras
La reparación de transformadores, señaló, suele ir acompañada de “cuotas voluntarias” impuestas por trabajadores, las cuales pueden superar 4 mil pesos, por lo que entre locatarios suelen cooperar. “Yo pago mi recibo de luz bimestral y sí se me hace algo injusto porque el comercio ambulante es el que principalmente se cuelga de la luz y las descargas son porque hacen corto sus negocios y al final nosotros somos los afectados”, lamentó.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/apagones-de-hasta-cinco-dias-padecen-comercios-establecidos-del-centro/apagones-de-hasta-cinco-dias-padecen-comercios-establecidos-del-centro_ba3ba246-e1f5-47ef-907c-cb108cddf0ee_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/capital/disputa-por-una-curul-termina-en-zafarrancho-en-el-congreso-de-cdmx</url><titulo>Disputa por una curul termina en zafarrancho en el Congreso de CDMX</titulo><texto>Tras año y medio, ayer Gerardo Rodríguez envió una misiva a la Mesa Directiva para retomar su cargo. Según el reglamento del Congreso, solo se requiere un aviso para que el diputado en cuestión retome su labor.
Ante la inconformidad, un grupo de personas cercanas a la familia Lobo se manifestó a las afueras del Congreso para impedir que Gerardo Rodríguez retomará su cargo. "¡Eres un traicionero, ese fue el acuerdo desde el principio, por eso trabajamos!", gritó una de las manifestantes.
A Gerardo Rodríguez lo empujaron y trataron de impedirle la entrada al recinto -aún cuando legalmente ya había retomado a su puesto-. Luego tuvo que retirarse. El presidente de la Mesa Directiva, Jesús Sesma reconoció que Lobo intentó tomar el Congreso, por lo que llamó a resolver la disputa política y no dejar en medio las actividades legislativas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/disputa-por-una-curul-termina-en-zafarrancho-en-el-congreso-de-cdmx/disputa-por-una-curul-termina-en-zafarrancho-en-el-congreso-de-cdmx_3b0d7070-bc8c-48f3-920c-30c015af5ad4_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/autoridades-locales-reportan-delicado-el-estado-de-salud-de-171-perros-rescatados</url><titulo>Autoridades locales reportan delicado el estado de salud de 171 perros rescatados del Refugio Franciscano</titulo><texto>Lo anterior informaron las titulares de las secretarías de Medio Ambiente (Sedema) y de Salud, Julia Álvarez Icaza y Nadine Gasman Zylbermann, respectivamente, quienes agregaron que a 49 animales se les reporta como estables, mientras en el resto su estado de salud se reporta como regular.
Álvarez Icaza reiteró que los animales fueron hallados en condiciones de maltrato como hacinamiento, sin atención veterinaria adecuada, en instalaciones con falta de higiene, con plagas de roedores e incluso restos de éstos mezclados en la comida que se les proporcionaba. Además, se encontró un crematorio con huesos y cráneos, principalmente de perros.
Añadió que se trabaja en la creación de un micrositio en Internet en el que se informará de la condición de cada uno de los animales, así como para ponerlos en adopción cuando estén en condiciones para ello.
Recordó que habilitaron tres espacios de resguardo temporal: uno ubicado en el Ajusco, con 304 perros; otro en la Utopía que se construye en el deportivo Los Galeana, con 183, y en las instalaciones de la Brigada de Vigilancia Animal, con 371.
Afecciones presentes
Los quejosos señalaron que se ha criminalizado a los comerciantes formales que operan bajo esquemas legales y regulados, así como a los veterinarios y personas que se dedican a la venta de accesorios que acompañan a dicha actividad.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/autoridades-locales-reportan-delicado-el-estado-de-salud-de-171-perros-rescatados/autoridades-locales-reportan-delicado-el-estado-de-salud-de-171-perros-rescatados_fcbb6a8d-601a-4042-a617-0c65a889a5cc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/capital/detienen-a-cuatro-integrantes-de-celula-de-la-union-tepito</url><titulo>Detienen a cuatro integrantes de célula de 'La Unión Tepito'</titulo><texto>Tras cumplimentar cuatro órdenes de cateo en domicilios ubicados en las alcaldías Azcapotzalco, Gustavo A. Madero y Venustiano Carranza, las autoridades detuvieron a Adoreni San Juan que cuenta con antecedentes en el 2011 y 2019 por los delitos de robo agravado y lesiones calificadas; Estela Hernández, Rogelio García y Natali Amillali.
Las investigaciones en contra de esta célula surgieron por diversas denuncias en donde señalaban viviendas ubicadas en dichas demarcaciones que eran usadas para almacenar droga.
Un agente del Ministerio Público solicitó a un Juez de Control las órdenes de cateo para intervenir en los inmuebles, por lo que se implementaron despliegues operativos coordinados.
La primera intervención fue en la calle A. Zimbrón, colonia San Miguel Amantla, alcaldía Azcapotzalco, donde los efectivos decomisaron 101 dosis de marihuana, 100 de cocaína y 95 de crystal, además detuvieron a un hombre de 42 y a una mujer de 47 años de edad.
La segunda intervención se llevó en la calle Norte 76-A, colonia La Joya, alcaldía Gustavo A. Madero, donde aseguraron 186 dosis de metanfetamina, 96 de cocaína, 50 gramos de la misma sustancia, 101 bolsitas con mariguana y 130 gramos de la misma hierba a granel; además detuvieron a un hombre de 33 años y a una mujer de 28 años de edad.
Las últimas intervenciones se llevaron a cabo en dos inmuebles localizados en la calle Aluminio, de las colonias Popular Rastro y Felipe Ángeles, alcaldía Venustiano Carranza, y aseguraron, en ambos predios, 147 dosis de metanfetamina, 194 de marihuana y 96 de cocaína.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-cuatro-integrantes-de-celula-de-la-union-tepito/detienen-a-cuatro-integrantes-de-celula-de-la-union-tepito_eef183b8-be3d-4d0a-9c48-5385ff7e07f5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia></noticias>