<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/espectaculos/cirko-de-mente-festeja-su-vigesimo-aniversario</url><titulo>Cirko De Mente festeja su vigésimo aniversario</titulo><texto>Cirko De Mente inauguró en 2006 su sede, escuela y foro profesional Karpa De Mente, un espacio que recibe propuestas de circo contemporáneo y artes escénicas en diversos formatos. “Hemos programado espectáculos de manera ininterrumpida, incluso en la pandemia tuvimos actividades en línea, así que prácticamente no hemos parado, aunque ha sido difícil el camino”, comentó Andrea Peláez, directora artística y cofundadora de la agrupación.
“Tendremos funciones que combinan diferentes espectáculos y todos van ligados por un presentador. Queremos empezar 2026 con toda la energía creativa, diversidad de actos y culturas”, destacó la creativa escénica.
Y detalló: “cuando empezamos este proyecto estábamos en el Museo Anahuacalli y en el 2011 nos mudamos a la sede actual de Fuentes Brotantes, en la alcaldía Tlalpan”.
Invitación a artistas emergentes
La cofundadora comentó que Cirko De Mente, por medio de su Coordinación de Programación, convoca “a artistas emergentes circenses a participar en la décima edición del ciclo Despegando, cuya finalidad es promover y estimular procesos creativos escénicos, así como fomentar la salida de éstos al público. Cirko de Mente abre su espacio Karpa De Mente para programar nuevas propuestas de compañías o artistas circenses en tres categorías: Híbridos, Ópera prima y Work in Progress”.
El ciclo Despegando 2026 se efectuará los sábados 2, 9, 16 y 23 de mayo del presente año. La presente convocatoria estará abierta a partir de su publicación y hasta el 5 de febrero.
Mientras Work in progress “es un ‘laboratorio’ para artistas que se encuentren en proceso de creación de espectáculos solos o en colectivo, programando la realización de una residencia corta de creación y la presentación de los resultados del proceso, abriendo la posibilidad de recibir retroalimentación del público asistente a la función”.
Peláez recordó que “todas las funciones en este foro son de entrada libre, con un sistema de cooperación voluntaria consciente, lo que permite que todo tipo de público disfrute de las presentaciones sin costo asignado, es decir, cada persona aporta desde sus posibilidades económicas, sin que esto sea una limitante para disfrutar y participar de estos eventos culturales”.
Asimismo, Cirko De Mente “invita a sus talleres de formación continua, una oportunidad para que niñas, niños, jóvenes y adultos se acerquen al circo mediante la práctica de disciplinas como acrobacia, malabares, aéreos, clown y equilibrio. Contamos con una promoción activa todo el año para residentes de la alcaldía Tlalpan”, puntualizó la directora artística.
La Karpa De Mente se ubica en avenida Hidalgo 195, colonia Fuentes Brotantes, alcaldía Tlalpan, con acceso por el estacionamiento (gratuito) del Ceforma. La convocatoria puede consultarse en el sitio linktr.ee/cirkodemente</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cirko-de-mente-festeja-su-vigesimo-aniversario/cirko-de-mente-festeja-su-vigesimo-aniversario_aa3befcd-68c5-4101-b105-e5ba5998c303_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/sophie-turner-dice-que-no-queria-que-su-lara-croft-fuera-bomba-sexual-en-remake-de-tomb-raider</url><titulo>Sophie Turner dice que no quería que su Lara Croft fuera "bomba sexual", en remake de Tomb Raider</titulo><texto>Basada en la icónica franquicia de videojuegos, la nueva serie de acción real de Amazon Prime Video servirá como una historia de origen para Croft, una arqueóloga británica muy inteligente y hábil.
"Se trata de ella, de su historia y de lo que la motiva, en lugar de lo que a tanta gente también le encanta de ella, que es lo atractiva que es en los juegos y en las películas", dijo Turner al Los Angeles Times.
El actor británico asume un papel que ya interpretaron las actrices ganadoras del Óscar Alicia Vikander y Angelina Jolie en adaptaciones cinematográficas anteriores. Creada y producida por la estrella de Fleabag , Phoebe Waller-Bridge, la serie será dirigida por Jonathan Van Tulleken.
Mientras tanto, la actriz de The Thursday Murder Club, Celia Imrie, interpretará a Francine, jefa de desarrollo del Museo Británico, y la leyenda de Harry Potter, Jason Isaacs, interpretará al tío de Croft, Atlas DeMornay.
A principios de esta semana, Turner habló sobre el agotador entrenamiento de un año que realizó para prepararse para el papel.
“Llevamos ocho horas de entrenamiento al día, cinco días a la semana, desde febrero del año pasado”, dijo en The Julia Cunningham Show . “Sí, ha sido muchísimo”.
Turner también reveló que lo más “sorprendente” que aprendió mientras entrenaba fue que “tengo un problema de espalda perpetuo”.
“También me di cuenta de que es mucho más fácil desarrollar músculo si ya has entrenado, cosa que yo nunca había hecho”, comentó. “Así que me ha llevado meses y meses ponerme en forma”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sophie-turner-dice-que-no-queria-que-su-lara-croft-fuera-bomba-sexual-en-remake-de-tomb-raider/sophie-turner-dice-que-no-queria-que-su-lara-croft-fuera-bomba-sexual-en-remake-de-tomb-raider_beeb8fa5-659f-4029-9a5f-9af957fd5027_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/espectaculos/el-mexicano-fernando-eimbke-a-competencia-por-el-oso-de-oro-en-la-76-edicion-del-festival-de-cine-de-berlin</url><titulo>El mexicano Fernando Eimbcke, a competencia por el Oso de Oro en la 76 edición del festival de cine de Berlín</titulo><texto>Michel Franco figura entre los productores y el guion fue escrito por el mismo Eimbcke junto con Vanesa Garnika.
El festival de cine de Berlín, junto con Cannes y Venecia, constituyen la triada de encuentros cinematográficos más importantes del mundo.
Soldados del cine a luchar por el cine independiente
La Berlinale se llevará cabo del 12 al 22 de febrero en la capital alemana. El cineasta alemán Wim Wenders fue nombrado este año presidente del jurado.
La lista de los filmes a competencia fue dada a conocer el día de hoy en conferencia de prensa por parte de la directora del festival Tricia Tuttle en colaboración con los codirectores responsables de la programación Jaqueline Lyanga y Michael Stütz.
La elección de los filmes que se presentan en el festival cuenta con un numeroso comité de asesoría quienes no bien finalizado el festival, comienzan a trabajar en la siguiente edición.
455 producciones de 80 países
Un total de 455 producciones de 80 países, según fue anunciado, participan en esta edición en las 11 secciones en que se divide el festival.
Competencia: Aunque premio, el Oso de Oro no esta dotado con un cantidad específica, el codiciado premio se convierte en una especie de cheque en blanco para los realizadores y productores.
Berlinale Special: En esta sección se presentan producciones que se caracterizan por lo inusual en el lenguaje cinematográfico.
Perspectivas: Esta sección pretende al igual que la sección de competencia, dar sobre todo visibilidad a cineastas jóvenes.
Panorama, muestra un cine que se caracteriza por ser innovador y arriesgado.
Generation presenta producciones de especial interés para los niños y jóvenes.
Retrospectiva y Berlinale Classics recupera clásicos en la historia del cine, muchos de ellos en versiones restauradas.
Berlinale goez Kiez lleva parte de la programación del festival y sus equipos a la programación local berlinesa.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/el-mexicano-fernando-eimbke-a-competencia-por-el-oso-de-oro-en-la-76-edicion-del-festival-de-cine-de-berlin/el-mexicano-fernando-eimbke-a-competencia-por-el-oso-de-oro-en-la-76-edicion-del-festival-de-cine-de-berlin_95e72391-5268-46be-9932-7a583753e56e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/swift-se-une-a-las-leyendas-ingresa-al-salon-de-la-fama-de-los-compositores</url><titulo>Taylor Swift se une a las leyendas: ingresa al Salón de la Fama de los Compositores</titulo><texto>Taylor Swift, cuya composición ha influido de forma indiscutible en el pop contemporáneo, forma parte de los nuevos integrantes del Salón de la Fama de los Compositores 2026.
La cantante se unirá a los fundadores de Kiss, Gene Simmons y Paul Stanley; al productor y compositor de R&amp;B Christopher “Tricky” Stewart; a la leyenda del soft rock Kenny Loggins; y a la icónica cantautora de rock alternativo Alanis Morissette.
La ceremonia de incorporación está programada para el 11 de junio en la ciudad de Nueva York.
También será incorporado Walter Afanasieff, coautor de ‘All I Want for Christmas Is You’ de Mariah Carey, tras haber sido nominado anteriormente. “La industria musical se construye sobre el increíble talento de los compositores, quienes crean canciones inolvidables.
Foto Ap / Archivo
Sin su arte, no habría música grabada, conciertos ni fans comprometidos. Todo nace con el creador de la canción”, afirmó Nile Rodgers, presidente del Salón de la Fama de los Compositores. “La generación de este año no solo destaca por sus canciones icónicas, sino que también celebra la unión de múltiples géneros”.
Fundado en 1969, el Salón de la Fama honra a quienes crean música popular. Para ser elegible, un compositor debe haber lanzado comercialmente su primera obra hace al menos 20 años y contar con un catálogo significativo. Entre los incorporados en años anteriores figuran leyendas como Elton John, Brian Wilson, James Taylor y Bruce Springsteen.
La clase de 2025 incluyó a George Clinton, The Doobie Brothers y Mike Love, de The Beach Boys.
Otros miembros ya presentes en el Salón son Elton John y Bernie Taupin, Brian Wilson, James Taylor, Bruce Springsteen, Tom Petty, Carole King, Paul Simon, Billy Joel, Jon Bon Jovi y Richie Sambora, Lionel Richie, Bill Withers, Neil Diamond, Phil Collins, R.E.M., Steely Dan, Dean Pitchford, Hillary Lindsey y Timbaland.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/swift-se-une-a-las-leyendas-ingresa-al-salon-de-la-fama-de-los-compositores/swift-se-une-a-las-leyendas-ingresa-al-salon-de-la-fama-de-los-compositores_13d90ebc-ed8f-46bc-9487-0e035399d765_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/grammy-2026-kendrick-lamar-bad-bunny-y-lady-gaga-compiten-cara-a-cara</url><titulo>Grammy 2026: Kendrick Lamar, Bad Bunny y Lady Gaga compiten cara a cara</titulo><texto>Nueva York. La 68 edición anual de los Premios Grammy se llevará a cabo el primero de febrero en la Arena Crypto.com en Los Ángeles. Este año marca un regreso a la normalidad después de que la ceremonia de 2025 se modificara para centrarse en apoyar los esfuerzos de ayuda tras los devastadores incendios en el área de Los Ángeles.
“Creo que veremos algunos momentos históricos”, dijo a Ap Harvey Mason Jr, director general y presidente de la Academia de la Grabación. “Con artistas nominados en categorías en las que no habían sido seleccionados anteriormente, y un nuevo grupo de talentos que surge en el sistema este año, creo que vamos a ver resultados realmente emocionantes”.
El espectáculo principal se transmitirá en vivo por CBS el primero de febrero. También se pueden ver en servicios de streaming Hulu+ Live TV, YouTube Tv y FuboTv.
Muy pocas personas más han presentado seis o más ediciones de los Grammy, incluyendo los artistas musicales Andy Williams, quien presentó siete ceremonias, seguido por John Denver con seis. Noah empató previamente con LL Cool J, quien fue maestro de ceremonias en cinco ediciones.
Noah ha sido nominado al Grammy en cuatro ocasiones y este año compite en la categoría de audiolibro, narración y grabación de historias por Into The Uncut Grass, una historia para niños.
“Es un anfitrión especial. Realmente encuentra el equilibrio adecuado entre ser divertido, inteligente y conocedor, pero también ser un fan de la música. Y me encanta eso. Es tan difícil encontrar esa combinación”, señaló Mason Jr.
“Cada persona en algún momento de su carrera decide que quiere hacer otra cosa”, indicó Mason Jr. “Y estamos muy agradecidos por los años que tuvimos con Trevor. Realmente ha ayudado a definir la ceremonia y a convertirlo en lo que se ha convertido en los pasados seis años”.
Ap transmitirá desde la alfombra roja de cuatro horas con entrevistas y material de moda. Se transmitirá en YouTube y APNews.com.
Kendrick Lamar lidera las nominaciones con un total de nueve. Está seleccionado para grabación, canción y álbum del año, marcando la tercera vez que tiene propuestas simultáneas en esas grandes categorías, así como interpretación de dúo/grupo pop, interpretación de rap melódico, canción de rap y álbum de rap. También lo está dos veces en la categoría de actuación de rap.
Lady Gaga, Jack Antonoff y el productor/compositor canadiense Cirkut siguen a Lamar con siete nominaciones cada uno.
Sabrina Carpenter, Bad Bunny, Leon Thomas y Serban Ghenea cuentan con seis nominaciones cada uno. Andrew Watt, Clipse, Doechii, Sounwave, SZA, Turnstile y Tyler, the Creator tienen cinco cada uno.
También hay varios nominados por primera vez este año, incluyendo a Tate McRae, Zara Larsson, PinkPantheress, JID y... Timothée Chalamet. Lo leíste correctamente.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/grammy-2026-kendrick-lamar-bad-bunny-y-lady-gaga-compiten-cara-a-cara/grammy-2026-kendrick-lamar-bad-bunny-y-lady-gaga-compiten-cara-a-cara_38813d0a-793c-4532-a22c-0ff7f0843ef5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/espectaculos/la-gran-palestina-documental-que-alza-la-voz-y-visibiliza-el-genocidio-en-gaza</url><titulo>'La gran Palestina', documental que alza la voz y visibiliza el genocidio en Gaza</titulo><texto>El “cine vivencial” de Rafael Rangel alzará de nuevo la voz y visibilizará el genocidio en Gaza con la convicción “de no parar de hablar sobre Palestina ni un minuto”.
La gran Palestina, autodefinido por el realizador como documental-ensayo será estrenado el 30 de enero en la Cineteca Nacional y estará por tiempo indefinido en cartelera. En este filme se evidencia la crueldad humana contra esa nación devastada de manera despiadada por Israel.
Rangel adelantó a La Jornada que prepara junto con Mahmoud el tercer documental de esta serie sobre Gaza. “Llevamos cerca de cuatro meses trabajando y el título será Trilogía de un genocidio. Memorias. Es lamentable que ha seguido el conflicto, así como la tragedia, pero mientras continúe nosotros estaremos abordando el tema porque ningún medio occidental le da el tratamiento desde la perspectiva palestina”.
Sobre el documental La gran Palestina dijo: “lo defino como vivencial porque demuestra cómo está viviendo la gente; no hay voces especializadas, sino las de personas de a pie, que viven de cerca el genocidio”.
Con guion y producción de Rangel y dirección de fotografía deMahmoud, el documental fue realizado superando los desafíos de la distancia y no poder entrar a ese territorio. “Gaza continuó cerrada, igual que Rafah y la frontera de Egipto con Palestina; incluso del lado norte, también estuvo nulo el acceso; entonces comenzamos a armar, editar y reformular el contenido del documental de acuerdo como se iban dando los hechos, sobre todo, en el sentido de que seguían encerrados los palestinos sin permitirles salir”.
La desesperanza aumentó y “se convirtió en un viaje al infierno, en algo totalmente oscuro, cuando Israel retomó el bombardeo y el genocidio; además de que impidió el acceso de ayuda humanitaria. Entonces, la narrativa tuvo un giro dramático y trágico de lo que pensábamos Mahmound y yo, de lo que sería este documental”, dijo Rangel.
Al estar impedidos de salir y entrar al enclave, “logramos hacer el documental por medio del trabajo diario y enlazarnos en la madrugada todos los participantes, de tres o cuatro países, todos con idiomas diferentes, sumándose a este audiovisual”.
Agregó: “80 por ciento del material es original y el otro 20 proviene de gente que se sumó con imágenes captadas con su celular, no son fotógrafos profesionales, sino personas de palestina que nos permitieron usarlas y, sin pensarlo, también se les pagó lo que ellos consideraron era el precio” de esas imágenes.
El cineasta reconoció que fue humanamente imposible para la producción estar en todas la áreas donde se desarrolla el genocidio y reunió todo ese material “para ceñirse a la realidad lo más posible y acercarse a los hechos que están sucediendo” sin tregua en la franja de Gaza.
Si el terrible relato comienza en enero de 2025 con el supuesto cese el fuego, Rangel cerró el contenido del material “cuando sucedió el asesinato de los rescatistas; el video con el que finalizó el documental es original de uno de los voluntarios, de 23 años, el cual tiene un gran valor no sólo testimonial, sino que gracias a él se desmintió y rompió el argumento de la milicia de Israel”.
Al finalizar, abajo de los créditos, “puse una última escena de un tema que no me dio tiempo de abordar. Esto fue la trampa de la ayuda humanitaria que mandó Israel con Estados Unidos, que sirvió para asesinar a los que iban por ella. Es un breve fragmento, con una imagen contundente.
Fue simbólico insertar esta imagen durísima de un camión que regresa lleno de palestinos, con las manos vacías y con los cadáveres de hombres inocentes, desarmados, hambrientos, quienes iban por ayuda humanitaria y regresan sin nada”.
En La gran Palestina de Rafael Rangel, con video especial de Rifaat Radwan también se suma la colaboración de Marwan Makhoul y el poema Nueva Gaza. Además integra fotografía adicional de Said Al-Najjar, Hamzah Al-shami, Ahmed Al-Danaf, Yousef Al-Mashharawi, Hassouna Al-Jerjawi, Ahmed Al-Salmi, Feryal Abdo, Hassan Eslieh, Abdullah Al-Sayyed, Khames Alrefi y Ameer Barhoom.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-gran-palestina-documental-que-alza-la-voz-y-visibiliza-el-genocidio-en-gaza/la-gran-palestina-documental-que-alza-la-voz-y-visibiliza-el-genocidio-en-gaza_1bb01de6-a0ff-4a2d-a8f6-a54e8f7d26f1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/kathleen-kennedy-directora-ejecutiva-de-star-wars-deja-lucasfilm</url><titulo>Kathleen Kennedy, directora ejecutiva de 'Star Wars', deja Lucasfilm</titulo><texto>Estados Unidos. Después de más de 13 años al frente de Lucasfilm, Kathleen Kennedy deja la fábrica de Star Wars fundada por George Lucas.
Bajo la administración de Kennedy, Lucasfilm acumuló más de 5.6 mil millones de dólares en taquilla y ayudó a establecer Disney + como un destino de transmisión, logros que validaron fácilmente los 4.05 mil millones de dólares que Disney desplomó para la compañía. Pero Kennedy también luchó por ofrecer la magia de la pantalla grande que Lucas capturó en la trilogía original de finales de los años setenta y principios de los ochenta, y su relación con los leales a Star Wars se convirtió en una saga propia.
Filoni se ha establecido casi por completo en la pequeña pantalla, ingresando a la franquicia con la serie animada Star Wars: The Clone Wars y creando la serie de Disney + Ahsoka. Filoni, quien colaboró por primera vez con Lucas en Avatar: The Last Airbender, también ha sido productor ejecutivo de The Mandalorian, The Book of Boba Fett y Skeleton Crew.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/kathleen-kennedy-directora-ejecutiva-de-star-wars-deja-lucasfilm/kathleen-kennedy-directora-ejecutiva-de-star-wars-deja-lucasfilm_332f521a-57d9-4a8c-b14b-d59595219a59_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/espectaculos/frankenstein-de-guillermo-del-toro-recibe-nueve-nominaciones-a-los-oscar</url><titulo>'Frankenstein', de Guillermo del Toro, recibe nueve nominaciones a los Oscar</titulo><texto>La lista de las películas nominadas a los Premios Oscar en su edición 98 fue revelada ayer, donde Frankenstein, de Guillermo del Toro, recibió nueve propuestas, incluyendo mejor película y fotografía, con el mismo número de ternas se encuentran Marty Supremo y la noruega Valor sentimental.
La producción basada en el libro homónimo peleará igualmente el trofeo a guion adaptado, así como a maquillaje y a otras categorías técnicas.
Pecadores, la cinta de época que mezcla horror, acción y música, lidera la disputa con un récord histórico de 16 postulaciones a los premios de la Academia. Ambientada en el sur de Estados Unidos segregacionista de la década de 1930, le dio a su realizador Ryan Coogler un puesto para pelear la estatuilla como mejor director y película entre ellas.
El récord anterior de candidaturas lo compartían La malvada, Titanic y La La Land, todas empatadas con 14 nominaciones.
La vampiresca producción Pecadores también posicionó a Michael B. Jordan, que interpreta a los hermanos gemelos, en la categoría de Mejor Actor, así como a Delroy Lindo, en la franja de actor de reparto, junto a su compañera Wunmi Mosaku, quien aspira a Mejor Actriz de Reparto.
Pero no paró ahí, las candidaturas de Pecadores las complementan, mejor: guion, vestuario, maquillaje y música, así como mejor canción original con el tema I Lied To You.
Producciones de Warner Bros
En segundo lugar se posicionó el thriller dirigido por Paul Thomas Anderson, Una batalla tras otra, con 13 nominaciones que incluyen las categorías principales a mejor película y dirección.
La cinta brasileña El agente secreto, de Kleber Mendonca, que se posicionó en cuatro categorías, incluyendo la muy codiciada mejor película siguiendo los pasos de Aún estoy aquí, que representó al país en la edición anterior.
Al enterarse de la noticia el presidente brasileño, Luiz Inácio Lula da Silva, celebró las cuatro nominaciones de la película. “Es el reconocimiento de nuestra cultura y de la capacidad de Brasil de contar historias que emocionan al mundo. Felicidades a todo el equipo por las nominaciones”, escribió Lula en sus redes sociales. El mandatario también destacó que el cine brasileño está “en uno de los mejores momentos de su historia” y que el reconocimiento en los Oscar es un motivo de celebración para todo el país.
El agente secreto también competirá en la categoría internacional, en la que tendrá una dura competencia con Valor sentimental, el drama familiar noruego que además disputará la estatuilla a mejor película y se afianzó en las categorías de actuación. Otra contendiente es la española Sirat. Trance en el desierto, con dos nominaciones.
En la categoría Mejor Sonido, tres mujeres fueron seleccionadas por Sirat. “Este es un hito que nunca hubiéramos imaginado y nos llena de alegría y gratitud. Agradecemos ser el primer equipo de sonido liderado por mujeres nominado en esta categoría”, dijeron las postuladas Laia Casanovas, Amanda Villavieja y Yasmina Praderas.
El brasileño Wagner Moura protagonista de El agente secreto disputará el Oscar al mejor actor, con Michael B. Jordan (Pecadores), Ethan Hawke (Blue Moon), Timothée Chalamet (Marty Supremo) y Leonardo DiCaprio, quien busca su segundo Oscar con su protagónico en Una batalla tras otra.
El cineasta iraní Jafar Panahi obtuvo nominaciones por su drama Un simple accidente por mejor guion original y largometraje internacional, aunque uno de los cineastas más vitales y perseguidos por el gobierno iraní no fuera considerado por la Academia para aspirar por Mejor Película y dirección. Cabe señalar que la cinta de Panahi ganó, en la pasada edición la Palma de Oro en el Festival de Cine de Cannes, como Mejor Película.
En esta categoría también competirán Emma Stone, ambivalente estrella de Bugonia de Yorgos Lanthimos, y la noruega Renate Reinsve de Valor Sentimental, dirigida por Joachim Trier.
La gran sorpresa fue la inclusión de F1, que sigue a un singular piloto automovilístico interpretado por Brad Pitt, en la disputa por mejor película. La emocionante producción sumó cuatro nominaciones incluyendo edición, sonido y efectos visuales.
Esta edición se introdujo la nueva categoría de Mejor Casting, que se estrenó con la nominación de Hamnet, Marty Supremo, Una batalla tras otra, El agente secreto y Pecadores, con lo cual eleva a 24 el número total de premios.
Cada año, las nominaciones a los Oscar generan angustia por los nombres que no fueron mencionados. En esta oportunidad la figura de mayor perfil en ser desairada fue Ariana Grande, pero entre las sorpresas estuvo la nominación a mejor actor de reparto del veterano Delroy Lindo, de Pecadores, y en la misma categoría de Elle Fanning, con el drama familiar noruego Valor sentimental.
La ronda final de votaciones, a cargo de los miembros de la Academia, irá del 26 de febrero al 5 de marzo y la ceremonia de entrega de premios será el 15 de ese mes.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/frankenstein-de-guillermo-del-toro-recibe-nueve-nominaciones-a-los-oscar/frankenstein-de-guillermo-del-toro-recibe-nueve-nominaciones-a-los-oscar_83bb0ee3-9a51-4d06-ad50-425832695af9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/frankenstein-de-guillermo-del-toro-con-9-nominaciones-al-oscar-entre-ellas-mejor-pelicula</url><titulo>'Frankenstein', de Guillermo del Toro, con 9 nominaciones al Oscar, entre ellas Mejor Película</titulo><texto>Frankenstein, de Guillermo del Toro, recibió nueve nominaciones al premio Oscar, incluyendo mejor película, se dio a conocer este jueves en Los Ángeles.
La actriz Daniel Brooks y el actor Lewis Pullman anunciaron la lista de nominados a los premios en su edición 98, donde la cinta Pecadores (Sinners) lideró las ternas con 16 nominaciones, estableciendo un récord para la mayor cantidad en la historia de los Oscar, rompiendo la marca de 14 nominaciones establecida por La Malvada (All About Eve), Titanic y La La Land.
Junto con mejor película, Ryan Coogler fue nominado a mejor director y mejor guion por Pecadores, y la estrella Michael B. Jordan fue recompensado con su primera nominación al Oscar como mejor actor.
La película de Paul Thomas Anderson, Una Batalla Tras Otra (One Battle After Another), quedó en segundo lugar con 13 menciones. Cuatro de sus actores, Leonardo DiCaprio, Teyana Taylor, Benicio del Toro y Sean Penn también fueron nominados.
Esa cinta competirá por el Oscar con la franco-iraní It was just an accident, la noruega Sentimental value, la española Sirat y la tunecina The voice of Hind Rajab.
Esta es la lista completa de las producciones nominadas en la edición 98, cuyos premios se entregarán el 15 de marzo en Hollywood.
Mejor Película
Bugonia
F1
Frankenstein
Hamnet
Marty Supremo
Una batalla tras otra
Agente secreto
Valor sentimental
Pecadores
Sueños de trenes
Mejor dirección
Paul Thomas Anderson por 'Una batalla tras otra'
Ryan Coogler por 'Los pecadores'
Josh Safdie por 'Marty Supreme'
Joachim Trier por 'Valor sentimental'
Chloé Zhao por 'Hamnet'
Mejor actor
Timothée Chalamet por 'Marty Supreme
Leonardo DiCaprio por 'Una batalla tras otra
Michael B. Jordan por 'Los pecadores
Ethan Hawke por 'Blue Moon
Wagner Moura por 'El agente secreto
Mejor actriz
Jessie Buckley por Hamnet
Rose Byrne por Si pudiera, te daría una patada
Kate Hudson por Song Sung Blue: Canción para dos
Renate Reinsve por Valor sentimental
Emma Stone por Bugonia
Mejor actor secundario
Benicio del Toro por Una batalla tras otra
Jacob Elordi por Frankenstein
Delroy Lindo por Los pecadores
Sean Penn por Una batalla tras otra
Stellan Skarsgård por Valor sentimental
Mejor actriz secundaria
Elle Fanning por Valor sentimental
Amy Madigan por Weapons
Wunmi Mosaku por Los pecadores
Inga Ibsdotter Lilleaas por Valor sentimental
Teyana Taylor por Una batalla tras otra
Mejor guion original
Blue Moon
Marty Supreme
Valor sentimental
Un simple accidente
Los pecadores
Mejor guion adaptado
Bugonia
Frankenstein
Hamnet
Una batalla tras otra
Sueños de trenes
Mejor fotografía
Frankenstein
Los pecadores
Sueños de trenes
Marty Supreme
Una batalla tras otra
Mejor montaje
F1
Los pecadores
Marty Supreme
Una batalla tras otra
Valor sentimental
Mejor diseño de producción
Frankenstein
Hamnet
Marty Supreme
Una batalla tras otra
Los pecadores
Mejor vestuario
Avatar: Fuego y ceniza
Frankenstein
Hamnet
Marty Supreme
Los pecadores
Mejor maquillaje y peluquería
Frankenstein
Los pecadores
The Smashing Machine
La hermanastra fea
National Treasure
Mejores efectos visuales
Avatar: Fuego y ceniza
F1
Los pecadores
Laberinto en llamas
Jurassic World: El renacer
Mejor sonido
F1
Frankenstein
na batalla tras otra
Los pecadores
Sirat
Mejor música
Bugonia
Frankenstein
Hamnet
Una batalla tras otra
Los pecadores
Mejor canción
Diane Warren: Relentless: Dear Me
Las guerreras K-pop: Golden
Los pecadores: I Lied to You
Sueños de trenes: Train Dreams
Viva Verdi!: Sweet Dreams of Joy
Mejor casting
Hamnet
Marty Supreme
Una batalla tras otra
El agente secreto
Los pecadores
Mejor película internacional
El agente secreto (Brasil)
Valor sentimental (Noruega)
Un simple accidente (Francia)
Sirat (España)
La voz de Hind (Túnez)
Mejor película de animación
Arco
Elio
Las guerreras K-pop
Little Amèlie
Zootopia 2
Mejor película documental
The Alabama Solution
Mr. Nobody contra Putin
La vecina perfecta
Come See Me in the Good Light
Cutting Through Rocks
Mejor corto de ficción
Butcher’s Stain
A Friend of Dorothy
Jane Austen’s Period Drama
The Singers
Mejor corto de animación
Butterfly
Forevergreen
The Girl Who Cried Pearls
Retirement Plan
The Three Sisters
Mejor corto documental
All the Empty Rooms
Armed Only with a Camera: The Life and Death of Brent Renaud
Children No More: Were and Are Gone
The Devil Is Busy
Perfectly a Strangeness</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/frankenstein-de-guillermo-del-toro-con-9-nominaciones-al-oscar-entre-ellas-mejor-pelicula/frankenstein-de-guillermo-del-toro-con-9-nominaciones-al-oscar-entre-ellas-mejor-pelicula_a4ba9542-c496-4e93-92d3-669c5e8b1651_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/green-day-inaugurara-el-supertazon-60-con-una-ceremonia-de-aniversario-y-mvp-historicos</url><titulo>Green Day inaugurará el Supertazón 60 con una ceremonia de aniversario</titulo><texto>Los Ángeles. La NFL conmemorará el 60 aniversario del Supertazón con un acto de apertura local.
Green Day inaugurará el gran partido con una ceremonia inaugural el 8 de febrero en el Levi's Stadium de Santa Clara, California, anunció la liga el domingo. La actuación celebrará seis décadas de la historia del campeonato, y la banda acompañará a generaciones de MVP (Jugador Más Valioso en inglés) del Supertazón en el campo.
Se espera que el trío, que se formó en la subregión East Bay del área de la Bahía de San Francisco y está integrado por Billie Joe Armstrong, Mike Dirnt y Tré Cool, interprete una selección de sus himnos más conocidos como parte del homenaje.
"¡Estamos súper emocionados de inaugurar el Supertazón 60 aquí mismo!", dijo el cantante Armstrong. "Nos honra dar la bienvenida a los MVP que han dado forma al deporte y abrir la noche para los aficionados de todo el mundo. ¡A divertirse! ¡A cantar!".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/green-day-inaugurara-el-supertazon-60-con-una-ceremonia-de-aniversario-y-mvp-historicos/green-day-inaugurara-el-supertazon-60-con-una-ceremonia-de-aniversario-y-mvp-historicos_a501b465-9152-4d48-a288-3e9f0c00adc9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/espectaculos/fiscalia-espanola-archiva-denuncia-contra-julio-iglesias-por-agresion-sexual</url><titulo>Fiscalía española archiva denuncia contra Julio Iglesias por agresión sexual</titulo><texto>La decisión de la Fiscalía de la Audiencia Nacional supondrá el archivo de la denuncia y, por tanto, la anulación definitiva de la causa, al menos en los tribunales españoles.
Julio Iglesias, quizá el cantante español más conocido del mundo y quien a sus 82 años vive retirado en una mansión en la República Dominicana, presentó diversas alegaciones contra el proceso judicial abierto en su contra, en la que su abogado, José Antonio Choclán, alegró precisamente la falta de “jurisdicción” de los tribunales españoles en esta causa, ya que los presuntos delitos se habían perpetrado en el país caribeño y hasta el momento no hay ningún impedimento para que la justicia de ese país investigue, una vez que ni siquiera se ha presentado una denuncia.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/fiscalia-espanola-archiva-denuncia-contra-julio-iglesias-por-agresion-sexual/fiscalia-espanola-archiva-denuncia-contra-julio-iglesias-por-agresion-sexual_9a1e6c2d-52a2-4171-a02b-435fde8d0664_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/george-r-r-martin-explica-por-que-le-esta-costando-terminar-de-escribir-vientos-de-invierno</url><titulo>George R. R. Martin explica por qué le está “costando” terminar de escribir ‘Vientos de invierno’</titulo><texto>Entre 1996 y 2011, el autor publicó cinco libros de la serie de fantasía, que fueron adaptados en el gran drama de HBO, y el retraso de Vientos de invierno demostró ser agonizante para los fans; muchos lectores cuestionan si alguna vez lo terminará.
En una nueva entrevista, Martin, de 77 años, admitió que tiene dificultad para completar el libro, ya que “la escritura real se está volviendo más difícil”, añadiendo en un eufemismo importante: “Quizá soy demasiado optimista sobre lo rápido que puedo escribir estas cosas”.
También dejó caer la bomba de que Vientos de invierno contará con capítulos desde el punto de vista de Jon Snow, que aparentemente fue asesinado en su anterior entrega, Danza de dragones. En Juego de tronos, Snow (Kit Harington) resucitó tras ser asesinado, pero Martin afirmó que el libro se apartará de los acontecimientos descritos en la serie.
Parece que se le escapó el destino del libro de Snow cuando se le preguntó sobre su proceso de escritura, e indicó a The Hollywood Reporter: “Abriré el último capítulo en el que estaba trabajando y diré: ‘Oh m*****, esto no es muy bueno’. E iré y lo reescribiré. O decidiré: ‘Este capítulo de Tyrion no está saliendo bien, déjame escribir un capítulo de Jon Snow’”.
Los lectores lo interpretan como que Snow regresará de entre los muertos. Por otra parte, Martin afirmó que el final del libro no será tan “feliz” como el de la serie: “Iba a matar a más gente, no a los que mataban [en la serie]”.
Por ejemplo, dijo: “No veo un final feliz para Tyrion”, el personaje interpretado por Peter Dinklage, ya que “todo su arco fue trágico desde el principio”.
También dijo que tenía intención de matar a Sansa Stark, pero que se lo está replanteando después de que Sophie Turner hiciera “atractiva” al personaje en la serie.
La autora dijo que el retraso del libro se debió a que tiene compromisos con otros numerosos proyectos, entre ellos más novelas para los personajes Dunk y Egg, que protagonizan la nueva serie El caballero de los siete reinos, que comienza el lunes (19 de enero) en el Reino Unido.
“Creo que si consigo quitarme algunas de estas otras cosas de encima, podría terminar Vientos de invierno muy pronto”, dijo y añadió: “Me dejaron claro que la prioridad es Vientos de invierno, pero... no lo sé. A veces no estoy de humor para eso”.
Anteriormente, abordó la “polémica” sobre lo tardío del libro y declaró en octubre de 2025: “Siempre tuve problemas con los plazos y no me siento feliz incumpliendo contratos o saltándome un plazo o algo así”.
Martin continuó: “Sí, me encanta Vientos de invierno. Me sigue interesando, sigo trabajando en ello, pero sinceramente, también me encantan estas otras cosas”.
Hablando de las reacciones negativas que recibe cada vez que anuncia un nuevo proyecto que no está relacionado con Vientos de invierno, Martin añadió: “Cada vez que eso ocurre, y lo anuncio en mi página web, medio internet se vuelve loco.
“¿Por qué m***** George R. R. Martin está escribiendo esta otra cosa cuando debería estar escribiendo Vientos de invierno ¿Qué está haciendo? Y quiero decir: ‘Lo hice en 1993, chicos. ¡Vamos! Lo tenía en el cajón y lo querían, ¡así que se lo vendí!’”.
Anteriormente, también había calificado Vientos de invierno como “la maldición de mi vida”, en declaraciones a Time: “No hay duda de que Vientos de invierno llega 13 años tarde”.
Actualmente, está preparando la continuación de Vientos de invierno con un séptimo y último libro titulado Sueño de primavera.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/george-r-r-martin-explica-por-que-le-esta-costando-terminar-de-escribir-vientos-de-invierno/george-r-r-martin-explica-por-que-le-esta-costando-terminar-de-escribir-vientos-de-invierno_ac3e7103-6b6e-438e-9893-5f1369cc4aea_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/murio-juan-el-matematico-voz-del-rock-nacional-y-orgullo-regio</url><titulo>Murió Juan 'El Matemático', voz del rock nacional y orgullo regio</titulo><texto>Ni Jagger ni Lennon, Juan El Matemático se destacó mucho más por sus reinterpretaciones de The Kinks, el grupo liderado por los hermanos Davies. Generaciones que no habían nacido cuando Los Matemáticos hicieron su estruendo en Tamaulipas se ocuparon de rescatar sus singles y elepés, volviéndolos ítems de colección.
Discografía y compilados arqueológicos</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/murio-juan-el-matematico-voz-del-rock-nacional-y-orgullo-regio/murio-juan-el-matematico-voz-del-rock-nacional-y-orgullo-regio_7e0a5bf0-5974-4982-acca-dccccf27e971_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/sinners-hace-historia-en-los-oscar-con-16-nominaciones</url><titulo>'Pecadores' se convierte en la película más nominada en la historia de los Oscar con 16 menciones</titulo><texto>Pecadores (Sinners), la película de vampiros de Ryan Coogler, ha hecho historia en los premios Oscar al obtener 16 nominaciones.
El anuncio fue realizado este jueves por Lewis Pullman y la ganadora del Oscar, Danielle Brooks.
La cinta, protagonizada por Michael B. Jordan en un doble papel como los hermanos gemelos Smoke y Stack, recibió nominaciones en varias de las principales categorías. Entre ellas destacan Mejor Película, Mejor Dirección, Mejor Guion Original, Mejor Actor Protagónico (Jordan), Mejor Actor de Reparto (el actor británico Delroy Lindo) y Mejor Actriz de Reparto (la actriz británico-nigeriana Wunmi Mosaku).
Antes de este jueves, ninguna película había superado las 14 nominaciones, un récord compartido por La Malvada (1950), Titanic (1997) y La La Land (2016).
Además de las categorías principales, la película competirá por Mejor Música Original, Mejor Canción Original, Mejor Diseño de Producción, Mejor Fotografía, Mejor Edición, Mejor Sonido, Mejores Efectos Visuales, Mejor Diseño de Vestuario, Mejor Maquillaje y Peinado, así como Mejor Casting, una nueva categoría competitiva.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sinners-hace-historia-en-los-oscar-con-16-nominaciones/sinners-hace-historia-en-los-oscar-con-16-nominaciones_b3e047fa-aff1-404f-9de8-05bd26fc3427_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/espectaculos/celebran-hoy-centenario-del-natalicio-de-jose-alfredo-jimenez-con-varios-actos</url><titulo>Celebran hoy centenario del natalicio de José Alfredo Jiménez con varios actos</titulo><texto>Para el centenario de José Alfredo Jiménez, que se celebra hoy, se organizaron múltiples actividades, entre las que destacan un concierto en la Plaza Garibaldi con la participación del Mariachi Los Gavilanes, María Elena Leal, Gabriel Solis y Percy.
En la Fonoteca Nacional también se podrán consultar las anécdotas sobre la vida de José Alfredo, registradas y narradas por familiares y amigos en programas de radio, así como homenajes en distintas épocas. Destaca la historia del corrido de El Caballo Blanco, que narra las peripecias de una gira, a principios de los años 60, en su automóvil Chrysler Imperial 1957 desde Guadalajara, Jalisco, hasta Ensenada, Baja California, en el que sufrió múltiples fallas mecánicas que fueron la base para la legendaria letra sobre el corcel incansable.
También se podrán escuchar la totalidad de las canciones en formatos de discos, casetes, cintas de carrete abierto y discos compactos, con múltiples versiones y tomas únicas.
La obra de José Alfredo se mantiene viva en la voz del mariachi y la canción popular. Desde niño parodiaba canciones de moda, escribía letras para sus mascotas y en festejos públicos solía vestirse de charro. Con el paso del tiempo se convirtió en un símbolo de identidad nacional por sus composiciones e interpretaciones dentro de la música ranchera.
Durante su larga carrera José Alfredo Jiménez grabó más de 30 álbumes y escribió más de 400 canciones.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/celebran-hoy-centenario-del-natalicio-de-jose-alfredo-jimenez-con-varios-actos/celebran-hoy-centenario-del-natalicio-de-jose-alfredo-jimenez-con-varios-actos_a6d9d984-194f-4e62-8c44-322d5c4d3aaa_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/espectaculos/miles-celebran-la-vida-del-legendario-guitarrista-de-grateful-dead-bob-weir-en-san-francisco</url><titulo>Miles celebran en San Francisco la vida de Bob Weir, legendario guitarrista de Grateful Dead</titulo><texto>San Francisco. Miles de dolientes se congregaron el sábado en el Centro Cívico de San Francisco para celebrar la vida de Bob Weir, el legendario guitarrista y miembro fundador de Grateful Dead, quien falleció la semana pasada a los 78 años.
Los músicos Joan Baez y John Mayer hablaron en un escenario improvisado frente al Auditorio Cívico Bill Graham después de que cuatro monjes budistas inauguraran el evento con una oración en tibetano. Los fans llevaron rosas rojas de tallo largo, algunas de las cuales colocaron en un altar lleno de fotos y velas. Escribieron notas en papel de colores, profesando su amor y agradeciéndole el viaje.
Varios le pidieron que saludara a su compañero cantante y guitarrista Jerry García y al bajista Phil Lesh, también miembros fundadores que fallecieron antes que él. García falleció en 1995; Lesh falleció en 2024.
"Estoy aquí para celebrar a Bob Weir", dijo Ruthie García, quien no tiene parentesco con Jerry y es fan desde 1989. "Para celebrarlo y ayudarlo a regresar a casa".
La celebración del sábado atrajo a muchos fans con largas rastas y ropa teñida, algunos con andadores. Pero también hubo parejas jóvenes, hombres de veintitantos años y un padre que trajo a su hijo de seis años para transmitir a la siguiente generación el amor por la música en vivo y la unida comunidad de Deadhead.
Los Dead tocaban música que combinaba blues, jazz, country, folk y psicodelia en largas improvisaciones. Sus conciertos atraían a ávidos Deadheads que los seguían en sus giras. La banda continuó tocando décadas después de la muerte de García, transformándose en Dead &amp; Company con John Mayer.
"Esperábamos que todo estuviera bien y que pudiéramos escuchar más música de él", dijo. "Pero continuaremos con la música, con todos nosotros y con todos los que la tocarán".
Sagos y su esposo, Adam Sagos, tienen un nieto de un año que crecerá conociendo la música.
Su muerte fue repentina e inesperada, dijo su hija Monet Weir, pero siempre deseó que la música y el legado de los Dead perduraran.
Ella dijo que él creía que la música estadounidense podía unir.
“El espectáculo debe continuar”, dijo Monet Weir.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/miles-celebran-la-vida-del-legendario-guitarrista-de-grateful-dead-bob-weir-en-san-francisco/miles-celebran-la-vida-del-legendario-guitarrista-de-grateful-dead-bob-weir-en-san-francisco_f37e2c78-2ab2-4cc2-97a2-7b2ac3a41985_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/espectaculos/cuestionan-a-machado-por-ceder-nobel-a-trump-y-critican-a-iran-durante-premios-del-cine-europeo</url><titulo>En edición 38 de Premios del Cine Europeo cuestionan a Corina Machado por ceder Nobel a Trump</titulo><texto>Se realizó este sábado la edición 38 de los Premios del Cine Europeo en Berlín, Alemania, en la ceremonia de entrega estuvo plagada de críticas políticas.
Por su parte el director iraní Jafar Panahi, condenado en diciembre pasado a un año de cárcel por "propaganda contra el sistema", en su discurso de apertura de la gala, reclamó el silencio internacional ante lo que está pasando en su país y denunció que en las últimas dos semanas hubo 12 mil muertes en su país.
Antes de la ceremonia de premiación y durante el recorrido de las celebridades en la alfombra roja, la hija del realizador, Solmaz Panahi portó un parche en su vestimenta con la leyenda #FreeIran.
En la competencia cinematográfica, la película noruega Valor sentimental (Sentimental Value), dirigida por Joachim Trier, fue la gran triunfadora de la noche al obtener seis galardones, entre los que destacan Mejor película y dirección.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cuestionan-a-machado-por-ceder-nobel-a-trump-y-critican-a-iran-durante-premios-del-cine-europeo/cuestionan-a-machado-por-ceder-nobel-a-trump-y-critican-a-iran-durante-premios-del-cine-europeo_e3e718ee-185b-43b3-8889-ea18b9ca0b49_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/se-alinean-los-estudios-cinematograficos-con-politicas-de-trump-arau</url><titulo>Se alinean los estudios cinematográficos con políticas de Trump: Arau</titulo><texto>El grupo de músicos y actores que acompañarán a Sergio/Lazlo, está encabezado por Yareli Arizmendi (cantante y coautora), Olinka (cantante), Enrique Sesma (bajo), Óscar Méndez (teclado), Emir Bucio (guitarra) y Eduardo Barrera (batería), la videoartista Tihui Arau, la diseñadora Tania Martínez-Baca y la maquillista Miah Méndez.
Apoyado por todas estas figuras, ese día Sergio Arau nos revelará la “verdadera historia” detrás de cada canción que, hasta ahora, habíamos creído era la original. Descubre y disfruta grandes clásicos “revitalizados” como “Pozole mío”, “Danubio blues”, “La cuarentona de Mozart”, “Sobre las solas del bar”, “La hago de los bisnes”, “Carmen de cañón”, “Apertura del Guille Motel” y muchas más… te aseguramos que valdrá la pena.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/se-alinean-los-estudios-cinematograficos-con-politicas-de-trump-arau/se-alinean-los-estudios-cinematograficos-con-politicas-de-trump-arau_89b36ce0-ec79-47f1-94af-a86779059110_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/bruce-springsteen-dedica-una-cancion-a-renee-good-y-condena-al-ice-son-como-la-gestapo</url><titulo>Bruce Springsteen dedica una canción a Renee Good y condena al ICE: "Son como la Gestapo"</titulo><texto>Madrid. Bruce Springsteen hizo una aparición sorpresa en el festival benéfico Light of Day Winterfest (que recauda fondos para la investigación del Parkinson y otras enfermedades relacionadas), celebrado este pasado fin de semana en Red Bank, Nueva Jersey.
El cantante, que en la última década solo había asistido otras dos veces al evento anual, no se limitó a tocar sus temas, sino que además aprovechó su paso por el escenario para denunciar las acciones del Servicio de Control de Inmigración y Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) y dedicar una canción a la mujer recientemente asesinada por uno de sus agentes, Renee Good.
"Escribí esta canción como una oda a las posibilidades estadounidenses. Se trataba de un país hermoso pero imperfecto, que es lo que somos, y del país que podríamos ser", comenzó Springsteen, presentando 'The Promised Land'. "En este momento, estamos viviendo tiempos increíblemente críticos. Estados Unidos, los ideales y los valores que ha defendido durante los últimos 250 años, está siendo puesto a prueba como nunca antes en la era moderna", prosiguió, señalando que esos "valores y esos ideales nunca han estado tan amenazados".
"Así que, mientras nos reunimos esta noche en esta hermosa muestra de amor, cariño, consideración y comunidad, si creéis en la democracia y la libertad y creéis que la verdad sigue siendo importante, debéis alzar la voz y luchar por ello, porque vale la pena", proclamó el cantante, con gran parte del público estallando en aplausos y vítores.
"Esta canción es para vosotros y para recordar a Renee Good, madre de tres hijos y ciudadana estadounidense", concluyó Springsteen.
El cantante no ha sido el primer artista en rendir homenaje a la mujer de 37 años asesinada el pasado 7 de enero en Mineápolis por un agente del ICE y es que su nombre estuvo también muy presente en los Globos de Oro, con Jean Smart, Wanda Sykes, Mark Ruffalo, Natasha Lyonne y otras personalidades de la industria cinematográfica luciendo insignias con el lema 'Be Good' en su honor.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/bruce-springsteen-dedica-una-cancion-a-renee-good-y-condena-al-ice-son-como-la-gestapo/bruce-springsteen-dedica-una-cancion-a-renee-good-y-condena-al-ice-son-como-la-gestapo_3b8b4328-3fb9-4143-b6dc-1578b06b82b2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/espectaculos/a-cien-anos-de-su-natalicio-jose-alfredo-jimenez-sigue-siendo-el-rey</url><titulo>A cien años de su natalicio, José Alfredo Jiménez sigue siendo 'El Rey'</titulo><texto>Y qué mejor sede que Garibaldi, zona de fiesta y cantinas, donde las caricias han sido el lenguaje de cientos de historias de amor, aunque también hay otras de tristeza y dolor. Aquí, las letras que creó José Alfredo se vuelven carne.
Desde las 17 horas algunos ya esperaban impacientes el concierto. En la plaza de Garibaldi resonaba una trompeta y un guitarrón provenientes de un grupo de mariachis que dedicaban una canción a una señora y su pequeña.
El público, conformado en su mayoría por jóvenes y adultos mayores, entonaban Pa’ todo el año: “el amor no me interesa / cantaré por todo el mundo / mi dolor y mi tristeza”.
En Madrid también le hicieron un homenaje, así como en Mazatlán y en Dolores Hidalgo, Guanajuato, donde reposan sus restos y dejó su frase histórica: “La vida no vale nada”.
Tú y las nubes, Vámonos, Pa’ todo el año, El caballo blanco, La noche de mi mal, Paloma querida, El Rey, La mano de Dios son parte de las 300 historias que transcribió en forma de canciones, otras tantas quedaron inconclusas.
A las 19 horas comenzó la celebración con María Elena Leal Beltrán y Gabriel Solís, hijos de Lola Beltrán y de Javier Solís, respectivamente, además de Percy y los Gavilanes de José Alfredo Jiménez, agrupación creada por el hijo del compositor.
Las mañanitas fue la primera canción del concierto, con la que el público empezó a animarse, después siguió Mi Tenampa y posteriormente Percy interpretó Para morir iguales, con el acompañamiento de los asistentes que no pararon de corear con aplausos cuando se entonó La Mano de Dios.
Gabriel Solís interpretó Serenata sin luna, mientras los presentes se tomaban de la mano y cantaban: “Y mandó para mí tu ternura”. A continuación, Solís interpretó Renunciación.
En seguida se escuchó la que no podía faltar, El Rey, canción que sigue siendo voz de los corazones rotos y del orgullo.
Frente al escenario, la emblemática cantina Tenampa, que por mucho tiempo fue su escenario y hogar de José Alfredo, lo muestra con orgullo en un mural gigante. Ésta es su capilla y los mariachis le rinden culto. Su efigie en Garibaldi lo inmortaliza cantándole al cielo.
Voces de las admiradoras
“Yo lo conocí cuando vino a tocar a una fiesta de Santa Cecilia, y me quedé maravillado por su humildad y su cariño. No se alzaba el cuello y siempre fue muy amoroso con su público”, dijo Silvia Lugo.
Leticia Suárez asegura que, a pesar de que pase el tiempo José Alfredo Jiménez es el más grande compositor que ha tenido este país. “Ojalá que los jóvenes pudieran aprender de sus letras, de su forma de demostrar cariño, de la prosa en la que amaba como antes, de verdad”.
Sin duda, recuerda su muerte como uno de los mayores sin sabores de la vida. A sus 47 años el compositor más famoso y popular que ha visto este país falleció por un problema hepático, consecuencia de su gran gusto por las bebidas espirituosas.
Sin embargo, por medio del cariño, de la memoria, del amor, El Rey sigue con vida en los romances, en el calor y la alegría. Y su historia como un hombre que llora de frente lo inmortaliza ante la vasta historia musical.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/a-cien-anos-de-su-natalicio-jose-alfredo-jimenez-sigue-siendo-el-rey/a-cien-anos-de-su-natalicio-jose-alfredo-jimenez-sigue-siendo-el-rey_d9c37092-cf25-44d9-abc5-604e82b40991_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/oscar-2026-record-de-nominaciones-nueva-categoria-y-artistas-olvidados-por-la-academia</url><titulo>Oscar 2026: récord de nominaciones, nueva categoría y artistas olvidados por la Academia</titulo><texto>Los Ángeles. La cinta de época y vampiros Pecadores" marcó un nuevo récord este jueves con 16 nominaciones para los premios Oscar, pero esa no fue la única sorpresa de los anuncios de la Academia.
A continuación cinco hechos destacados de las nominaciones para la 98 edición de los premios que se entregarán el 15 de marzo en Hollywood.
Desaires y sorpresas
Cada año, las nominaciones a los Oscar generan angustia por los nombres que no fueron mencionados.
En esta oportunidad la figura de mayor perfil en ser desairada fue Ariana Grande.
La sensación del pop obtuvo en 2025 una nominación a mejor actriz de reparto por la primera película de Wicked, pero este año se quedó fuera a pesar de interpretar un papel más destacado en la segunda parte de la adaptación de Broadway.
Wicked: Por siempre no logró ninguna nominación, en contraste con la primera parte que tuvo 10 nominaciones y ganó dos Oscar.
Otras notables omisiones fueron la de la actriz Chase Infiniti, de Una batalla tras otra, y la del actor Paul Mescal de Hamnet.
Pero entre las sorpresas estuvo la nominación a mejor actor de reparto del veterano Delroy Lindo, de Pecadores, y en la misma categoría de Elle Fanning, con el drama familiar noruego Valor sentimental.
¿El último acto de Warner?
Es raro que un solo estudio de Hollywood tenga dos películas favoritas a los Oscar.
Pero Warner Bros arrasó con Pecadores, que consiguió 16 nominaciones, y Una batalla tras otra con 13.
Los récords
Pecadores obtuvo un récord de 16 nominaciones, pero no fue el único con nueva marcas.
Este año hay un récord de cuatro nominaciones de interpretaciones en idiomas distintos del inglés.
Entre ellas figuran tres actores noruegos de Valor sentimental -Renate Reinsve, Stellan Skarsgard e Inga Ibsdotter Lilleaas-, y el brasileño Wagner Moura, protagonista de Agente secreto.
Mientras tanto, Chloe Zhao, directora de Hamnet, se convirtió en la segunda mujer en lograr múltiples nominaciones a mejor dirección, después de Jane Campion.
Zhao ya había ganado en esa categoría con Nomadland, que también recibió el Oscar a mejor película.
Mejor casting
Otra novedad en esta edición de los Oscar, es el premio a mejor casting, después de crear la de mejor película animada en 2002.
Al final, la categoría reflejó en gran medida a los favoritos a mejor película, con las nominaciones de Hamnet, Marty Supremo, Una batalla tras otra, Agente secreto y Pecadores.
Chalamet supremo
A sus 30 años, Timothée Chalamet acumuló su tercera nominación a mejor actor con Marty Supremo, después de Call Me By Your Name, en 2018, y Un completo desconocido, en la que encarna a Bob Dylan, el año pasado.
Probablemente una de las mayores estrellas de su generación, Chalamet también obtuvo una nominación por ser el productor de Marty Supremo, un relato semificcionado del talentoso y ambicioso jugador de tenis de mesa en un Nueva York y Japón de la década de 1950.
¿La tercera será la vencida para Chalamet en los Oscar de marzo?
Aunque compite contra Leonardo DiCaprio, las posibilidades de Chalamet se ven reforzadas por el sólido desempeño de Marty Supremo, que sumó nueve nominaciones este jueves y que ya le valió el Globo de Oro a mejor actor en una película de comedia el 11 de enero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/oscar-2026-record-de-nominaciones-nueva-categoria-y-artistas-olvidados-por-la-academia/oscar-2026-record-de-nominaciones-nueva-categoria-y-artistas-olvidados-por-la-academia_6b60e98b-0a84-4701-b056-232d3e5586a0_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/matthew-mcconaughey-registra-su-iconica-frase-como-marca-para-enfrentar-el-uso-indebido-de-ia</url><titulo>Matthew McConaughey registra su icónica frase como marca para enfrentar el uso indebido de IA</titulo><texto>Matthew McConaughey solicitó el registro de su frase característica “alright, alright, alright” (“Bueno, bueno, bueno”) como marca registrada, en el marco de una disputa contra el uso no autorizado de su imagen mediante inteligencia artificial.
El actor, de 56 años, obtuvo recientemente ocho registros de marca destinados a proteger su identidad frente a los riesgos asociados a las falsificaciones digitales (deepfakes) generados por IA. Las protecciones abarcan su voz, su sonrisa y la célebre frase que improvisó por primera vez en la comedia Rebeldes y confundidos (1993), dirigida por Richard Linklater.
De acuerdo con documentos citados por Variety, el registro de la marca detalla: “El signo consiste en un hombre que dice ‘ALRIGHT ALRIGHT ALRIGHT’, en el que la primera sílaba de las dos primeras palabras tiene un tono más bajo que la segunda sílaba, y la primera sílaba de la última palabra tiene un tono más alto que la segunda”.
Los abogados del estudio jurídico Yorn Levine, especializado en derecho del entretenimiento y representantes de Matthew McConaughey, solicitaron la protección legal en diciembre de 2023. No obstante, la Oficina de Patentes y Marcas de Estados Unidos no aprobó el registro hasta diciembre de 2025.
Las ocho marcas registradas en los últimos meses incluyen varias piezas de audio. Entre ellas, se encuentra un fragmento en el que el actor, ganador del Óscar, dice: “Just keep livin’, right? I mean, what are we gonna do?” (“Solo hay que seguir viviendo, ¿cierto? Digo, ¿qué otra cosa vamos a hacer?”). También se aprobaron otros registros, como un clip de tres segundos donde aparece sentado frente a un árbol de Navidad, y un video de siete segundos en el que se lo ve de pie en un porche.
Aunque las leyes estatales de protección al consumidor ya resguardan a las celebridades frente al uso comercial no autorizado de su imagen, la estrategia legal de Matthew McConaughey de registrar marcas vinculadas a su identidad le otorga una nueva vía para actuar en tribunales federales. Con ello, el actor de Interstellar podrá demandar por “uso indebido” incluso cuando los contenidos creados con inteligencia artificial no estén vinculados directamente a la venta de productos.
“En un mundo en el que todos intentan encontrar cómo enfrentar el uso indebido de la inteligencia artificial, ahora contamos con una herramienta para frenar a alguien de inmediato o llevarlo ante un tribunal federal”, señaló a Variety Jonathan Pollack, abogado del estudio Yorn Levine, que representa a McConaughey.
Por su parte, el actor declaró al Wall Street Journal: “Mi equipo y yo queremos saber que, cuando se utilice mi voz o mi imagen, sea porque yo lo aprobé y lo autoricé. Queremos establecer un perímetro claro sobre la propiedad, con el consentimiento y la atribución como norma en un mundo atravesado por la inteligencia artificial”.
Anteriormente, el actor había autorizado el uso de inteligencia artificial para replicar su voz con el fin de narrar su boletín semanal Lyrics of Livin’. En noviembre, McConaughey se asoció con la empresa de audio basada en IA ElevenLabs para crear una versión sintética de su voz que permitiera difundir una edición en español en formato audio de su newsletter.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/matthew-mcconaughey-registra-su-iconica-frase-como-marca-para-enfrentar-el-uso-indebido-de-ia/matthew-mcconaughey-registra-su-iconica-frase-como-marca-para-enfrentar-el-uso-indebido-de-ia_1f2ea03d-4384-4b7e-838a-77b8f30da431_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/billie-eilish-carga-contra-donald-trump-y-la-desmedida-violencia-del-ice</url><titulo>Billie Ellish carga contra Donald Trump y la desmedida violencia del ICE</titulo><texto>Madrid. Billie Eilish ha arremetido con dureza contra Donald Trump y ha condenado las cada vez más violentas acciones del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) tras el asesinato de Renee Good a manos de uno de sus agentes el pasado 7 de enero en Mineápolis.
"Estamos viendo a nuestros vecinos ser secuestrados, a manifestantes pacíficos agredidos y asesinados, nuestros derechos civiles siendo recortados, recursos para enfrentar la crisis climática desviados hacia los combustibles fósiles y la industria ganadera que destruyen nuestro planeta, y el acceso de las personas a la alimentación y la salud convirtiéndose en un privilegio para los ricos en vez de un derecho humano básico para todos los estadounidenses", denunciaba Eilish en su discurso.
"Está muy claro que proteger nuestro planeta y nuestras comunidades no es una prioridad para esta administración. Y es realmente difícil celebrarlo cuando ya no nos sentimos seguros en nuestros propios hogares ni en nuestras calles. Tengo esta plataforma, y creo que es mi responsabilidad usarla, así que siento que simplemente estoy haciendo lo que cualquiera en mi posición debería estar haciendo", añadía la cantante.
Bruce Springsteen hizo una aparición sorpresa en el festival benéfico Light of Day Winterfest (que recauda fondos para la investigación del Parkinson y otras enfermedades relacionadas), celebrado este pasado fin de semana en Red Bank, Nueva Jersey. El cantante aprovechó su paso por el escenario para, además de tocar sus temas, denunciar las acciones del ICE, comparando sus tácticas con las de la Gestapo y también dedicarle una canción a Good.
La mujer, de 37 años, se encontraba en su todoterreno, en protesta por las acciones del ICE, cuando un agente le disparó a través de la ventanilla del coche. Por otra parte, Jean Smart, Wanda Sykes, Mark Ruffalo y Natasha Lyonne fueron algunas de las muchas celebridades que rindieron un silencioso homenaje en la gala de entrega de los Globos de Oro a Renee Good, luciendo insignias con el lema 'Be Good' en su honor.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/billie-eilish-carga-contra-donald-trump-y-la-desmedida-violencia-del-ice/billie-eilish-carga-contra-donald-trump-y-la-desmedida-violencia-del-ice_3edbc993-7b77-4499-83fb-3e7e9f2bb7fb_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/los-fanaticos-de-heman-elogian-el-regreso-del-heroe-de-los-en-trailer-de-masters-of-the-universe</url><titulo>Los fanáticos de He-Man elogian el regreso del héroe en tráiler de 'Masters of the Universe'</titulo><texto>La serie animada original He-Man y los Amos del Universo se emitió entre 1983 y 1985 y se convirtió en uno de los programas infantiles más populares de la década de 1980. Primero se adaptó a una película de acción real , protagonizada por Dolph Lundgren como el héroe que empuña la espada, en 1987.
Una nueva versión de la saga cinematográfica está en producción, a cargo de MGM Studios y Mattel Films, y su estreno está previsto para el 5 de junio. La película estará protagonizada por Nicholas Galitzine, actor de "The Idea of ​​You" , y contará con un reparto secundario que incluye a Camila Mendes, Alison Brie e Idris Elba. Jared Leto interpretará al némesis de He-Man, el villano Skeletor.
El primer avance se inclina hacia la nostalgia, con una voz en off que declara: "No hace mucho tiempo, cuando los tiempos eran más simples..." sobre imágenes de cereales para el desayuno de los años 80, ejercicios aeróbicos y un clip de la caricatura original.
Otro escribió : “¡Mierda! El avance de Masters of the Universe es increíble”.
Una tercera persona bromeó: “Leto definitivamente debería interpretar a Skeletor con acento de Gucci”.
Se espera que mañana, 22 de enero, se lance un tráiler más largo de Masters of the Universe .</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/los-fanaticos-de-heman-elogian-el-regreso-del-heroe-de-los-en-trailer-de-masters-of-the-universe/los-fanaticos-de-heman-elogian-el-regreso-del-heroe-de-los-en-trailer-de-masters-of-the-universe_a90bbd23-6211-4e54-80b6-d09d07d915e9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/def-jam-disquera-pionera-del-hip-hop-en-eu-abre-division-en-china</url><titulo>Def Jam, disquera pionera del Hip Hop en EU, abre división en China</titulo><texto>Nueva York. Def Jam, el sello pionero del rap estadounidense fundado en 1984 en Nueva York, contará con una división en China, en la ciudad de Chengdu, la "capital del hip-hop chino", anunció Universal Music, casa matriz de Def Jam.
"China es actualmente uno de los mercados musicales más importantes y dinámicos del mundo, con una nueva generación de artistas que están dando forma a la cultura tanto a nivel local como internacional", señaló Adam Granite, vicepresidente de Universal Music, en un comunicado difundido el martes por la noche.
Sello histórico de los primeros discos de Public Enemy, Beastie Boys o LL Cool J, y más tarde de algunos álbumes de Jay-Z o Kanye West, Def Jam también edita a numerosos artistas africanos y europeos a través de sus divisiones regionales.
"El lanzamiento de Def Jam Recordings China refleja nuestro compromiso a largo plazo con este mercado, así como nuestra convicción de que el hip-hop chino tiene un papel fundamental que desempeñar en la evolución global del género", prosiguió Granite.
Según Universal Music, Chengdu, en la provincia de Sichuan (centro-oeste), "reconocida por su ecosistema musical dinámico y su cultura hip-hop profundamente arraigada", ha visto nacer, entre otros, al grupo Higher Brothers, estrella del género, que mezcla el mandarín con dialectos locales.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/def-jam-disquera-pionera-del-hip-hop-en-eu-abre-division-en-china/def-jam-disquera-pionera-del-hip-hop-en-eu-abre-division-en-china_c25eba27-d5c5-4099-8e76-ca83b0e40c44_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/espectaculos/imcine-anuncia-beneficiarios-del-ecamc-17-proyectos-mexicanos-y-dos-de-centroamerica-recibiran-apoyo</url><titulo>Imcine anuncia beneficiarios del ECAMC: 17 proyectos mexicanos y dos de Centroamérica recibirán apoyo</titulo><texto>En la octava edición del ECAMC se incrementaron los recursos destinados y se sumó una nueva etapa a la convocatoria, lo que contribuyó a superar el número de proyectos seleccionados para recibir el apoyo, en comparación con años previos.
Para la edición que se publicará en septiembre de 2026, en el marco del Plan Michoacán para la Justicia y la Paz, el ECAMC contará con un impulso para creadoras y creadores de dicha entidad.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/imcine-anuncia-beneficiarios-del-ecamc-17-proyectos-mexicanos-y-dos-de-centroamerica-recibiran-apoyo/imcine-anuncia-beneficiarios-del-ecamc-17-proyectos-mexicanos-y-dos-de-centroamerica-recibiran-apoyo_88e0b698-6726-4913-b57d-07577f5f47fc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/kennedy-center-sufre-otra-cancelacion-la-martha-dance-graham-company</url><titulo>Kennedy Center sufre otra cancelación: La Martha Dance Graham Company</titulo><texto>La Martha Graham Dance Company anunció que ya no actuará en el Kennedy Center en abril, sumándose a una serie de otras cancelaciones en el histórico centro de artes escénicas a raíz de la controvertida toma de posesión de Donald Trump.
El viernes, la legendaria compañía de danza –la más antigua de Estados Unidos– se embarcó en su gira nacional del centenario, con una parada programada en el Kennedy Center en Washington esta primavera.
Sin embargo, en un comunicado compartido ese mismo día, declaró: “La Compañía de Danza Martha Graham lamenta no poder actuar en el Centro Kennedy en abril. Esperamos actuar allí en el futuro”.
En febrero de 2025, Trump destituyó a miembros de la junta del Centro Kennedy que no había nombrado y añadió varios nuevos, entre ellos la jefa de gabinete de la Casa Blanca, Susie Wiles, y la segunda dama, Usha Vance. El presidente afirmó que su misión es eliminar la programación progresista.
Desde entonces, muchos artistas destacados, incluido el actor y comediante Issa Rae y el músico Peter Wolf, han retirado sus apariciones en el Kennedy Center en protesta.
“Desafortunadamente, no siento que el clima actual en este querido lugar represente un espacio acogedor para mí, mi banda o nuestro público.”
Mientras tanto, la Ópera Nacional de Washington también anunció su “decisión de buscar una terminación anticipada y amistosa de su acuerdo de afiliación con el Centro Kennedy y reanudar sus operaciones como una entidad sin fines de lucro totalmente independiente”.
Señaló en una declaración al Washington Post que el apoyo brindado antes por el recinto había sido eliminado y que ahora se requeriría que las producciones fueran financiadas en su totalidad por adelantado.
La directora artística Francesca Zambello declaró que le entristeció profundamente su partida. “Me enorgullece haber estado afiliada a un monumento nacional al espíritu humano, un lugar que durante mucho tiempo ha sido un hogar acogedor para nuestra familia de artistas y amantes de la ópera”, declaró al Post .</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/kennedy-center-sufre-otra-cancelacion-la-martha-dance-graham-company/kennedy-center-sufre-otra-cancelacion-la-martha-dance-graham-company_1b16f74e-d201-4fe6-81a3-336485b1d9a0_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/stellan-skarsgard-critica-las-absurdas-amenazas-de-trump-sobre-groenlandia</url><titulo>Stellan Skarsgård critica las "absurdas" amenazas de Trump sobre Groenlandia: "es un hombrecillo megalomaníaco"</titulo><texto>Al actor sueco, de 74 años, se le preguntó sobre su reacción a las amenazas de Trump durante una conferencia de prensa el sábado en los Premios de Cine Europeo.
El actor de Dune se refería a la decisión de Trump de sacar del poder al presidente venezolano Nicolás Maduro antes de iniciar conversaciones con el gigante petrolero Chevron para ampliar su licencia en Venezuela.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/stellan-skarsgard-critica-las-absurdas-amenazas-de-trump-sobre-groenlandia/stellan-skarsgard-critica-las-absurdas-amenazas-de-trump-sobre-groenlandia_e1820688-8f1e-4f93-860b-1ef7418e8428_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/el-festival-de-cine-de-sundance-desembarca-por-ultima-vez-en-park-city</url><titulo>El festival de cine de Sundance desembarca por última vez en Park City, Utah</titulo><texto>El festival de cine de Sundance arranca este jueves en Park City, la primera vez que se celebra desde la muerte de su fundador Robert Redford y la última edición en esta localidad del estado de Utah.
Las estrellas de Hollywood Olivia Wilde, Natalie Portman y Ethan Hawke, junto a figuras del cine menos conocidas, son esperadas en la alfombra roja del resort de esquí en Rocky Mountain, en una de las citas más importantes del cine mundial.
Para Amy Redford, hija del protagonista de Butch Cassidy y fundador del festival en 1978, promete ser una edición muy emotiva. "Muy orgullosa", dijo al ser consultada sobre el legado de su padre, quien falleció hace cuatro meses.
"Era alguien que creaba desde el terreno no desde las altas esferas", dijo a la AFP. "Nunca quiso ser el centro de atención de toda esta organización. El foco siempre fueron los que cuentan historia", agregó.
La comedia tendrá un lugar importante en la programación de la última edición que se celebra en Park City, antes de mudarse al estado vecino de Colorado. The Invite, dirigida por Olivia Wilde, pondrá en escena a Seth Rogen y Edward Norton en torno a una historia sobre un matrimonio que cena con unos vecinos misteriosos.
Cadáver en una feria de arte
En la selección, el largometraje The Gallerist reúne a Natalie Portman y a la joven vedete Jenna Ortega en la odisea de una desesperada curadora que trata de vender un cadáver en la prestigiosa feria de arte contemporáneo Art Basel de Miami.
En la variada selección de documentales se incluye "Kikuyu Land", sobre la corrupción en Kenia, y "Hanging by a Wire", que narra la frenética carrera para salvar a unos escolares atrapados en un teleférico en una región montañosa de Pakistán.
El festival de Sundance creció tanto que su actual ciudad anfitriona quedó pequeña e impulsó a los organizadores a mudarlo a Boulder, en Colorado, a partir del 2027.
Park City "es un lugar especial", dijo a la AFP el programador del festival, John Nein. "Está tan vinculado al funcionamiento del festival en términos de que la gente viene a este lugar. No es especialmente conveniente, es realmente frío", añadió.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/el-festival-de-cine-de-sundance-desembarca-por-ultima-vez-en-park-city/el-festival-de-cine-de-sundance-desembarca-por-ultima-vez-en-park-city_3d795bd2-b7b2-4624-9097-ef597615f167_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/robbie-williams-lanza-su-nuevo-album-britpop-tres-semanas-antes-de-lo-esperado</url><titulo>Robbie Williams lanza su nuevo álbum 'Britpop', tres semanas antes de lo esperado</titulo><texto>Robbie Williams, lanzó su nuevo álbum Britpop el viernes, tres semanas antes de lo esperado. El último disco del artista de 51 años , el primero en siete años, ha recibido una recepción positiva por parte de los críticos.
—Vamos, vamos, por favor, desplácense. ¡Vamos!
El disco, el decimotercer álbum de estudio de Williams, incluye cuatro sencillos ya publicados: Rocket, Spies, Human y Pretty Face. Además, el viernes sale un nuevo sencillo del álbum titulado All My Life.
En una reseña de tres estrellas , Rosin O'Connor de The Independent calificó el álbum como un "disco divertido de una de nuestras estrellas pop más carismáticas".
La revista Rolling Stone le otorgó cuatro de cinco estrellas : "Es una locura sin complejos, como lo ilustran las guitarras arremolinadas de Rocket, pero esta sensación constante de imprevisibilidad es una fortaleza".
The Guardian también le dio cuatro estrellas y destacó la influencia de Williams del grupo de britpop Oasis.
Decía: “No hay duda de quién influyó en la entonación vocal de All My Life, con sus vocales arrastradas en múltiples sílabas, o la pared de guitarras distorsionadas de Spies.
“Pero las melodías tienen un aire de estilo y brillo que lleva estas canciones más allá del pastiche, y los resultados son sumamente agradables”.
The Telegraph también le otorgó cuatro estrellas al álbum y dijo: "Todo el álbum es muy divertido".
Originalmente, Britpop iba a ser lanzado en octubre de 2025, pero la cantante lo retrasó después de enterarse de que chocaría con The Life Of A Showgirl de Taylor Swift.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/robbie-williams-lanza-su-nuevo-album-britpop-tres-semanas-antes-de-lo-esperado/robbie-williams-lanza-su-nuevo-album-britpop-tres-semanas-antes-de-lo-esperado_ae10476b-86be-4bfc-a331-0e1ddf363d70_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/espectaculos/legisladora-democrata-por-ny-y-paris-hilton-buscan-restringir-pornografia-en-ia</url><titulo>Paris Hilton se une a Alexandria Ocasio-Cortez para impulsar restricción a pornografía no consensuada con IA</titulo><texto>Ocasio-Cortez y Hilton realizaron una conferencia de prensa con la copatrocinadora republicana de Ocasio-Cortez, la representante Laurel Lee de Florida.
La legislación, llamada Ley DEFIANCE, establecería una causa de acción civil para las personas que sean objeto de pornografía de inteligencia artificial deepfake creada sin consentimiento.
La legislación ya fue aprobada por el Senado a principios de este mes por unanimidad, con el líder de la minoría del Senado, Dick Durbin, y Lindsey Graham (RS.C.), a la cabeza. El presidente de la Cámara de Representantes, Mike Johnson, también ha respaldado la legislación.
“Lo llamaron escándalo”, declaró Hilton a los periodistas. “No lo fue. Fue abuso. En aquel entonces no había leyes que me protegieran. Ni siquiera había palabras para describir lo que me habían hecho”.
“Antes, alguien tenía que traicionar tu confianza y robar algo real”, dijo. “Ahora, solo se necesita una computadora y la imaginación de un desconocido”.
Pero la legislación propuesta se ha estancado en el pasado. En 2024, el Senado la aprobó por unanimidad, incluso antes del cierre del último Congreso.
Ocasio-Cortez ha dicho que ha hablado con Johnson sobre la legislación y dijo a los periodistas que se estaban enfrentando a un tiempo limitado en el último Congreso.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/legisladora-democrata-por-ny-y-paris-hilton-buscan-restringir-pornografia-en-ia/legisladora-democrata-por-ny-y-paris-hilton-buscan-restringir-pornografia-en-ia_72d32461-674d-4587-84e9-0f4cf9304e4e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/se-revela-primera-imagen-de-sophie-turner-como-lara-croft-para-la-serie-tomb-raider</url><titulo>Se revela primera imagen de Sophie Turner como Lara Croft para la serie Tomb Raider</titulo><texto>Se reveló la primera imagen oficial de Sophie Turner como la icónica aventurera Lara Croft, lo que marca el inicio de la producción de la esperada nueva entrega de Tomb Raider.
Amazon MGM Studios confirmó que el drama de Prime Video, que sigue las hazañas de la renombrada arqueóloga, ya está en marcha.
La impactante fotografía publicada el jueves muestra a Turner en plena acción, vestida con pantalones cortos de estilo de combate y un chaleco, con una pistola bien visible contra su muslo derecho.
La serie cuenta con un impresionante reparto junto a Turner, que incluye a Sigourney Weaver, Jason Isaacs, Martin Bobb-Semple, Jack Bannon, John Heffernan, Bill Paterson, Paterson Joseph, Sasha Luss, Juliette Motamed, Celia Imrie y August Wittgenstein.
Basada en la popular franquicia de videojuegos, la nueva adaptación fue encabezada por la creadora de Fleabag, Phoebe Waller-Bridge, que ejerce de guionista, productora ejecutiva y cosupervisora.
Turner se mete en un papel encarnado anteriormente por las oscarizadas Alicia Vikander y Angelina Jolie en anteriores adaptaciones cinematográficas. Jonathan Van Tulleken dirige y produce la serie.
Turner, de 29 años, que se mete en la piel del personaje titular, también compartió su entusiasmo: “Soy fan de Tomb Raider y del personaje de Lara desde hace mucho tiempo. Siempre se sintió, para mí, muy envalentonada en un mundo dominado por los hombres. Es un modelo femenino feroz”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/se-revela-primera-imagen-de-sophie-turner-como-lara-croft-para-la-serie-tomb-raider/se-revela-primera-imagen-de-sophie-turner-como-lara-croft-para-la-serie-tomb-raider_ac754c59-23b4-4420-a571-e95242ea9a62_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/espectaculos/netflix-revisa-oferta-para-la-compra-de-warner-bros-ahora-en-efectivo</url><titulo>Netflix revisa oferta para la compra de Warner Bros ahora en efectivo</titulo><texto>En un comunicado en ese momento, Warner aplaudió la decisión del tribunal y calificó la demanda de Paramount como "otro intento poco serio por distraer". Mientras tanto, Paramount sostuvo que el fallo no se refería a los méritos de sus acusaciones y dijo que los accionistas de Warner "deberían preguntarse por qué su Junta está trabajando tan arduamente para ocultar esta información".
Aun así, la oferta hostil de Paramount podría complicar ese cronograma. También se espera que la política entre en juego bajo el presidente Donald Trump, quien ha hecho sugerencias sin precedentes sobre su participación personal en un posible acuerdo.
Grupos comerciales de toda la industria de medios y entretenimiento han dado la voz de alarma sobre ambas ofertas, advirtiendo que una mayor consolidación en la industria podría resultar en pérdidas de empleo y menos diversidad en el contenido, con consecuencias particularmente negativas para la cinematografía.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/netflix-revisa-oferta-para-la-compra-de-warner-bros-ahora-en-efectivo/netflix-revisa-oferta-para-la-compra-de-warner-bros-ahora-en-efectivo_f26b9fe0-f416-49c3-a7e3-3c95f13e05bd_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/rinden-homenaje-al-fallecido-bob-weir-guitarrista-y-confundador-de-grateful-dead</url><titulo>Miles rinden homenaje al fallecido Bob Weir, guitarrista de 'Grateful Dead', en San Francisco</titulo><texto>Estados Unidos. Miles de fanáticos, amigos y familiares se reunieron en el Centro Cívico de San Francisco el sábado para rendir homenaje a Bob Weir, el venerado guitarrista y cofundador del legendario Grateful Dead, quien falleció la semana pasada a la edad de 78 años.
Muchos mensajes incluyeron conmovedoras peticiones para que Weir saludara a sus compañeros fundadores, el cantante y guitarrista Jerry García, fallecido en 1995, y el bajista Phil Lesh, fallecido en 2024. El sentimiento fue compartido por asistentes como Ruthie García, fan desde 1989 sin parentesco con Jerry, quien declaró: "Estoy aquí para celebrar a Bob Weir. Para celebrarlo y ayudarlo a volver a casa".
La celebración atrajo a una vibrante muestra de aficionados, desde quienes lucían rastas tradicionales y tiedye, algunos con andadores, hasta parejas jóvenes y hombres veinteañeros. Un padre trajo a su hijo de seis años, deseoso de transmitir a la siguiente generación su amor por la música en vivo y la unida comunidad de Deadhead.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/rinden-homenaje-al-fallecido-bob-weir-guitarrista-y-confundador-de-grateful-dead/rinden-homenaje-al-fallecido-bob-weir-guitarrista-y-confundador-de-grateful-dead_125e7d0e-560f-4d1c-a09b-57e9d0a9c4d2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/bad-bunny-envia-mensaje-a-polemica-en-maga-por-su-medio-tiempo-en-supertazon-el-mundo-bailara</url><titulo>"El mundo bailará": Bad Bunny responde con video a polémica por su elección para show del Supertazón</titulo><texto>El cantante de 31 años, cuyo nombre real es Benito Antonio Martínez, encabezará el espectáculo de medio tiempo el 8 de febrero en el Levi's Stadium en Santa Clara, California.
Luego, con un árbol con flores de Maga en el cuadro, aparecen talentosos bailarines para moverse junto a él al ritmo, comenzando con una mujer envuelta en un fluido vestido de gasa roja, mientras la cámara gira alrededor revelando a la compañera de baile de Bad Bunny girando cada vez, mostrándolo celebrando con personas de varias etnias, grupos de edad y orígenes.
El mensaje de unidad ha sido interpretado por muchos fans como una respuesta a la reacción negativa que recibió Bad Bunny cuando fue anunciado como el artista del medio tiempo. Será el primer artista latino masculino solista en actuar en este espacio de alto perfil, y se espera que sea el primero en interpretar un set de medio tiempo completamente en español.
En octubre, el presidente Donald Trump afirmó que “nunca había oído hablar” del artista puertorriqueño.
En respuesta al nuevo tráiler, los fanáticos de Bad Bunny recurrieron a las redes sociales para predecir que el tan discutido espectáculo de medio tiempo atraerá una gran audiencia.
Otro bromeó: “No puedo creer que haya un partido de futbol en el concierto de Bad Bunny”.
En respuesta a las quejas del año pasado, el comisionado de la NFL, Roger Goodell, dijo que la decisión de fichar a Ocasio había sido "cuidadosamente pensada".
“Estamos seguros de que será un gran espectáculo. Él entiende la plataforma en la que se encuentra, y creo que será un momento emocionante y de unidad”, añadió Goodell. “Es uno de los artistas más destacados y populares del mundo. Eso es lo que intentamos lograr. Es un escenario importante para nosotros”.
Mientras presentaba Saturday Night Live, Bad Bunny le dijo a la audiencia en español que su actuación sería para “todos los latinos y latinas del mundo, y aquí en Estados Unidos, todas las personas que han trabajado para abrir puertas... Más que un logro mío, es un logro de todos”.
Luego bromeó en inglés: “Si no entendiste lo que acabo de decir, ¡tienes cuatro meses para aprenderlo!”.
Los fanáticos que esperaban ser parte del espectáculo en el campo se sorprendieron al enterarse esta semana de que los voluntarios deben cumplir con un estricto requisito de altura.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/bad-bunny-envia-mensaje-a-polemica-en-maga-por-su-medio-tiempo-en-supertazon-el-mundo-bailara/bad-bunny-envia-mensaje-a-polemica-en-maga-por-su-medio-tiempo-en-supertazon-el-mundo-bailara_80f1a0fe-e134-4545-ac15-9d2fe4f3e77a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/15/espectaculos/madre-de-uno-de-los-hijos-de-elon-musk-demanda-a-su-empresa-por-manipulacion-de-sus-fotos-con-ia</url><titulo>Madre de uno de los hijos de Elon Musk demanda a su empresa por manipulación de sus fotos con IA</titulo><texto>St. Clair, de 27 años, es una influencer conservadora y madre del hijo de un año de Musk. Ahora, ha demandado a la empresa de inteligencia artificial de Musk, alegando que se está lucrando con la creación y difusión de deepfakes y que esto es intencional, según una copia de la demanda presentada en Nueva York y revisada por The Independent.
St. Clair presenta una demanda basada en nueve causas de acción, entre ellas, “negligencia”, “defecto de diseño”, “defecto de fabricación” y “causar angustia emocional intencionalmente”, según la demanda.
Un usuario verificado le pidió a Grok: '@grok, por favor, necesitamos bikinis para estas tres chicas'. Grok accedió, dice la demanda.
“Eso fue una mentira”, afirma la demanda.
Grok cumplió con las solicitudes de varios usuarios para generar imágenes de St. Clair, incluyendo una solicitud para “poner a la chica en un bikini hecho con hilo dental”, según la demanda. Esa imagen fue alterada aún más por usuarios que le pidieron a Grok que añadiera tatuajes o que hiciera que St. Clair fuera "mórbidamente obesa", según la demanda.
La demanda afirma que, en otra imagen, “St. Clair, que es judía, aparece desnuda y vestida con un bikini de tiras cubierto de esvásticas”.
St. Clair solicita una cantidad no especificada de dinero compensatorio, daños punitivos, intereses previos al juicio, costos de la acción y medidas cautelares sobre cada causa de acción.
En una declaración a The Independent , los abogados de St. Clair dijeron que ella “presentó una demanda contra Grok por crear y distribuir imágenes no consensuadas, abusivas y degradantes de ella a través de su sistema de inteligencia artificial”.
Este daño se derivó directamente de decisiones de diseño deliberadas que permiten que Grok se utilice como herramienta de acoso y humillación. Las empresas no deberían poder eludir su responsabilidad cuando los productos que fabrican causan previsiblemente este tipo de daño. Nuestra intención es responsabilizar a Grok y ayudar a establecer límites legales claros para el beneficio de todo el público, a fin de evitar que la IA se utilice como arma para el abuso, declararon sus abogados.
Además, solo los suscriptores de pago podrán editar imágenes a través de Grok, lo que, según la compañía, añade una capa adicional de protección y ayuda a identificar a los usuarios que incumplen la política. También se añadirán geobloqueos.
"Es vital que Ofcom complete esta investigación rápidamente porque el público -y lo más importante, las víctimas- no aceptarán ninguna demora", dijo la secretaria de Tecnología del Reino Unido, Liz Kendall, a la BBC .
"Si es así, bienvenido sea, pero no vamos a ceder. Deben actuar", dijo Starmer.
Musk dijo esta semana que planea solicitar a un juez que le saquen a su hijo de St. Clair, después de que ella se disculpara por comentarios anteriores que hizo sobre la comunidad transgénero.
Musk, el CEO de Tesla y el hombre más rico del mundo, tiene 14 hijos con cuatro mujeres diferentes. Algunos de sus hijos están distanciados de él.
En respuesta a la presión de Musk para obtener la custodia de su hijo, St. Clair le dijo a CNN el miércoles : "No estoy en libertad de hablar más al respecto, pero creo que cualquiera con un nivel de comprensión lectora superior al tercer grado sabe a qué me refería".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/madre-de-uno-de-los-hijos-de-elon-musk-demanda-a-su-empresa-por-manipulacion-de-sus-fotos-con-ia/madre-de-uno-de-los-hijos-de-elon-musk-demanda-a-su-empresa-por-manipulacion-de-sus-fotos-con-ia_c78fb0bf-1978-4f54-899d-776bafa95cd6_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/15/espectaculos/harry-styles-anuncia-su-primer-album-en-cuatro-anos-kiss-all-the-time-disco-occasionally</url><titulo>Harry Styles anuncia su primer álbum en cuatro años, ‘Kiss All the Time. Disco, Occasionally’</titulo><texto>En este mundo, sólo está él: Harry Styles anunció que su esperado cuarto álbum de estudio llegará esta primavera.
Titulado “Kiss All the Time. Disco, Occasionally”, el disco será lanzado el 6 de marzo y es su primer proyecto de larga duración en cuatro años.
En su reseña, The Associated Press destacó que “Harry’s House” mostró “una amplitud de estilos que coincide con el rango emocional del álbum”.
De acuerdo con un comunicado, el álbum contará con 12 canciones y tiene como productor ejecutivo a Kid Harpoon, colaborador cercano de Styles desde el inicio de su carrera como solista y presente en todos sus discos desde su debut en 2017.
El álbum ya está disponible para preventa.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/harry-styles-anuncia-su-primer-album-en-cuatro-anos-kiss-all-the-time-disco-occasionally/harry-styles-anuncia-su-primer-album-en-cuatro-anos-kiss-all-the-time-disco-occasionally_34e5f018-d17a-4dba-b15e-72c8264ae8ff_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/espectaculos/la-propiedad-de-gene-hackman-en-nuevo-mexico-se-oferta-por-mas-de-6-mdd</url><titulo>La propiedad de Gene Hackman en Nuevo México se oferta por más de 6 mdd</titulo><texto>La estrella de French Connection, de 95 años, y su esposa de 65 años, la pianista clásica Betsy Arakawa, habían vivido en la propiedad cerrada de 13 mil pies cuadrados durante décadas antes de que un trabajador de mantenimiento descubriera sus cuerpos allí en febrero de 2025.
En las imágenes de video de la policía de la casa de la pareja, tomadas durante un primer recorrido, esta parecía estar completamente desordenada, llena de objetos sueltos y comida. Las autoridades también encontraron ratas muertas, heces y nidos de rata por toda la finca, lo que convertía su casa en un posible caldo de cultivo para el hantavirus, la rara enfermedad transmitida por roedores que mató a Arakawa, de 65 años. Se dictaminó que Hackman había sobrevivido una semana por su cuenta. Probablemente no sabía de la muerte de su esposa, antes de morir de una enfermedad cardíaca complicada por el Alzheimer.
Desde entonces, el complejo de seis dormitorios y diez baños ha sido vaciado de los efectos personales de la pareja y preparado profesionalmente, dijeron a The Wall Street Journal los agentes inmobiliarios Tara S. Earley y Ricky Allen de Sotheby's International Realty.
Por lo general, una casa asociada con un actor tan notable tendría un precio más alto que el de una celebridad; sin embargo, Earley señaló que "simplemente le pusimos precio en función de lo que consideramos que era el valor justo de mercado".
“Habrá algunos compradores que simplemente se mostrarán reacios a comprar una propiedad en la que se haya producido una muerte”, afirmó.
Hay otros compradores a quienes eso no les importa. Nosotros vendemos la propiedad por sus virtudes y todos sus aspectos positivos.
Según el listado, el complejo de 53 acres consta de múltiples estructuras distintas, cada una hecha de vidrio, piedra y acero.
Las características especiales incluyen una biblioteca, gimnasio, sala de juegos, sala multimedia, bodega, un putting green aislado, piscina de entrenamiento y jacuzzi.
Separada de la residencia principal hay una casa de huéspedes de tres habitaciones y un espacio de estudio, agregados en 1997, dijo Earley.
Hackman y Arakawa compraron originalmente la propiedad en la década de 1990 y la reconstruyeron significativamente, construyendo la residencia principal en 1997.
Para evitar que la gente visite la propiedad únicamente por curiosidad morbosa, los agentes han dicho que todos los compradores interesados ​​deberán mostrar prueba de fondos antes de cualquier visita.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-propiedad-de-gene-hackman-en-nuevo-mexico-se-oferta-por-mas-de-6-mdd/la-propiedad-de-gene-hackman-en-nuevo-mexico-se-oferta-por-mas-de-6-mdd_e557894c-a3d5-47df-ada0-24a5fe15ba8d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/espectaculos/julio-iglesias-pide-archivar-su-causa</url><titulo>Julio Iglesias pide archivar acusaciones de delitos sexuales en su contra</titulo><texto>En un escrito presentado este lunes por sus abogados, Julio Iglesias reclama al Ministerio Público de la Audiencia Nacional que dicte un decreto de archivo de las diligencias ante la “ausencia de jurisdicción de los tribunales españoles” para investigar el caso. Además el artista solicita tener acceso inmediato a las diligencias de investigación incoadas tras la denuncia interpuesta contra él alegando “repercusión pública” y el “daño reputacional” contra su trayectoria.
La defensa de Iglesias indica que debe estar presente en la primera testificación de las dos presuntas víctimas, a las que la Fiscalía española tomará una primera declaración, “para poder acreditar la falsedad de las imputaciones y defender el honor” de su representado.
A través de su abogado, Choclán, Julio Iglesias critica que se otorgue a esas mujeres la condición de testigos protegidas pese a “haber convertido por su propia decisión el asunto en un caso de interés mediático, así que cualquier pretensión de protección frente al investigado, incluso a nivel general, debe decaer”.
La defensa de Iglesias hace una interpretación distinta a la que recoge la denuncia, al sostener que “los tribunales españoles carecen de jurisdicción para la averiguación del hecho denunciado”, al considerar que la ley española y la jurisprudencia requieren para actuar en nuestro país que no sea posible hacerlo en el lugar donde ocurrieron los supuestos delitos, en este caso República Dominicana y Bahamas, “algo que no sucede en este caso”, dice el alegato del abogado. La defensa de Iglesias replica a las denunciantes que "el criterio de atribución de la jurisdicción" que esgrime la denuncia "es siempre subsidiario, siendo preferente el de territorialidad (lugar de comisión), de modo que solo cuando no se pueda perseguir el hecho por el Estado del lugar de comisión podrá considerarse la posible jurisdicción española”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/julio-iglesias-pide-archivar-su-causa/julio-iglesias-pide-archivar-su-causa_8f7dabc6-dd9f-4b1a-828a-98db0d545c1b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/18/espectaculos/muerte-de-roger-allers-codirector-de-el-rey-leon-a-los-76-anos</url><titulo>Murió Roger Allers, codirector de ‘El Rey León’ a los 76 años</titulo><texto>La muerte de Allers fue confirmada por su colaborador frecuente, Dave Bossert, quien compartió la noticia en las redes sociales.
El director ejecutivo de Disney, Bob Iger, también rindió homenaje a Allers, declarando: «Roger Allers fue un visionario creativo cuyas numerosas contribuciones a Disney perdurarán durante generaciones. Comprendió el poder de las grandes historias: como personajes inolvidables, emociones y música pueden unirse para crear algo atemporal».
Su trabajo contribuyó a definir una era de la animación que sigue inspirando al público de todo el mundo, y estamos profundamente agradecidos por todo lo que le dio a Disney. Acompañamos en el corazón a su familia, amigos y colaboradores.
Nacido el 29 de junio de 1949, Allers asistió a la Universidad Estatal de Arizona y comenzó su carrera en Lisberger Studios trabajando en Barrio Sésamo.
El primer proyecto de Allers con Disney fue trabajar en el equipo de guion gráfico de Tron (1982), señaló Bossert. Posteriormente, trabajó en películas de animación como Oliver y su pandilla (1988) y La Sirenita (1989). Posteriormente, se convirtió en el jefe de historia de la obra maestra de 1991, La Bella y la Bestia, que se convirtió en la primera película de animación nominada a los Óscar a Mejor Película.
El cineasta trabajó posteriormente junto a Rob Minkoff en El Rey León (1994). Ambos codirigieron la película animada, ganadora de un Globo de Oro a la Mejor Película. Allers también trabajó en la adaptación de Broadway de la película, ganadora del premio Tony, que se estrenó en 1998 y continúa en cartelera.
Otros créditos durante su carrera en Disney incluyen El emperador y sus locuras , Lilo y Stitch y La pequeña cerillera .</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/muerte-de-roger-allers-codirector-de-el-rey-leon-a-los-76-anos/muerte-de-roger-allers-codirector-de-el-rey-leon-a-los-76-anos_8cbecca5-79ad-46b0-b488-c328d36dbf08_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/las-mujeres-del-pop-dominan-las-nominaciones-para-losbrit-awards2026</url><titulo>Las mujeres del pop dominan las nominaciones para los Brit Awards 2026</titulo><texto>Las mujeres del pop dominan las nominaciones para los Brit Awards 2026, con Lily Allen, Olivia Dean, Lola Young y JADE nombradas en las principales categorías.
Olivia Dean y Lola Young lideran las nominaciones de este año con cinco nominaciones cada una, incluido un lugar para ambas en la categoría de Artista del Año.
La cantante de soul-pop ha sido nominada a Canción del Año dos veces: por "Man I Need" y también por su colaboración con el cantautor Sam Fender, "Rein Me In". Fender también es candidato a Artista del Año y competirá por el Álbum del Año con su tercer disco, People Watching .
The Art of Loving, de Dean , está preseleccionado en la misma categoría, considerado el premio más importante de la noche.
"Es una locura tener cinco nominaciones a los premios Brit, es muy surrealista y todavía lo estoy procesando", dijo Dean en un comunicado.
“Recuerdo haber visto a los Brits en la televisión cuando era más joven, y haber ido a la Escuela Brit y ahora tener este momento de círculo completo 10 años después, asistir a los premios será una sensación muy emotiva”.
Las mujeres y los artistas no binarios disfrutaron de la mayor representación en la historia de los británicos, representando casi el 70 por ciento de los nominados.
El renacimiento de Lily Allen continúa con su álbum de regreso, West End Girl , un relato brutalmente honesto sobre la ruptura de un matrimonio, también nominado a Álbum del Año, mientras que Allen está nominado a Artista del Año y Mejor Pop. Mientras tanto, los héroes del britpop Pulp hacen un regreso triunfal a la entrega de premios con su primera nominación británica en 30 años, a Mejor Grupo.
Las nominaciones a los Premios Brit de este año también parecieron reflejar mejor la gran variedad y diversidad de la música popular. La superestrella puertorriqueña Bad Bunny está nominado a Artista Solista Internacional junto con el artista pop Chappell Roan, el cantante irlandés CMAT, la pionera española Rosalía y el rapero floridano Doechii, así como las gigantes del pop Taylor Swift, Sabrina Carpenter y Lady Gaga.
Aquí están las nominaciones completas:
Artista del año
Dave
Fred otra vez
JADE
Lily Allen
Pequeño Simz
Lola Young
Olivia Dean
Pantera Rosa
Sam Fender
Autoestima
Grupo del año
La última cena
Pulpa
Ficha de sueño
Pierna mojada
Lobo Alicia
Álbum del año
Dave – El niño que tocaba el arpa
Lily Allen – Chica del West End
Olivia Dean – El arte de amar
Sam Fender – Observando a la gente
Wolf Alice – El claro
Artista internacional
Bad Bunny
Chappell Roan
CMAT
Doechii
Lady Gaga
Rosalía
Sabrina Carpenter
Sombrío
Taylor Swift
Tyler, el creador
Artista revelación
Barry no sabe nadar
EsDeeKid
Lola Young
Sky Newman
Grupo Internacional
Gansos
Haim
Impala domesticado
Torniquete
Canción del año (votación del público)
Calvin Harris y Clementine Douglas – “Bendiciones”
Cynthia Erivo y Ariana Grande – “Desafiando la gravedad”
Ed Sheeran – “Azizam”
Lewis Capaldi – “Sobrevivir”
Lola Young – “Desordenado”
Myles Smith – “Encantado de conocerte”
Olivia Dean – “El hombre que necesito”
RAYE – “¿Dónde está mi marido?”
Sam Fender y Olivia Dean – “Rein Me In”
Skye Newman – “Asuntos de familia”
Canción Internacional (votación pública)
Chappell Roan – “El Club del Poni Rosa”
GG Pérez – “Canción del marinero”
Gracie Abrams – “Eso es tan cierto”
Lady Gaga y Bruno Mars – “Muere con una sonrisa”
Raven Lenni – “No me ames”
Sabrina Carpenter – “Hombre-niño”
Sombr – “Desnudado”
Taylor Swift - “El destino de Ofelia”
Alternativa/Rock
Naranja sanguina
Lola Young
Sam Fender
Pierna mojada
Lobo Alicia
Estallido
JADE
Lily Allen
Lola Young
Olivia Dean
RAYE
Los Brit Awards 2026 se llevarán a cabo en el Co-Op Live Arena en Manchester el 28 de febrero y serán presentados por Jack Whitehall.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/las-mujeres-del-pop-dominan-las-nominaciones-para-losbrit-awards2026/las-mujeres-del-pop-dominan-las-nominaciones-para-losbrit-awards2026_0cb949fc-d295-4ad2-b396-c1a7e32b268b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/espectaculos/profeco-vigila-venta-de-boletos-del-grupo-coreano-bts-para-conciertos-en-cdmx</url><titulo>Venta de boletos para conciertos de BTS será vigilada por Profeco</titulo><texto>Señaló que han entrado en contacto con ambas empresas, para que definan claramente que porcentaje de los boletos estarán a la venta en cada una de las etapas. Además, dijo que ante el anuncio de los fanáticos del grupo de realizar una movilización pacífica a Profeco, señaló que estarán listos para atenderlos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/profeco-vigila-venta-de-boletos-del-grupo-coreano-bts-para-conciertos-en-cdmx/profeco-vigila-venta-de-boletos-del-grupo-coreano-bts-para-conciertos-en-cdmx_581687ed-a3a2-4576-a9f3-396437380a32_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/caso-julio-iglesias-importante-proteger-acompanar-y-reparar-a-las-victimas</url><titulo>Caso Julio Iglesias: “importante proteger, acompañar y reparar a las víctimas”</titulo><texto>El abogado penalista es conocido también por ejercer la defensa de personas de carácter mediático como el empresario y presunto comisionista del caso Koldo, Víctor de Aldama, el futbolista Cristiano Ronaldo o la empresaria Corinna Larsen.
“Creemos que el debate importante no es si deben o no quitarle las medallas. Lo central es, en primer lugar, garantizar el acompañamiento, reconocimiento y la reparación para las mujeres agredidas. Y en segundo lugar, generar de una vez un marco normativo que proteja los derechos y la dignidad en el trabajo del hogar”, aseguraron en declaraciones a Europa Press.
En este sentido, indicaron que “el gobierno tiene aún mucho trabajo para garantizar el desarrollo normativo que garantice seguridad y salud a las mujeres que ejercen el trabajo de hogar”. Además, instaron al Ejecutivo a “presentar de una vez” la ley contra la trata en la que trabaja el Ministerio de Igualdad.
“El régimen de impunidad y silencio que sustenta las agresiones y las vulneraciones de derechos no se derriba con retiradas de medallas a personajes concretos, por muy despreciables que nos parezcan. Se derriba con medidas que garantizan derechos y autonomía, subrayaron.
Compromiso con la igualdad</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/caso-julio-iglesias-importante-proteger-acompanar-y-reparar-a-las-victimas/caso-julio-iglesias-importante-proteger-acompanar-y-reparar-a-las-victimas_2f417841-818a-4d2c-967b-8df7da5f7b94_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/espectaculos/de-stratford-a-weobley-el-pueblo-ingles-que-revive-la-historia-de-shakespeare-en-hamnet</url><titulo>De Stratford a Weobley: el pueblo inglés que revive la historia de Shakespeare en 'Hamnet'</titulo><texto>Sin embargo, cualquier fan del venerado dramaturgo sabrá que la ciudad comercial de West Midlands se ha convertido en un punto de interés debido al flujo de turistas deseosos de visitar sitios patrimoniales relacionados con el Bardo.
Para poder capturar la esencia de la Inglaterra de la era isabelina sin las multitudes, los buscadores de locaciones se propusieron encontrar otras ciudades Tudor bien conservadas en el país.
“Fue un momento fortuito de puertas corredizas cuando el [buscador de locaciones] necesitaba tener todo el material de Shakespeare, pero no pudieron ir a Stratford, porque es demasiado moderno y hay demasiadas cosas sucediendo”, dijo la presidenta de Visit Herefordshire, Jo Hilditch, a The Independent.
“Mientras tanto, en el tranquilo y pequeño pueblo de Weobley, fue posible llegar y transformarlo en algo histórico”.
“No hay tanto tráfico ni tanta gente, pero aun así hay paisajes increíbles que no siempre se consiguen en el resto del país”.
La producción en Weobley comenzó en el período de verano de 2024, con el equipo transformando magistralmente Broad Street, Bell Square y Church Road colocando paja y barro, además de cubrir características modernas, antes de la llegada de Jessie Buckley (que interpreta a Agnes Hathaway) y Paul Mescal (Shakespeare) al set.
Weobley es uno de los muchos pueblos “blancos y negros” del condado, llamado así por sus casas con entramado de madera.
La Sra. Hilditch dijo que ya había oído hablar de turistas que se dirigían a Weobley, uno de los muchos pueblos "en blanco y negro" del condado, para reconstruir la ubicación real con escenas filmadas para Hamnet .
Los miembros de la tripulación transformaron Weobley en la ciudad natal de Shakespeare (Focus Features)
La puerta de al lado se convirtió en una ubicación principal de la película, al ser la puerta principal de Agnes. Ver escenas clave filmadas aquí fue emocionante. Ha traído un gran entusiasmo al pueblo, marcando una gran diferencia, especialmente durante los meses de invierno.
El Wobbly Badger Cafe fue utilizado como el hogar de Shakespeare, lo que se puede ver en esta escena donde Will y Anges se abrazan con sus hijos (Focus Features)
Fuera de Weobley, el equipo de producción eligió una propiedad del National Trust para representar la Granja Hewlands, la casa de campo familiar de Anne Hathaway. (Anne también es conocida como Agnes en documentos históricos, y fue el nombre que O'Farrell eligió para la historia).
Si bien la verdadera casa de campo aún se puede visitar en Stratford hoy en día, hoy conocida como Anne Hathaway's Cottage, los realizadores eligieron esta casa de campo de Cwmmau para representarla.
La granja Cwmmau en Herefordshire fue el escenario de la granja Hewlands (National Trust Images/Mike Henton)
En su interior, los visitantes pueden encontrar una cocina bien conservada con hornos de pan y estufas, mientras que enormes vigas de roble, pisos de piedra, roble y olmo y ventanas emplomadas constituyen otras características clave de esta casa de 400 años de antigüedad.
Dentro de la granja Cwmmau, catalogada como de Grado II (Tim Stephens)
Se puede reservar una estadía en el sitio web de National Trust a partir de marzo de 2026, pero es probable que haya una gran demanda de reservas, ya que la Sra. Hilditch dijo que ya hubo personas que pasaron por el pequeño camino rural en el que se encuentra para echar un vistazo después del estreno de la película.
El efecto Hamnet Hollywood
Si bien Herefordshire tiene todas las características clave de un popular refugio inglés (con su encanto rural, pueblos históricos y colinas onduladas), el condado a menudo se pasa por alto en favor de su vecino más famoso: los Cotswolds .
Weobley es conocido como un "pueblo blanco y negro" (Visite Herefordshire)
Sin embargo, no debe subestimarse su carácter tranquilo.
Los informes de los residentes y visitantes de Cotswolds dicen que el hacinamiento en los pintorescos pueblos ha estado rompiendo el hechizo de su encanto de cuento de hadas, con vistas de casas de color miel y arroyos balbuceantes a menudo bloqueados por multitudes transportadas en autobuses.
La Sra. Hilditch afirmó que Herefordshire, comparativamente poco concurrido, espera aumentar el número de visitantes gracias a Hamnet . «Creo que en el futuro podemos esperar gente que desee empaparse de la atmósfera shakespeariana que ofrece Herefordshire, desde los edificios con entramado de madera hasta los paisajes bucólicos», afirmó.
Weobley se transforma en Stratford en el verano de 2024 (Sharon Amery)
“No se trata solo de Weobley, sino del sentimiento de todo el condado que resonará en el espectador”.
Para celebrar el estreno de la película, la junta de turismo ha estado trabajando arduamente para brindarles a los fanáticos actividades que resuenen con los personajes de Hamnet .
La pasión de Anges por la cetrería está presente en toda la película. Sigue sus pasos en Wye Valley Falconry (Iris Willow).
Los visitantes pueden seguir los pasos de Agnes y participar en el popular deporte Tudor de cetrería en Wye Valley Falconry , o realizar un curso de medicina vegetal con el herbolario de Herefordshire, Rowam McOnegal, para aprender sobre remedios homeopáticos como los que Agnes crea en la historia.
Sólo el tiempo dirá si esta historia de amor y desamor tendrá un efecto duradero en los visitantes de esta bucólica zona de Inglaterra.
¿Qué más visitar en Herefordshire?
Herefordshire, autodenominada “joya escondida”, tiene mucho que ofrecer más allá de las localidades de Hamnet .
La Sra. Hilditch recomienda a los visitantes emprender el Black and White Villages Trail, que serpentea alrededor de pueblos con entramado de madera como Pembridge, Eardisland y Leominster para un recorrido Tudor por Herefordshire.
También se ha creado una ruta de senderismo inspirada en Hamnet , que comienza en Weobley y serpentea a través de verdes campos, lagos rurales y arroyos caudalosos. La ruta llevará a los caminantes por algunos de los mejores pueblos de la época Tudor de la región, y finalizará en Pembridge.
Hay-on-Wye es una de las ciudades más populares de Herefordshire (Getty/iStock)
Otros senderos incluyen el popular Wye Valley Walk, que recorre 219 kilómetros de ríos y colinas desde su nacimiento hasta el mar. La ruta comienza en Hay on Wye, un pueblo en la frontera entre Gales e Inglaterra, conocido por el Hay Festival, que atrae a escritores, amantes de la lectura y numerosas figuras del arte.
Descrita como la “ciudad de los libros” por su abundancia de tiendas de libros de segunda mano, se ha convertido en un punto de encuentro para bibliófilos que buscan algo nuevo para leer.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/de-stratford-a-weobley-el-pueblo-ingles-que-revive-la-historia-de-shakespeare-en-hamnet/de-stratford-a-weobley-el-pueblo-ingles-que-revive-la-historia-de-shakespeare-en-hamnet_79d8aa63-ef8e-42c0-83cb-de4b30abedd1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/ubisoft-cancela-remake-de-prince-of-persia-anuncian-perdidas-de-mas-de-mil-mdd</url><titulo>Ubisoft cancela remake de 'Prince of Persia'; anuncian pérdidas de más de mil mdd</titulo><texto>París. Ubisoft, el gigante francés de los videojuegos en plena reestructuración, anunció el miércoles la cancelación de seis videojuegos en desarrollo, incluida una nueva versión de su clásico 'Prince of Persia: Las Arenas del Tiempo'.
La compaña también anunció una remodelación en cinco entidades que reunirán parte de sus estudios de creación, así como un nuevo plan de ahorro de al menos 200 millones de euros (234 millones de dólares) en dos años.
Cada nueva entidad desarrollará "un género creativo bien definido (...) con responsabilidad total y autonomía financiera", declaró el director general de Ubisoft, Yves Guillemot, en un comunicado, calificando la reorganización de "cambio radical".
En los últimos años, Ubisoft ha reducido su plantilla en más de tres mil empleados y ha cerrado varios estudios en el marco de un plan de ahorro de 300 millones de euros (256 millones de dólares), al que ahora se sumarán otros 200 millones en dos años.
Para su ejercicio 2025/2026, la compañía prevé una pérdida operativa de más de mil millones de dólares, un resultado que también se ha visto afectado por las recientes cancelaciones y aplazamientos de juegos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ubisoft-cancela-remake-de-prince-of-persia-anuncian-perdidas-de-mas-de-mil-mdd/ubisoft-cancela-remake-de-prince-of-persia-anuncian-perdidas-de-mas-de-mil-mdd_93e595f3-a6f7-4f81-b36e-feb27bc7f1d2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/espectaculos/misterioso-futuro-para-the-rolling-stones-a-60-anos-de-su-disco-aftermath</url><titulo>Misterioso futuro para The Rolling Stones, a 60 años de su disco 'Aftermath'</titulo><texto>En el comienzo de 2026, los fanáticos de la música recibieron el Año Nuevo con una pregunta desconcertante y sin respuesta: ¿Es el mismo mundo sin planes para una gira mundial de The Rolling Stones? La plana mayor del rocanrol cuenta en la actualidad con Ronnie Wood, Keith Richards y Mick Jagger entre sus integrantes clásicos, con el banquillo del fallecido baterista Charlie Watts ocupado por Steve Jordan. Con una gira europea cancelada por la salud del guitarrista Keith Richards, el futuro para la agrupación es incierto.
Este sábado un artículo del diario británico Daily Mail encendió las esperanzas de los seguidores que aguardan por nuevas funciones Stone, la nota especula con el futuro de la banda, asegura que ya no podrán hacer giras de la misma forma maratónica a la que están acostumbrados, y en cambio lanza la teoría de las residencias: “puedo revelar que los Stones planean tres breves residencias en 2026: una en Reino Unido, otra en Estados Unidos y otra en Argentina, donde cuentan con una enorme y ávida base de fanáticos”. El artículo descarta el rumor de una función de la banda en la esfera de Las Vegas.
Una luz en la oscuridad
Este año se cumplen 60 años del lanzamiento de Aftermath, el cuarto elepé del grupo, cuando aún contaban con Brian Jones en la guitarra y otros instrumentos, como la marimba que distingue su canción Under My Thumb y el dulcémele, también conocido como dulcimer, en la canción de orquestación barroca Lady Jane. La portada del álbum los muestra fuera de foco, intencionalmente dislocados bajo la tipografía azul del nombre.
La teoría de las grabaciones nuevas
Descartada la posibilidad de un tour de proporciones titánicas, que otorgue satisfacción a los escuchas de los Stones alrededor del planeta Tierra, las especulaciones viraron hacia nuevas grabaciones que marcarían su regreso discográfico luego de Hackney Diamonds (2023). Según filtró Marlon, hijo de Keith Richards, las sesiones fueron realizadas por el mismo productor de su último disco, Andrew Watt.
Sea en un estudio de grabación cuya locación no ha sido revelada, o en un estadio colmado en algún punto cardinal, todo parece indicar que habrá novedades de The Rolling Stones durante 2026. Su último concierto hasta la fecha fue el 21 de julio de 2024, en la arena Thunder Ridge Nature, en Ridgendale, Missouri.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/misterioso-futuro-para-the-rolling-stones-a-60-anos-de-su-disco-aftermath/misterioso-futuro-para-the-rolling-stones-a-60-anos-de-su-disco-aftermath_a5040dd8-8591-48fd-8efe-a817b02e49b9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/16/espectaculos/sting-paga-a-ex-companeros-de-the-police-mas-de-600-mil-dolares-en-regalias</url><titulo>Sting paga a ex compañeros de The Police más de 600 mil dólares en regalías</titulo><texto>El músico Sting pagó, según informes, a sus antiguos compañeros de The Police más de 600 mil dólares después de reconocer que no recibieron suficientes regalías.
La BBC informa que los abogados de Sting dijeron que la pareja ahora recibió un pago de “más de 800 mil dólares, mientras niegan que tengan derecho a una parte de sus ingresos por ventas de transmisión y descargas.
The Independent se puso en contacto con el publicista de Sting y un representante de Copeland y Summers para solicitarlescomentarios.
Esto se formalizó posteriormente, según afirmaron, en contratos escritos firmados en 1981 y luego revisados en 1995 y 2016.
El acuerdo aparentemente reconoció a Sting como el compositor principal de la banda, aunque señaló que sus dos compañeros de banda también hicieron contribuciones cruciales, incluida la línea de guitarra instantáneamente reconocible de Summers en la canción de 1983 Every Breath You Take.
Incluida en su último álbum, Synchronicity, es una de las canciones más lucrativas de la banda y ha sido reconocida por la organización de licencias estadunidense Broadcast Music Inc como la canción más reproducida en la historia de la radio.
The Police se formó en 1977 y se disolvió en 1984 tras publicar cinco álbumes de estudio. Se reunieron brevemente en 2007 para una gira mundial con motivo del 30 aniversario de la banda, pero no grabaron música nueva.
Sting ha abordado su difícil relación laboral en entrevistas pasadas, diciéndole a Mojo en 2022: “Mi frustración era que habría escrito material para un álbum, pero también tenía que entretenerme con estas otras canciones que no eran tan buenas.
Los abogados de Summers y Copeland están pidiendo al tribunal permiso para presentar argumentos nuevos y adicionales de que a ambos se les debe dinero por todas las descargas e ingresos por streaming, según los términos de sus acuerdos anteriores.
Argumentan que el lenguaje de esos convenios debería analizarse a la luz de los cambios en la industria musical, en el sentido de que los ingresos por streaming han remplazado en gran medida las ventas de vinilos, cedés y casetes.
Sus abogados reconocieron un pago reciente de Sting y su compañía editorial de 870 mil dólares, pero dijeron que no se habían añadido intereses al “pago insuficiente histórico”.
El valor total de su reclamación, dijeron, “no es menos de 11 millonesde dólares” y será “considerablemente mayor” si se permite que su caso enmendado siga adelante.
La audiencia concluyó ayer y se espera que el juicio se celebre en una fecha posterior.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sting-paga-a-ex-companeros-de-the-police-mas-de-600-mil-dolares-en-regalias/sting-paga-a-ex-companeros-de-the-police-mas-de-600-mil-dolares-en-regalias_e7830e44-82b8-492d-95c4-8aff65469fbd_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/19/espectaculos/bruce-springsteen-exige-que-ice-salga-de-mineapolis</url><titulo>Bruce Springsteen exige que ICE salga de Mineápolis</titulo><texto>“¡ICE debería largarse de Mineápolis!”, dijo el cantante estadunidense Bruce Springsteen durante una presentación sorpresa el sábado en Light Of Day, concierto para recaudar fondos y crear conciencia sobre el Parkinson y enfermedades neurodegenerativas relacionadas.
Los organizadores de ese acto no confirmaron la asistencia del cantante y cuando Springsteen apareció el público reaccionó con gritos y aplausos.
“Vivimos tiempos increíblemente críticos. Estados Unidos, los ideales y valores que representó durante 250 años se encuentran a prueba como nunca antes. Esos valores e ideales nunca han estado tan en peligro como ahora”, mencionó.
Springsteen destacó que el Servicio de Control de Inmigración y Aduanas de Estados Unidos actúa con tácticas de la Gestapo en contra de los estadunidenses y pidió que se retiren de la ciudad.
“Si creen en el poder de la ley y en que nadie está por encima de ella, si se oponen a que tropas federales fuertemente armadas y enmascaradas invadan una ciudad estadunidense y utilicen tácticas de la Gestapo contra nuestros conciudadanos, si creen que no merecen ser asesinados por ejercer su derecho a protestar, entonces envíenle un mensaje a este presidente, como dijo el alcalde de la ciudad: ¡ICE debería largarse de Mineápolis! Esta canción es para ustedes y para la memoria de Renee Good, madre de tres hijos y ciudadana estadunidense”, finalizó su discurso e interpretó The Promise Land.
Tras el asesinato de Renee Good por ICE, el 7 de enero, las protestas en Mineápolis se incrementaron en contra de las acciones del presidente Donald Trump. Su administración ha defendido la actuación del agente involucrado en el tiroteo, señalando que actuó en defensa propia y alegando que la víctima utilizó su vehículo como un arma.
Esta no es la primera vez que Springsteen arremete contra Trump. Durante la campaña presidencial de 2024, El Jefe apoyó públicamente a Kamala Harris y lo calificó como el candidato más peligroso de su vida.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/bruce-springsteen-exige-que-ice-salga-de-mineapolis/bruce-springsteen-exige-que-ice-salga-de-mineapolis_5e5eb82c-0036-43c2-a9de-4a2a488e1bd9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/espectaculos/lay-taygui-nuestra-lengua-usa-idioma-del-cine-documental-como-soporte-de-conservacion</url><titulo>'Lay taygui, nuestra lengua' usa idioma del cine documental como soporte de conservación</titulo><texto>Fotograma
“Decidimos, pues, colaborar para empezar a investigar más acerca no sólo de nuestra tradición familiar, sino también como pueblo, junto con mis padres que también se sumaron a la investigación. Ya nos habíamos sentado muchas veces, incluso en fiestas familiares y sobremesas, reuniones en las que salían historias, palabras, chistes, todo hablado en esa lengua. Ahora, los empecé a grabar.”
A partir de estas conversaciones “nos propusimos hacer una especie de glosario familiar para su posterior consulta, sin pensar que todo esto derivaría en un proyecto: un documental interactivo que hicimos hace tres años, que son cortometrajes habladas en lay taygui. Está alojado en la página https://laypijeda.org. A partir de este ejercicio decidimos investigar más sobre la memoria de esa lengua. Así es como empezamos a darle forma al presente largometraje documental”.
Tequio audiovisual
López Sosa no vio la luz “físicamente” en la tierra de sus ancestros, sin embargo ha logrado “gracias a la cercanía y la colaboración, el reconocimiento como un chontal nacido fuera por parte de la comunidad”. Lay taygui, nuestra lengua tiene como objetivo principal “utilizar el lenguaje del cine documental como un soporte de conservación”.
En 2026 hay que presentar un corte avanzado del documental. La danza que se realiza en la fiesta mayor celebrada la última semana de junio será uno de los puntos claves del documental. “Esta danza nos hace conversar con las ancianas de mi familia y de la comunidad que son los últimos hablantes de la lengua. Son dos fuerzas enfrentadas: por un lado, la lengua muerta, pero por el otro la danza de San Pedro que resiste y nos representa como pueblo”, acota el cineasta.
Se trata de “una puesta en escena en la que lo sagrado se mezcla con lo cotidiano. Hay máscaras, vestimenta, mucho color. Esta danza es una tropicalización de la de moros y cristianos, que se adapta a nuestra manera de entender el mundo. Se construye un navío que navega dentro de este pequeño pueblo que en este momento parece gigantesco y casi toda la comunidad participa”.
López Sosa calcula terminar el documental para 2027 o principios de 2028.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/lay-taygui-nuestra-lengua-usa-idioma-del-cine-documental-como-soporte-de-conservacion/lay-taygui-nuestra-lengua-usa-idioma-del-cine-documental-como-soporte-de-conservacion_1a38641a-b091-4192-892c-edae71f39c04_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/espectaculos/jane-fonda-lanza-una-dura-advertencia-sobre-eu</url><titulo>Jane Fonda lanza una dura advertencia sobre EU</titulo><texto>Jane Fonda ofreció comentarios mordaces sobre el estado actual de Estados Unidos bajo el gobierno de Donald Trump.
La actriz de 9 a 5, de 88 años, apareció el miércoles por la noche en The Late Show with Stephen Colbert, donde discutió las consecuencias de las políticas actuales del presidente.
Durante el episodio, Colbert le preguntó su opinión sobre cómo los estadunidenses pueden proteger sus derechos de la Primera Enmienda bajo la administración de Trump.
“Si el gobierno no atiende las necesidades de su gente, algo anda mal, ¿no? Estamos viendo cosas que nunca antes habían sucedido. Esto no es como en los años 40 y 50. El autoritarismo se ha infiltrado en cada rincón de nuestro gobierno”, dijo.
“Están secuestrando gente. Están deportando ilegalmente a ciudadanos estadunidenses.”
La veterana actriz también hizo referencia al tiroteo mortal de Renee Nicole Good a manos de un agente del ICE en Mineápolis a principios de este mes, después de que su vehículo bloqueara una calle durante un operativo activo. La secretaria del Departamento de Seguridad Nacional, Kristi Noem, afirmó que los agentes se vieron obligados a abrir fuego porque Good había participado en actos de terrorismo doméstico. El incidente ha provocado protestas generalizadas en todo el país.
Unirse “en solidaridad”
“En Mineápolis, donde dispararon a la señora Good, están disparando a la gente. Están cegando a la gente”, continuó Fonda. “Están sucediendo cosas realmente malas. Y no es cuestión de derecha o izquierda. No me importa a qué partido pertenezcas. Es cuestión de lo correcto o lo incorrecto. ¿Verdad?
“Creo que se están cruzando los límites. Y ya es suficiente. Ya basta. ¿Verdad? Somos la tierra de los valientes. Nuestros seres queridos lucharon y muchos murieron por estas libertades. No podemos permitir que nos las arrebaten, porque si las dejamos ir, no estarán ahí cuando las necesitemos de vuelta.”
Fonda ha sido conocida por su activismo durante años, además de su larga carrera actoral, ya que participó notablemente en las protestas contra la guerra de Vietnam y fue activa en el movimiento por los derechos civiles.
Anteriormente, lanzó una indirecta a Trump en los Premios SAG-Aftra de 2025 , ahora rebautizados Premios al Actor. Durante su discurso de aceptación del premio a la Trayectoria, no mencionó al presidente por su nombre, pero sí mencionó a Sebastian Stan, quien lo interpretó en El aprendiz .
“Aunque puedas odiar el comportamiento de tu personaje, tienes que comprender y empatizar con la persona traumatizada que estás interpretando”, dijo.
“La empatía no es ser débil ni estar ‘consciente’. Y, por cierto, esto simplemente significa que te importan los demás”, afirmó.
Fonda añadió: “estamos en nuestro momento documental. No debemos engañarnos ni por un instante sobre lo que está sucediendo… No debemos aislarnos, debemos permanecer en comunidad, debemos ayudar a los vulnerables”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/jane-fonda-lanza-una-dura-advertencia-sobre-eu/jane-fonda-lanza-una-dura-advertencia-sobre-eu_4465dfe1-5366-4bac-a2b5-6e5471a34381_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/17/espectaculos/destacan-santuario-a-la-memoria-de-luciano-pavarotti-en-casamuseo-en-modena</url><titulo>Destacan santuario a la memoria de Luciano Pavarotti en Casa-Museo en Modena</titulo><texto>Un hogar concebido por él mismo. Conciertos Pavarotti y sus amigos
La villa se encuentra en un terreno de cerca de dos hectáreas y fue construida según las instrucciones y diseños que Pavarotti mismo proporcionó a arquitectos y artesanos italianos, y representó su última casa hasta su fallecimiento en 2007. Pavarotti había nacido en Modena en el año 1935.
Cada detalle, los techos y pisos de madera, las paredes pintadas en un rojo ténue y la luz que inunda los espacios hasta los materiales y acabados refleja su gusto y su carácter generoso y acogedor.
En 1998 fue nombrado mensajero de la paz por parte de Kofi Annan que fungía como secretario general de las Naciones Unidas.
Pavarotti cocinero, regalos y la opinión del visitante
Otra de sus pasiones era la cocina, solía cocinar para sus amigos cuando recibía su visita. La cocina es un amplio espacio en color amarillo con una estufa con seis hornillas. Se ha publicado un libro de cocina con algunas de sus recetas; es conocido que viajaba con decenas de maletas en donde cargaba con sartenes y paquetes de pasta y salsas para cocinar en algunos de los lugares en donde se hospedara.
Otra de las salas muestra una infinidad de regalos que recibió por parte de su público y una pared donde el visitante puede plasmar en una hoja de papel su opinión sobre la visita. También una sala con algunas escenas de la vida privada o tras bambalinas deleitan al visitante.
Colecciones, talismanes
Enmarcadas en las paredes de la sala donde se encuentran dos pianos, uno de sus fracs y un atril con algunas notas que el estudiaba, pueden admirarse una interesante colección de cartas originales autografiadas de otros grandes músicos italianos como Giacomo Puccini (1858-1924) o Giuseppe Verdi (1813-1901) colección de la cual se sentía especialmente orgulloso.
En una vitrina se encuentran algunos objetos relacionados con sus actuaciones incluso un cuaderno de anotaciones en donde anotaba la lista de sus representaciones y la calificacion que el mismo se otorgaba al final de cada espectáculo, se dice que no competía con otros cantantes sino consigo mismo, actitud que le animaba a impulsarse siempre a seguir mejorando.
El pañuelo blanco
El pañuelo que llevaba en la mano forma parte de su icónica imagen. Esta costumbre según él mismo lo revelara es que cuando comenzó a dar conciertos en los años setentas, se sentía en dificultad al subir al escenario sin tener que realizar los movimientos establecidos en los personajes que interpretaba en la ópera; un día decidió tener un pañuelo en la mano durante toda la actuación para no mostrar un comportamiento nervioso o torpe, el pañuelo era un recurso pata controlar la gestualidad de sus manos y que terminó convirtiéndose en un hábito.
Un tenor que rompió fronteras
Luciano Pavarotti no solo fue uno de los tenores líricos más renombrados de su tiempo, sino también una figura que trascendió el ámbito operístico para convertirse en un fenómeno cultural global. Aunado a su talento, con su incomparable carisma logró que un público masivo mucho más allá de los aficionados a la ópera se aficionara a este arte.
Su carrera profesional comenzó en 1961 con el papel de Rodolfo en La bohème, y desde entonces cantó en los principales teatros del mundo, incluidos La Scala de Milán y el Metropolitan Opera House de Nueva York. Fue especialmente conocido por su participación en proyectos que acercaron la ópera al gran público, como Los tres tenores, junto a Plácido Domingo y José Carreras cuyo primer concierto en la Copa Mundial de la FIFA de 1990 fue visto por millones en todo el mundo.
El dormitorio y los últimos momentos en compañía de su familia
En el recorrido por la casa, el dormitorio es tal vez el espacio más conmovedor, incluso se puede acceder al baño que se encontraba al lado con un sauna; numerosas fotos con su familia en la cabecera especialmente de su última hija Alice nacida en 2003 producto de su segundo matrimonio con Nicoletta Montovani.
Alice fue producto de un embarazo gemelar, Ricardo falleció el dia de su nacimiento. Del primer matrimonio con Adua Varonesi son Lorenza de 63 años, Cristina de 61 y Giuliana de 58.
Pavarotti pasó probablemante aquí el último año de su vida y la cama donde acompañado de su familia, falleció víctima de cáncer de páncreas el 6 de septiembre de 2007. Un inmenso árbol puede vislumbrarse desde la ventana que Pavarotti tenía al frente de su cama pudiendo ser ésta la última visión del maestro.
Sus restos se encuentran en un cementerio en Montale Rangone a unos cuántos kilómetros de su casa donde también se encuentran los restos de otros miembros de su familia.
Un legado vivo en Módena y el documental de Ron Howard
La Casa Museo Luciano Pavarotti no es solo un tributo a la voz y personalidad que emocionó y sigue emocionando a generaciones. Luciano Pavarotti fue un artista que desde su tierra natal, Italia llevó la grandeza de ópera por el mundo entero. El trabajo de Ron Howard de 2019 Pavarotti documenta su prolífica carrera, la humanidad y generosidad que lo caracterizó y la posible certeza que difícilmente el mundo será testigo de un talento y carisma similares.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/destacan-santuario-a-la-memoria-de-luciano-pavarotti-en-casamuseo-en-modena/destacan-santuario-a-la-memoria-de-luciano-pavarotti-en-casamuseo-en-modena_e6dec462-4007-4515-b976-4b8daa02951a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia></noticias>