<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/colombia-responde-a-ecuador-anuncia-aranceles-de-30-a-20-productos</url><titulo>Colombia responde a Ecuador: anuncia aranceles de 30% a 20 productos</titulo><texto>Bogotá. Colombia anunció este jueves que impondrá un arancel de 30 por ciento a 20 productos provenientes de Ecuador y suspenderá la venta de energía a ese país en respuesta a la decisión del gobierno de Quito que adoptó una medida similar alegando la supuesta falta de cooperación contra el narcotráfico, una acusación que Bogotá rechazó rotundamente.
El presidente de Ecuador, Daniel Noboa, dijo el miércoles que su país impondrá un arancel de 30 por ciento a los productos procedentes de Colombia, un importante proveedor de electricidad, a partir del 1 de febrero, al citar un déficit comercial y la falta de cooperación en la lucha contra el narcotráfico.
La ministra de Comercio de Colombia precisó que la aplicación de un gravamen de 30 por ciento a la importación de 20 productos provenientes de Ecuador es una respuesta "proporcional, transitoria y revisable" frente a la alteración de las condiciones del comercio bilateral.
Pese a la tensión comercial, Colombia dijo que mantiene su disposición al diálogo y a la búsqueda de soluciones negociadas.
El mandatario colombiano anunció la disposición de su gobierno de colaborar con Ecuador y otros países en la lucha contra el fentanilo.
Noboa ha convertido la lucha contra el crimen en una piedra angular de su administración. El mandatario declaró varios estados de emergencia y recientemente movilizó a más de 10 mil soldados en las tres provincias más violentas del país en un esfuerzo por combatir el crimen organizado en la nación andina.
El gobierno de Ecuador afirma que las guerras territoriales entre bandas fragmentadas provocaron que las tasas de homicidio se dispararan 30 por ciento el año pasado.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/colombia-responde-a-ecuador-anuncia-aranceles-de-30-a-20-productos/colombia-responde-a-ecuador-anuncia-aranceles-de-30-a-20-productos_891e2f17-6402-4868-b461-c4dc7a20b743_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/putin-recibe-a-enviados-de-trump-para-reactivar-negociaciones-sobre-ucrania</url><titulo>Putin recibe a enviados de Trump para reactivar negociaciones sobre Ucrania</titulo><texto>Moscú. El titular del Kremlin, Vladimir Putin, recibió este jueves a Steve Witkoff y Jared Kushner, enviados de su colega estadunidense, Donald Trump, en un intento de retomar las perspectivas de alcanzar una solución negociada que pueda poner fin a la guerra entre Rusia y Ucrania.
El encuentro, que comenzó en Moscú a las 23:15 del jueves y concluyó a las 03:04 de este viernes, se celebró horas después de que el inquilino de la Casa Blanca calificó de “muy buena” su reunión con el mandatario de Ucrania, Volodymir Zelensky, en la ciudad suiza de Davos.
“Tuve una reunión muy buena con Zelensky. Todo el mundo quiere que la guerra termine. Es realmente una guerra que tiene que acabar”, remarcó el presidente estadunidense.
A raíz de la invitación de Trump para que Putin se incorporara a su llamada Junta de Paz, participación que todavía no acepta ni declina, el presidente de Rusia adelantó la posibilidad de aportar los mil millones de dólares que cuesta la membresía, pero precisó, ante los miembros del Consejo de Seguridad ruso, que el dinero debería salir de los activos rusos congelados en Estados Unidos por la anterior administración estadunidense.
Y dijo que esos recursos (5 mil millones de dólares en Estados Unidos; 280 mil millones, en Europa) podrían servir para financiar la reconstrucción de las localidades devastadas al término de la guerra con Ucrania.
Esto hizo que Trump sorprendiera a Zelensky dando por hecho que este viernes y el sábado se llevará a cabo “la primera reunión trilateral Estados Unidos, Rusia y Ucrania” en Abu Dabi, capital de los Emiratos Árabes Unidos, para hablar, a nivel técnico, del “florecimiento de Ucrania”.
Zelensky aceptó mandar una delegación encabezada por Rustem Umerov, secretario del Consejo Nacional de Seguridad y Defensa. “Es mejor tener reuniones que no tener ningún tipo de diálogo”, comentó a la prensa, dando a entender que esta inesperada iniciativa está liderada por Washington.
Entre tanto, Witkoff y Kushner emprendieron vuelo desde Zúrich hacia Moscú para convencer a Putin de que aproveche esta magnífica oportunidad que le ofrece Trump y mande una delegación a Abu Dabi, reanimando de ese modo la negociaciones indirectas con Ucrania que parecen haber entrado en una suerte de callejón sin salida.
Antes de la llegada de los emisarios estadunidenses, Putin aprovechó este jueves la visita de Mahmoud Abbas, jefe de la Autoridad Nacional Palestina, para ratificar que está considerando aportar mil millones de dólares a la Junta de Paz, creada por Trump, “para ayudar al pueblo palestino”, el cual –subrayó– “debe tener un Estado propio de acuerdo con las resoluciones de Naciones Unidas”, con el dinero ruso congelado (en Estados Unidos y Europa) y repitió que también podría usarse para financiar la reconstrucción al concluir la guerra con Ucrania, uno de los puntos del llamado plan de paz del republicano.
El problema, a juicio de analistas, es que aquí también se intuye que Putin y Zelensky interpretan de forma diametralmente opuesta un mismo problema: la necesidad de reconstruir Ucrania devastada por la guerra. El primero propone utilizar el dinero para rehabilitar las localidades arrasadas en las regiones que Rusia reclama como suyas (Donietsk, Lugansk, Jersón y Zaporiyia); el segundo, usar el dinero ruso congelado en Estados Unidos y Europa para reconstruir todas las infraestructuras destruidas y las localidades bombardeadas en Ucrania, hasta alcanzar un mínimo estimado de 800 mil millones de dólares.
La cuestión clave, sin resolverse
De las declaraciones de Zelensky a la prensa, tras su encuentro con Trump, se desprende que no consiguió convencer al republicano para que firmara el documento de garantías de seguridad de Estados Unidos a Ucrania, el cual en sus palabras “está ya listo”.
Sin embargo, el jefe de Estado ucranio reconoció que sigue sin resolverse “la cuestión territorial”, que es clave y de alguna manera innegociable para Kiev y Moscú.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/putin-recibe-a-enviados-de-trump-para-reactivar-negociaciones-sobre-ucrania/putin-recibe-a-enviados-de-trump-para-reactivar-negociaciones-sobre-ucrania_0ad2cab6-de1b-47c0-9acd-05b18c1aa9bb_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/memorandum-interno-autoriza-a-ice-a-ingresar-a-viviendas-sin-ordenes-judiciales-en-algunos-casos</url><titulo>Memorando interno autoriza a ICE ingresar a viviendas sin órdenes judiciales en algunos casos</titulo><texto>Una denuncia dada a conocer este miércoles por un informante del gobierno de Estados Unidos señaló que el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) autorizó a sus agentes a ingresar por la fuerza a domicilios sin orden judicial en casos de personas con órdenes finales de deportación, lo que representa un giro frente a reglas históricas de la propia agencia, informó CBS News.
De acuerdo con el documento, un memorando fechado en mayo de 2025 y firmado por el director interino de ICE, Todd Lyons, permite a los agentes recurrir a órdenes administrativas de inmigración —emitidas por funcionarios y no por jueces— para ingresar a residencias y efectuar arrestos.
Durante décadas, ICE sostuvo que este tipo de órdenes no eran suficientes para allanar hogares, en atención a las protecciones constitucionales contra registros sin autorización judicial.
La directiva mantiene que, tras una revisión legal interna, el Departamento de Seguridad Nacional concluyó que la Constitución, la Ley de Inmigración y Nacionalidad y las regulaciones vigentes no prohíben el uso de órdenes administrativas para este fin.
El memorando faculta a los agentes a emplear “la cantidad de fuerza necesaria y razonable” para entrar a un domicilio si no se les permite el acceso, siempre que previamente se identifiquen y actúen entre las seis de la mañana y las diez de la noche.
Sin embargo, especialistas y organizaciones civiles anticipan que la directiva enfrentará impugnaciones legales, al considerar que vulnera la Cuarta Enmienda, que limita los registros y decomisos sin orden judicial.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/memorandum-interno-autoriza-a-ice-a-ingresar-a-viviendas-sin-ordenes-judiciales-en-algunos-casos/memorandum-interno-autoriza-a-ice-a-ingresar-a-viviendas-sin-ordenes-judiciales-en-algunos-casos_1aebf0e0-b5c1-46a4-b6b8-8c8bd14d2f60_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/arriba-a-chile-brigada-mexicana-de-145-bomberos-forestales-a-combatir-incendios</url><titulo>Arriba a Chile brigada mexicana de 145 bomberos forestales a combatir incendios</titulo><texto>El equipo aterrizó la mañana del jueves directamente en la ciudad de Concepción, capital de la región del Biobío, epicentro de los siniestros que en dos semanas ya consumieron 50 mil hectáreas en ella y en las aledañas regiones de Ñuble y de La Araucanía.
El transporte de la misión fue realizado por la Fuerza Aérea de Chile, desde la ciudad de Guadalajara hasta Concepción, donde los equipos serán desplegados para apoyar las labores de combate de incendios forestales preliminarmente en las regiones del Biobío y La Araucanía.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/arriba-a-chile-brigada-mexicana-de-145-bomberos-forestales-a-combatir-incendios/arriba-a-chile-brigada-mexicana-de-145-bomberos-forestales-a-combatir-incendios_d4abdf08-d9fb-4abd-b1af-6988c3720a21_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/presidentes-de-cuba-y-venezuela-prometen-fortalecer-nexos-en-llamada-telefonica</url><titulo>Presidentes de Cuba y Venezuela prometen fortalecer nexos en llamada telefónica</titulo><texto>Díaz-Canel reiteró "la decisión de continuar fortaleciendo las históricas relaciones de hermandad y cooperación" con Venezuela, histórico aliado de La Habana.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/presidentes-de-cuba-y-venezuela-prometen-fortalecer-nexos-en-llamada-telefonica/presidentes-de-cuba-y-venezuela-prometen-fortalecer-nexos-en-llamada-telefonica_00c9677a-6bfd-49cc-9ffd-42f6a1cc5036_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/groenlandia-publica-manual-de-emergencia-ante-interes-de-trump-de-anexar-el-territorio</url><titulo>Groenlandia publica manual de emergencia ante interés de Trump de anexar el territorio</titulo><texto>Londres. El gobierno de Groenlandia instó a la población a prepararse para ser autosuficientes durante cinco días, en caso de una crisis: la recomendación incluye almacenar alimentos, medicinas, municiones y equipo de pesca.
El llamado se realizó a través de un manual de 11 páginas publicado ayer, que ofrece “consejos prácticos y sencillos” sobre cómo actuar en situaciones de emergencia. La guía aborda temas como agua potable, alimentos, medicación, calefacción, comunicación y atención a personas con necesidades especiales.
En el documento también se sugiere controlar la disponibilidad de armas de fuego, municiones y utensilios de pesca, considerando que la caza podría convertirse en una fuente clave de alimento durante una emergencia.
Entre las recomendaciones, el manual aconseja disponer de tres litros de agua por persona al día y abastecerse de alimentos no perecederos, como carne seca, pescado seco y productos enlatados.
De acuerdo con el gobierno, la revisión de las recomendaciones de preparación comenzó el año pasado, tras una serie de cortes eléctricos, tanto prolongados como intermitentes.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/groenlandia-publica-manual-de-emergencia-ante-interes-de-trump-de-anexar-el-territorio/groenlandia-publica-manual-de-emergencia-ante-interes-de-trump-de-anexar-el-territorio_84cdb4c5-12a6-48af-9b02-73a6476cd7f1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/comandante-de-patrulla-fronteriza-lanza-bomba-de-gas-a-manifestantes-contra-el-ice-en-mineapolis</url><titulo>Comandante de Patrulla Fronteriza lanza bomba de gas a manifestantes contra el ICE en Mineápolis</titulo><texto>Bovino, quien dirigió la ofensiva migratoria ordenada por el presidente Donald Trump en Chicago, Los Ángeles y otros lugares del país, advirtió a los manifestantes “¡Viene gas! ¡Viene gas!” antes de activar lo que parecía ser una granada de humo que liberó un gas verde contra la multitud que lo rodeó en una gasolinera.
El funcionario ha estado presente con frecuencia en Mineápolis para supervisar a los agentes que desarrollan la operación Metro Surge. Tal acción sugirió que Bovino podría tomar un papel más activo sobre el terreno mientras el ICE intensifica su aplicación en las ciudades gemelas, reportó el Minnesota Star Tribune.
Un tribunal de apelaciones congeló el fallo de una jueza que prohibía a los agentes federales usar gases lacrimógenos contra manifestantes pacíficos en Minesota, mientras el gobierno presenta una apelación.
La secretaria de Justicia, Pam Bondi, elogió la decisión de los togados al afirmar que el Departamento de Justicia “protegerá a los agentes policiales federales de los criminales en las calles y de los jueces activistas en los tribunales”.
Al mismo tiempo, en Maine, Portland, el Departamento de Seguridad Interior anunció la operación Pesca del día, en un aparente juego de palabras entre el sector pesquero del estado y la cacería de inmigrantes de la administración Trump.
Maine tiene relativamente pocos residentes que se encuentran irregularmente en el país, pero cuenta con una presencia notable de refugiados en sus ciudades más grandes, particularmente de África.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/comandante-de-patrulla-fronteriza-lanza-bomba-de-gas-a-manifestantes-contra-el-ice-en-mineapolis/comandante-de-patrulla-fronteriza-lanza-bomba-de-gas-a-manifestantes-contra-el-ice-en-mineapolis_bdb009f5-0712-4fb8-a65a-945ac5e740d5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu</url><titulo>Trump lanza la Junta de Paz que algunos temen que rivalice con la ONU</titulo><texto>Davos. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, presentó este jueves su Junta de Paz, inicialmente diseñada para consolidar el frágil alto el fuego en Gaza, pero que él prevé desempeñará un papel más amplio que preocupa a otras potencias mundiales, aunque afirmó que colaborará con la Organización de Naciones Unidas (ONU).
"Una vez que esta junta esté completamente formada, podremos hacer prácticamente todo lo que queramos. Y lo haremos en colaboración con las Naciones Unidas", afirmó Trump, y añadió que la ONU tiene un gran potencial que no se ha aprovechado plenamente.
Trump, que presidirá la junta, invitó a docenas de otros líderes mundiales a unirse a ella, al afirmar que quiere que aborde retos más allá del inestable alto el fuego en Gaza, lo que ha suscitado recelos de que pueda socavar el papel de la ONU como principal plataforma para la diplomacia mundial y la resolución de conflictos.
Mientras que potencias regionales de Medio Oriente como Turquía, Egipto, Arabia Saudita y Qatar, así como importantes países emergentes como Indonesia, se han unido a la junta, las potencias mundiales y los aliados tradicionales occidentales de Estados Unidos se han mostrado más cautelosos.
Trump afirma que los miembros permanentes deben contribuir a la financiación con un pago de mil millones de dólares cada uno. Reuters no pudo localizar de inmediato a ningún representante de los gobiernos de las principales potencias mundiales, ni de Israel ni de la Autoridad Nacional Palestina, en la ceremonia de firma.
El secretario de Estado de Estados Unidos, Marco Rubio, afirmó que el objetivo de la junta sería garantizar el cumplimiento del plan de paz en Gaza, pero que también podría "servir de ejemplo de lo que es posible en otras partes del mundo".
Papel global
Rusia dijo a última hora del miércoles que estaba estudiando la propuesta después de que Trump dijera que se uniría. El presidente Vladimir Putin afirmó que Moscú estaba dispuesto a pagar mil millones de dólares de los activos rusos congelados en Estados Unidos "para apoyar al pueblo palestino", según informaron medios de comunicación estatales.
Francia se ha negado. Reino Unido dijo este jueves que no se uniría por el momento. China aún no ha dicho si se unirá.
Pocos de los países que se han inscrito en la junta son democracias, aunque Israel, Argentina y Hungría, cuyos líderes son aliados cercanos de Trump y partidarios de su enfoque de la política y la diplomacia, han dicho que se unirán.
"Las Naciones Unidas tienen un enorme potencial, y creo que la combinación de la Junta de Paz con el tipo de personas que tenemos aquí... podría ser algo muy, muy único para el mundo", afirmó Trump, quien durante mucho tiempo ha menospreciado a la ONU y otras instituciones de cooperación multilateral.
Alto el fuego en Gaza
El alto el fuego en Gaza, acordado en octubre, ha fracasado durante meses, con Israel y Hamas intercambiando culpas por los repetidos estallidos de violencia en los que han muerto varios soldados israelíes y cientos de palestinos.
Ambas partes se acusan mutuamente de nuevas violaciones: Israel afirma que Hamas se ha demorado en devolver el último cadáver de un rehén y el movimiento armado palestino asegura que Israel ha seguido restringiendo la ayuda a Gaza a pesar de la catástrofe humanitaria que se está produciendo.
Cada parte rechaza las acusaciones de la otra.
El primer ministro israelí y prófugo de la Corte Penal Internacional, Benjamin Netanyahu, ha aceptado una invitación de Trump para formar parte de la Junta, según informó la oficina del dirigente israelí. Las facciones palestinas han respaldado el plan de Trump y han dado su apoyo a un comité palestino de transición destinado a administrar la franja de Gaza bajo la supervisión de la Junta.
Aunque la primera fase de la tregua tropieza, la siguiente deberá abordar cuestiones mucho más difíciles a largo plazo que han obstaculizado las negociaciones anteriores, como el desarme de Hamás, el control de la seguridad en Gaza y la posible retirada israelí.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu_7e14a907-3aae-473c-8343-43e3eb9b2d1d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/responde-el-primer-ministro-carney-a-trump-canada-no-vive-gracias-a-eu</url><titulo>Responde el primer ministro Carney a Trump: "Canadá no vive gracias a EU"</titulo><texto>Montreal. “Canadá prospera gracias a los valores canadienses”, respondió el primer ministro de ese país, Mark Carney, a la embestida del presidente Donald Trump.
En su discurso en el foro económico de Davos, el jefe de la Casa Blanca afirmó que“Canadá vive gracias a Estados Unidos”, al revirar, a su vez, el discurso previo de Carney en el mismo evento.
Luego de regresar de Davos, donde pronunció un discurso que atrajo amplia atención, Carney señaló que Canadá puede mostrarle al mundo que el futuro no tiene que ser autocrático.
En el Foro Económico Mundial en esa ciudad de Suiza, Carney condenó la coerción ejercida por las grandes potencias sobre países más pequeños, sin mencionar a Estados Unidos.
Al regresar a su país, Carney le respondió directamente a Trump: “Canadá no vive gracias a Estados Unidos. Prosperamos porque somos canadienses”.
El jefe de la Casa Blanca declaró en Davos que Canadá recibe muchas “cosas gratis” de los estadunidenses y “debería estar agradecido”. Señaló que el discurso de Carney en Suiza mostró que “no estaba tan agradecido”.
Previo a una sesión del gabinete en la ciudad de Quebec, Carney afirmó que mantenerse fiel a los valores de Canadá es clave para mantener su soberanía.
“Canadá debe ser un faro, un ejemplo para un mundo a la deriva”, resaltó.
“Hay miles de millones de personas que aspiran a lo que hemos construido: una sociedad pluralista que funciona”, manifestó.
Aseveró que Canadá ofrece prosperidad compartida y tiene una democracia que elige proteger a los vulnerables.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/responde-el-primer-ministro-carney-a-trump-canada-no-vive-gracias-a-eu/responde-el-primer-ministro-carney-a-trump-canada-no-vive-gracias-a-eu_c8dc9dba-53ea-4e5e-8e4b-b7de8c76762d_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/delcy-rodriguez-venezuela-dialoga-con-estados-unidos-sin-temor</url><titulo>Delcy Rodríguez: Venezuela dialoga con Estados Unidos sin temor</titulo><texto>Caracas. La presidenta encargada Delcy Rodríguez dijo este miércoles que Venezuela está en un proceso de diálogo y trabajo con Estados Unidos y que este ese realiza sin temor. Mientras tanto, el presidente de Fedecámaras, la asociación empresarial más grande del país, Felipe Capozzolo, elogió las medidas del gobierno dirigidas a la estabilización de la economía.
Durante la instalación del Consejo Federal de Gobierno, órgano de articulación de los distintos niveles administrativos de poder (nacional, regional, local), Rodríguez hizo referencia a la relación que mantiene el gobierno bolivariano con su contraparte de Estados Unidos luego de la agresión militar del 3 de enero. “Nosotros estamos en un proceso de diálogo, de trabajo, con los Estados Unidos sin temor alguno”, afirmó. Luego precisó que el diálogo con Washington es sin temor a encarar las diferencias y las dificultades más sensibles y las menos sensibles por la vía de la diplomacia.
Luego de anunciar el aumento en 37 por ciento del presupuesto para las regiones con respecto al año anterior, señaló que entre los objetivos principales del gobierno para 2026, además de impulsar el crecimiento económico, está lograr la liberación del presidente Nicolás Maduro y su esposa Cilia Flores.
Estas declaraciones se dan el mismo día en que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, dijo luego de su intervención en el Foro Económico Mundial que la presidenta encargada de Venezuela está haciendo un muy buen trabajo y que el país cuenta con un “liderazgo bueno e inteligente”.
Empresarios atentos al nuevo escenario
Felipe Capozzolo, presidente de Fedecámaras, dijo que los empresarios del país celebran las decisiones tomadas por la presidenta encargada tendientes a equilibrar el mercado cambiario, lo cual repercutirá en el sistema de precios.
“Los primeros interesados de que en Venezuela se estabilicen los precios somos los empresarios. Vamos a acompañar cualquier tipo de medida emprendida por el Gobierno que sea tendiente a estabilizar la economía”, afirmó.
Ataque de EU dejaría hasta 120 muertos
El fiscal general de la república, Tarek W. Saab, afirmó que el ataque militar perpetrado por Estados Unidos el pasado 3 de enero dejó un saldo de entre 100 y 120 personas fallecidas, entre civiles y militares. Esta cifra se corresponde a lo declarado anteriormente por el ministro del Interior, Diosdado Cabello, que señaló que hubo 100 asesinados, pero que eso podría aumentar porque había varios heridos graves.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/delcy-rodriguez-venezuela-dialoga-con-estados-unidos-sin-temor/delcy-rodriguez-venezuela-dialoga-con-estados-unidos-sin-temor_29e381bb-a208-41de-bab1-84fdd59540b0_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/ex-agente-de-la-dea-es-condenado-a-5-anos-de-prision-por-proteger-a-amigos-narcos</url><titulo>Ex agente de la DEA es condenado a 5 años de prisión por proteger a amigos narcos</titulo><texto>Nueva York. En las dos décadas que trabajó para la Administración de Control de Drogas de Estados Unidos, Joseph Bongiovanni, asumió frecuentemente los riesgos de ser la primera persona en entrar a una residencia o habitación durante un operativo.
El agente sintió una incertidumbre similar este miércoles mientras esperaba sentencia por usar su placa de la DEA para proteger a algunos de sus amigos de la infancia que se convirtieron en prolíficos traficantes de drogas en Buffalo, Nueva York.
“Nunca sabía lo que había del otro lado de esa puerta; hoy siento ese mismo miedo”, declaró Bongiovanni, de 61 años, a un juez federal, mientras golpeaba la mesa de los acusados. “Siempre he sido inocente. Amaba ese trabajo”.
Vilardo afirmó que la sentencia refleja la complejidad de los veredictos luego de dos prolongados juicios y la naturaleza del trabajo encubierto de Bongiovanni, en el que el agente acumuló suficientes elogios de primera plana como para llenar una vitrina de trofeos.
Bongiovanni una vez ingresó a un edificio en llamas para evacuar a los residentes en medio del humo. Puso tras las rejas a traficantes de drogas, incluido el primero en ser procesado en la región por provocar una sobredosis fatal.
“Hay dos versiones completamente opuestas de los hechos y versiones opuestas del acusado”, declaró Vilardo mientras le aseguraba a los fiscales que cinco años tras las rejas supondrían una considerable dificultad para una persona que nunca ha estado en prisión.
El abogado defensor Parker MacKay destacó que el juez había reconocido a Bongiovanni como un “faro” en la comunidad de Buffalo. La sentencia de 15 años que pedía el gobierno, afirmó, estaba “completamente desvinculada de la naturaleza de las condenas”.
“Tal como el señor Bongiovanni le ordenó al juez durante la sentencia, él es inocente, y esperamos continuar en el trabajo con él para demostrarlo”, relató MacKay a The Associated Press.
Un jurado declaró a Bongiovanni culpable en 2024 por cuatro cargos de obstrucción de justicia, asociación delictuosa para defraudar a Estados Unidos, asociación delictuosa para distribuir sustancias controladas y declaraciones falsas a las fuerzas del orden.
Bongiovanni mantuvo un juramento, no con la DEA sino con figuras del crimen organizado en la comunidad ítaloestadunidense en la que creció en el norte de Buffalo, argumentó la fiscalía.
“Su comportamiento estremeció los cimientos de las fuerzas del orden --y de esta comunidad-- hasta su núcleo”, señaló el asistente del fiscal federal Joseph Tripi al juez. “Eso es lo que es una traición”.
También involucró al Pharoah’s Gentlemen’s Club, un club de striptease ubicado a las afueras de Buffalo. Bongiovanni era amigo de la infancia del propietario del lugar, Peter Gerace Jr., quien, según las autoridades, tiene estrechos vínculos tanto con la mafia de Buffalo como con el violento club de motociclistas Outlaws Motorcycle Club.
La DEA no respondió de momento a una solicitud de comentarios sobre la sentencia de Bongiovanni.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ex-agente-de-la-dea-es-condenado-a-5-anos-de-prision-por-proteger-a-amigos-narcos/ex-agente-de-la-dea-es-condenado-a-5-anos-de-prision-por-proteger-a-amigos-narcos_de0023d4-7ee4-4a30-9982-3a1315646b50_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/ice-detiene-en-redadas-a-cuatro-ninos-entre-ellos-uno-de-5-anos-en-minesota</url><titulo>ICE detiene a niño de 5 años en una redada en Minesota; "fue abandonado", dice Seguridad Nacional</titulo><texto>Liam Ramos es ahora el cuarto estudiante de las Escuelas Públicas de Columbia Heights detenido por el ICE en Mineápolis en las últimas semanas, según informó el distrito en una conferencia de prensa el miércoles para denunciar el operativo antimigratorio.
La tensión se ha intensificado en Mineápolis desde que un agente del ICE disparó mortalmente a Renee Good, de 37 años, madre de tres hijos, a principios de este mes, lo que desató protestas y disturbios. El vicepresidente J.D. Vance pronunciará un discurso en la ciudad este jueves, "centrado en restablecer la ley y el orden en Minesota".
"¿Por qué detener a un niño de 5 años?", dijo la superintendente Zena Stenvik. "No pueden decirme que este niño va a ser clasificado como un delincuente violento".
La escuela alega que una vez que los oficiales detuvieron al padre de Liam, "el agente sacó al niño del vehículo aún en marcha, lo condujo a la puerta y le ordenó que llamara a la puerta para ver si había alguien más en casa, esencialmente usando a un niño de 5 años como carnada".
Había otro adulto en casa en ese momento, quien "suplicó a los agentes que les permitieran cuidar al niño pequeño, pero se lo negaron", según Stenvik.
“ICE no se enfocó en un menor”: Departamento de Seguridad Nacional
“El ICE no se enfocó en un niño. El niño fue ABANDONADO”, dijo este jueves el Departamento de Seguridad Nacional.
Dijo que “se pregunta a los padres si desean ser deportados con sus hijos, o el ICE los colocará con una persona de confianza que ellos designen. Esto es consistente con las medidas de control migratorio de administraciones anteriores. Los padres pueden tomar el control de su salida y recibir un vuelo gratuito y 2 mil 600 dólares con la aplicación CBP Home. Al usar la aplicación CBP Home, los migrantes indocumentados tienen la oportunidad de regresar de forma legal”.
ICE did NOT target a child. The child was ABANDONED.
Tricia McLaughlin, subsecretaria del Departamento de Seguridad Nacional, coincidió que el arresto del padre de Liam fue "parte de una operación específica" y afirmó que un agente permaneció con Liam para su seguridad.
Liam y su padre fueron trasladados a un centro en San Antonio, según el abogado de la familia, Marc Prokosch, quien afirmó que no son ciudadanos estadunidenses, pero que "han seguido el proceso legal a la perfección, desde presentarse en la frontera hasta solicitar asilo y esperar a que se complete el proceso".
En la conferencia de prensa del miércoles, la maestra de Liam, Ella Sullivan, lo describió como un estudiante "muy amable" que "anima el aula" cuando llega a clase cada mañana.
“Sus amigos aún no han preguntado por él, pero sé que se darán cuenta”, dijo. “Solo quiero que regrese aquí y esté sano y salvo”.
Otros niños detenidos
Hace dos semanas, una niña de 10 años, de cuarto grado, fue detenida por agentes de ICE cuando se dirigía a una de nuestras escuelas primarias con su madre, informó el distrito escolar.
El mismo día que Liam y su padre fueron detenidos, un estudiante de 17 años de la preparatoria Columbia Heights fue detenido por agentes armados y enmascarados cuando se dirigía a la escuela, donde no había padres presentes. "El estudiante fue sacado de su auto y se lo llevaron", informó la escuela.
En otro presunto incidente ocurrido la semana pasada, agentes del ICE “irrumpieron en un departamento y detuvieron a una estudiante de 17 años y a su madre”.
Stevnik afirmó que esta actividad ha comprometido “la sensación de seguridad en nuestra comunidad” y que tanto el personal como los estudiantes han quedado “conmocionados”.
“El personal se muestra valiente todo el día por sus alumnos, a pesar de la incertidumbre”, dijo Stenvik. “En cuanto termina la jornada escolar, no saben si verán a sus alumnos mañana por la mañana al pasar lista”.
Mary Granlund, presidenta de la junta de educación de las Escuelas Públicas de Columbia Heights, afirmó que los estudiantes "no deben tener miedo de venir a la escuela ni de esperar en la parada del autobús".
"Al final, nosotros tenemos silbatos y ellos armas", afirmó.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ice-detiene-en-redadas-a-cuatro-ninos-entre-ellos-uno-de-5-anos-en-minesota/ice-detiene-en-redadas-a-cuatro-ninos-entre-ellos-uno-de-5-anos-en-minesota_b10ec3dc-dffc-4ea3-a7d5-ab43f7fb7519_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-demanda-a-jpmorgan-y-a-su-director-ejecutivo-por-usd-5-mil-millones</url><titulo>Trump demanda a JPMorgan y a su director ejecutivo por USD 5 mil millones</titulo><texto>Nueva York. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, demandó a JPMorgan Chase y a su director ejecutivo, Jamie Dimon, y alegó que se "desbancarizó" injustamente por motivos políticos, de acuerdo un comunicado judicial al que tuvo acceso este jueves la AFP.
Trump demanda al menos cinco mil millones de dólares en concepto de daños y perjuicios en una querella civil presentada ante un tribunal estatal de Florida.
La denuncia se centra en las medidas que tomó JPMorgan para cortar lazos con Trump tras el asalto del 6 de enero al Capitolio de Estados Unidos, después de que el republicano se negara a reconocer su derrota tras perder en las elecciones presidenciales de 2020 frente a Joe Biden.
JPMorgan declaró que el caso "no tiene fundamento", pero pidió una reforma regulatoria para "evitar la instrumentalización del sector bancario". Trump fue notificado el 19 de febrero de que JPMorgan cerraría varias cuentas, lo que causó "un considerable daño financiero", de acuerdo con la denuncia.
El republicano y sus empresas resultaron perjudicados "no solo por la interrupción en su acceso a los servicios bancarios de JPMC, sino también por el devastador impacto en la capacidad del demandante para realizar transacciones y acceder a sus fondos", agrega la denuncia.
"Los demandantes están convencidos de que la decisión unilateral de JPMC se produjo por motivaciones políticas y sociales, y por las infundadas creencias 'woke' de JPMC de que debía distanciarse del presidente Trump y de sus posturas políticas conservadoras".
JPMorgan afirmó que combatirá el litigio y añadió que no cierra "cuentas por razones políticas o religiosas", según un comunicado. "Cerramos cuentas porque crean riesgos legales o regulatorios para la empresa", indicó el banco.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-demanda-a-jpmorgan-y-a-su-director-ejecutivo-por-usd-5-mil-millones/trump-demanda-a-jpmorgan-y-a-su-director-ejecutivo-por-usd-5-mil-millones_5ab55794-8412-4e6a-923a-f7e99355c832_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-plantea-en-redes-la-posibilidad-de-un-cuarto-mandato</url><titulo>Trump plantea en redes la posibilidad de buscar por cuarta ocasión la presidencia</titulo><texto>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, publicó un mensaje este jueves en la red social Truth Social en el que alardeó de lo que calificó como “números récord por todas partes” y, en tono provocador, planteó la posibilidad de buscar por cuarta ocasión la presidencia.
““¡NÚMEROS RÉCORD POR TODAS PARTES! ¿DEBERÍA INTENTAR UN CUARTO MANDATO?””, escribió el mandatario, en una declaración que reavivó cuestionamientos sobre su retórica política y los límites constitucionales que prohíben a un presidente estadunidense ejercer más de dos periodos en el cargo.
La publicación se difundió sin mayores precisiones sobre los indicadores a los que hacía referencia y generó reacciones encontradas en el ámbito político y mediático.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-plantea-en-redes-la-posibilidad-de-un-cuarto-mandato/trump-plantea-en-redes-la-posibilidad-de-un-cuarto-mandato_51cd1ecd-00ce-47e4-bacb-529926e0a140_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/casa-blanca-altero-foto-de-manifestante-arrestada-y-le-agrega-lagrimas-con-ia</url><titulo>Casa Blanca altera foto de manifestante arrestada y le agrega lágrimas con IA</titulo><texto>Washington. La Casa Blanca publicó este jueves en sus redes sociales una foto de una manifestante arrestada en el estado de Minesota (norte), en la que aparece con el rostro contraído por las lágrimas, sin especificar que había sido digitalmente alterada.
Unos 30 minutos más tarde, la Casa Blanca publicó la misma imagen en la plataforma, solo que ahora fue alterada para mostrar a Armstrong en lágrimas, con la boca abierta, la frente arrugada y lágrimas corriendo por su rostro.
"La aplicación de la ley continuará. Los memes continuarán. Gracias por su atención en este asunto", continuó Dorr. En la era de los deepfakes y la IA, este tipo de imágenes se han vuelto habituales en la política, sostiene Walter Scheirer, profesor de la Universidad de Notre Dame.
"Podrían considerarse la versión contemporánea de las caricaturas políticas de los periódicos, pero hay una notable falta de decoro cuando se difunden a través de canales oficiales del gobierno", indicó Scheirer a la AFP.
Trump y la Casa Blanca comparten otras imágenes hechas con IA que muestran al presidente vestido como el papa, mientras ruge junto a un león y dirigiendo una orquesta en el Kennedy Center, el principal complejo de artes de Washington.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/casa-blanca-altero-foto-de-manifestante-arrestada-y-le-agrega-lagrimas-con-ia/casa-blanca-altero-foto-de-manifestante-arrestada-y-le-agrega-lagrimas-con-ia_faa1c4a5-de92-4e47-b2df-a8e35d68ffad_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/defiende-jd-vance-al-ice-y-culpa-a-lideres-locales-por-disturbios-en-minnesota</url><titulo>Defiende JD Vance al ICE y culpa a líderes locales por disturbios en Minesota</titulo><texto>Durante una visita a Mineápolis, Vance sostuvo que el gobierno federal buscó reducir las tensiones y defendió el despliegue de miles de agentes federales enviados al estado, así como las acciones del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE), al tiempo que rechazó las acusaciones de discriminación racial. El acto se realizó con presencia visible de agentes federales y vehículos oficiales.
El Departamento de Justicia mantuvo abiertas investigaciones contra el gobernador Tim Walz y el alcalde de Mineápolis, Jacob Frey, por presunta obstrucción de la aplicación de las leyes migratorias, señalamientos que ambos calificaron como un intento de intimidación política. Walz atribuyó al gobierno federal la responsabilidad por los disturbios y pidió retirar las demostraciones de fuerza, mientras Frey denunció detenciones arbitrarias y un uso político de la represión migratoria.
Vance defendió también la actuación de los agentes involucrados en operativos recientes, incluido el caso en el que murió la ciudadana estadunidense Renee Good, pese a que la versión oficial fue cuestionada con base en videos del incidente. Asimismo, justificó la detención de un menor durante un operativo migratorio y negó que las autoridades federales realizaran allanamientos sin orden judicial.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/defiende-jd-vance-al-ice-y-culpa-a-lideres-locales-por-disturbios-en-minnesota/defiende-jd-vance-al-ice-y-culpa-a-lideres-locales-por-disturbios-en-minnesota_8b1922b2-13c8-4444-bf3b-dcc4d67081af_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/hallan-a-boro-perro-desaparecido-en-accidente-de-tren-en-espana-que-dejo-45-muertos</url><titulo>Hallan a 'Boro', perro desaparecido tras accidente de tren en España que dejó 45 muertos</titulo><texto>Madrid. Después de que dos accidentes ferroviarios fatales consecutivos conmocionaron a toda España, el jueves llegaron buenas noticias: Boro, el perro desaparecido, fue encontrado.
Días antes, la dueña de Boro, Ana García, hizo un llamado desesperado para que la ayudaran a encontrarlo después de que el perro se escapara el domingo tras el accidente de tren de alta velocidad en el sur de España que mató al menos a 45 personas. García, de 26 años, y su hermana embarazada viajaban con Boro en el tren que descarriló.
El jueves, los bomberos forestales del sur de España encontraron al perro blanco y negro y publicaron imágenes que mostraban a García con una de sus piernas en un aparato ortopédico abrazando a Boro. Sentada dentro de un coche, habló con la prensa.
“Muchas gracias a toda España y a todos los que se han implicado tanto”, dijo. “Me dio mucha esperanza y lo hemos conseguido”.
La búsqueda de Boro pareció brindar a los españoles algo que esperar en medio de la tragedia de la semana, y en última instancia algo que celebrar.
Durante días, la gente se había movilizado en línea para encontrarlo, amplificando la petición de García compartiendo el video de una entrevista que había dado a los medios locales. Las fotos de Boro, un perro negro de tamaño mediano con cejas blancas, se hicieron virales junto con los números de teléfono de García y su familia. La televisión y los periódicos españoles cubrieron la búsqueda.
García, su hermana y el perro viajaban el domingo en tren de alta velocidad desde Málaga, su ciudad natal en el sur de España, a la capital Madrid, cuando la cola de su vagón se salió de los raíles por razones que aún no están claras y se estrelló contra otro tren.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/hallan-a-boro-perro-desaparecido-en-accidente-de-tren-en-espana-que-dejo-45-muertos/hallan-a-boro-perro-desaparecido-en-accidente-de-tren-en-espana-que-dejo-45-muertos_1dd164fe-fd66-49bb-922c-f2f79b8b7bcb_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/eu-designa-a-nueva-jefa-de-mision-diplomatica-en-venezuela</url><titulo>EU designa a nueva jefa de misión diplomática en Venezuela</titulo><texto>Caracas. Estados Unidos designó a Laura Dogu como nueva jefa de su misión diplomática en Venezuela, en un proceso para restablecer relaciones tras el secuestro del presidente Nicolás Maduro, dijo este jueves a la Afp una fuente diplomática.
Se trata de la mayor autoridad de una representación diplomática después de un embajador. La designación de Dogu es asimismo el mayor vuelco en las relaciones entre Washington y Caracas, interrumpidas desde 2019.
Dogu aparece como jefa de misión en la página web oficial de la embajada estadunidense en Venezuela, información que confirmó a la Afp una fuente interna bajo condición de anonimato.
Washington y Caracas transitan una proceso de reanudación "gradual" de sus relaciones.
Altos diplomáticos estadunidenses viajaron el 9 de enero a Caracas para evaluar la reapertura de la embajada cerrada desde 2019. Entre ellos John McNamara, el principal diplomático estadunidense en la vecina Colombia, y otros miembros del personal.
Dogu era embajadora de Estados Unidos en Nicaragua. La diplomática estuvo al frente de esa delegación desde 2015.
Estados Unidos lanzó una operación militar en Venezuela el 3 de enero que secuestró a Maduro y lo trasladó ilegalmente junto a su esposa, Cilia Flores, a Nueva York, donde ambos enfrentan un juicio por narcotráfico.
Delcy Rodríguez, quien era su vicepresidenta, asumió funciones de manera temporal bajo fuertes presiones de Donald Trump, quien dijo tenerla en buena estima e invitó a la Casa Blanca en una fecha aún por determinar.
El mandatario estadunidense dice estar a cargo de Venezuela, país con las mayores reservas de crudo del planeta.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/eu-designa-a-nueva-jefa-de-mision-diplomatica-en-venezuela/eu-designa-a-nueva-jefa-de-mision-diplomatica-en-venezuela_f16be7e0-e197-440b-8ff6-55994aec6e83_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/francia-intercepta-petrolero-procedente-de-rusia-en-el-mediterraneo</url><titulo>Francia intercepta petrolero "procedente de Rusia" en el Mediterráneo</titulo><texto>La Marina francesa interceptó el jueves en el mar Mediterráneo "un petrolero procedente de Rusia" y sospechoso de pertenecer a la "flota fantasma" que financia "la guerra de agresión contra Ucrania", anunció el presidente francés, Emmanuel Macron.
"La operación se llevó a cabo en alta mar, en el Mediterráneo, con el apoyo de varios de nuestros aliados", añadió, señalando que el buque había sido "desviado".
"No dejaremos pasar nada", dijo Macron. "Las actividades de la 'flota fantasma' ayudan a financiar la guerra de agresión contra Ucrania", agregó.
Las autoridades marítimas locales indicaron que la marina incautó un petrolero llamado "Grinch", entre España y Marruecos.
El barco "se encuentra actualmente escoltado por la marina nacional hasta un punto de fondeo para nuevas verificaciones", añadió la Prefectura en un comunicado.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/francia-intercepta-petrolero-procedente-de-rusia-en-el-mediterraneo/francia-intercepta-petrolero-procedente-de-rusia-en-el-mediterraneo_4e500939-7cb7-4e68-b31d-b00bf047b84f_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/asciende-a-45-las-victimas-mortales-por-accidente-del-tren-de-alta-velocidad-en-espana</url><titulo>Asciende a 45 las víctimas mortales por accidente del tren de alta velocidad en España</titulo><texto>Las autoridades españolas y los técnicos especializados en la red ferroviaria siguen buscando el origen del siniestro, en el que la principal hipótesis es un fallo en la infraestructura, en concreto en las vías, de ahí que en más de 80 por ciento de los más de cuatro mil kilómetros de la red de alta velocidad en España haya tenido que reducir notablemente los límites de la velocidad y en algunos casos, como las rutas al sur del país, sigan suspendidas.
Cinco días después del trágico accidente, las labores de rescate continúan, sobre todo en la zona más escarpada, que fue precisamente donde cayó desplomado uno de los vagones. Incluso todavía hay restos de hierros doblados alrededor del lugar, localizado en una zona remota y de difícil acceso a la que han tenido que trasladar dos inmensas grúas de más de 300 toneladas para poder mover los escombros.
Y en esa difícil labor, los equipos de rescate encontraron hoy dos nuevos cadáveres, que se suman a los 43 que ya han sido trasladados a los centros forenses para su identificación.
En medio de esta crisis, la peor en los 40 años de historia del sistema ferroviario de alta velocidad en España, el segundo más grande del mundo, sólo superado por China, se informó de un nuevo accidente, en este caso de un tren de corto recorrido, en Murcia, en el que resultaron heridas seis personas.
A lo que hay que sumar el caos que se vivió en la provincia de Barcelona por la suspensión del servicio de los trenes de corto recorrido, que habían sido provisionalmente cerrados por los dos accidentes del pasado martes, en los que murió una persona y hubo 45 heridos. Al
parecer fueron los propios maquinistas quienes se negaron a trabajar ante la falta de condiciones de seguridad y el mal estado de las infraestructuras, tal y como han venido denunciando en los últimos años sin que hasta la fecha el gobierno del socialista Pedro Sánchez, que es el que tiene la competencia en esta materia, haya resuelto las deficiencias.
El miedo a utilizar los trenes de alta velocidad en España ha provocado que la mayoría de los trayectos vayan prácticamente vacíos, cuando antes del siniestro era la vía preferida para viajar y con una enorme afluencia de pasajeros que supera los 500 millones de personas al año.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/asciende-a-45-las-victimas-mortales-por-accidente-del-tren-de-alta-velocidad-en-espana/asciende-a-45-las-victimas-mortales-por-accidente-del-tren-de-alta-velocidad-en-espana_9d46ed26-4f6f-4de2-9b43-0a8d15d522fe_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/sigue-la-destruccion-y-trump-va-por-nueva-gaza-de-rascacielos</url><titulo>Sigue la destrucción y Trump va por "nueva Gaza" de rascacielos</titulo><texto>Davos. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, inauguró ayer en Davos su Junta de Paz, que prevé desempeñar un papel más amplio en Gaza, lo que preocupa a otras potencias mundiales; ante ello el jefe de la Casa Blanca afirmó que colaborará con la Organización de Naciones Unidas (ONU).
“Una vez que esta junta esté completamente formada podremos hacer prácticamente todo lo que queramos”, aseguró al sostener que “Naciones Unidas tienen un enorme potencial y creo que la combinación de la Junta de Paz con el tipo de personas que tenemos aquí, podría ser algo muy, muy único para el mundo”.
El mandatario también mostró su visión de una “nueva Gaza” con un plan para convertir en tres años el devastado territorio palestino en un “lujoso complejo de rascacielos” y “turismo costero”.
Grandes terrenos están dedicados a “centros de datos de complejos industriales” y a la fabricación avanzada, mientras las regiones están divididas en secciones verdes etiquetadas como “parques, agricultura e instalaciones deportivas”. Además de las zonas habitacionales permanentes y hospitales, se espera que Nueva Rafah cuente con más de 200 centros educativos, 180 culturales, religiosos y vocacionales.
Presidencia vitalicia
El mandatario estadunidense recordó que tiene derecho a presidir la junta de por vida, pero no está seguro de desearlo. “En teoría, es vitalicio, pero no estoy seguro de quererlo”, aseveró ante periodistas; sin embargo, aseguró que a los miembros “les gustaría” que así fuera.
Trump intentó que las ausencias no arruinaran su fiesta de presentación y señaló que 59 naciones se habían sumado ya a su iniciativa, aunque sólo asistieron jefes de Estado, altos diplomáticos y otros funcionarios de 19 países más Estados Unidos. Se dirigió al grupo, conformado por funcionarios de países como Azerbaiyán, Paraguay o Hungría: “ustedes son las personas más poderosas del mundo”.
Ninguna de las otras cuatro naciones con derecho a veto en el Consejo de Seguridad de la ONU se ha sumado a la iniciativa.
Francia consideró “que Naciones Unidas son la Junta de Paz y que (crear) una alternativa a ellas no es la manera correcta” de resolver la situación en la franja de Gaza, declaró el ministro de Economía, Roland Lescure.
“La Junta de la Paz, en cuanto a lo que hará, sigue siendo amorfa. Tendremos que ver qué hace. Nosotros nos ceñimos a nuestro programa. No estamos preocupados por ninguna otra agrupación”, declaró en rueda de prensa Farhan Haq, vocero adjunto del secretario general de la ONU, Antonio Guterres.
En un comunicado, Hamas criticó la inclusión del primer ministro israelí y prófugo de la Corte Penal Internacional, Benjamin Netanyahu, en la junta, y calificó la decisión de un “indicador peligroso que contradice los principios de justicia y responsabilidad”.
El presidente de Israel, Isaac Herzog, aplaudió “los esfuerzos diplomáticos” impulsados por la administración Trump para el enclave palestino, una cuestión a la que describió de un “gran plan Marshall”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sigue-la-destruccion-y-trump-va-por-nueva-gaza-de-rascacielos/sigue-la-destruccion-y-trump-va-por-nueva-gaza-de-rascacielos_52df516c-ba9c-4154-ae04-464703248859_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-amenaza-con-incluir-sondeo-negativo-de-su-popularidad-en-demanda-contra-el-nyt</url><titulo>Trump amenaza con incluir sondeo negativo de su popularidad en demanda contra el ‘NYT’</titulo><texto>Washington. El presidente Donald Trump, amenazó a The New York Times de incluir un sondeo desfavorable publicado este jueves dentro de su demanda multimillonaria contra el rotativo, al que acusa de animosidad.
"La encuesta Siena Times, que siempre es tremendamente negativa conmigo, especialmente justo antes de la Elección de 2024, en la que gané por un margen aplastante, será añadida a mi demanda contra el Fracasado New York Times" declaró Trump en su plataforma Truth Social.
El sondeo publicado este jueves afirma que solo el 40 por ciento de los estadunidenses aprueban el desempeño de Trump, tras un año en el poder.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-amenaza-con-incluir-sondeo-negativo-de-su-popularidad-en-demanda-contra-el-nyt/trump-amenaza-con-incluir-sondeo-negativo-de-su-popularidad-en-demanda-contra-el-nyt_77ba0448-8754-45c7-87b0-82f3a782dc69_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/agradece-bondi-a-autoridades-de-mexico-el-apoyo-para-captura-de-wedding</url><titulo>Agradece Bondi la colaboración de autoridades de México en captura de Ryan Wedding</titulo><texto /><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/agradece-bondi-a-autoridades-de-mexico-el-apoyo-para-captura-de-wedding/agradece-bondi-a-autoridades-de-mexico-el-apoyo-para-captura-de-wedding_620b5a65-0b45-4ee0-b3ad-a0da3998f098_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/consejo-de-europa-denuncia-hacinamiento-y-violencia-en-carceles-francesas</url><titulo>Consejo de Europa denuncia hacinamiento y violencia en cárceles francesas</titulo><texto>Estrasburgo. El Consejo de Europa denunció este jueves las condiciones de las prisiones francesas, al alertar en un informe sobre la violencia, la insalubridad y el hacinamiento carcelario.
"Estamos muy preocupados por las condiciones de reclusión en Francia", aseguró citado en un comunicado Alan Mitchell, presidente del Comité para la Prevención de la Tortura (CPT) del Consejo de Europa, organismo encargado de velar por los derechos fundamentales en el Viejo Continente.
Una delegación del CPT realizó una visita a Francia a finales de 2024 a cuatro prisiones (Fleury-Mérogis y Fresnes en la región parisina, Baumettes en la sureña Marsella y Villefranche-sur-Saône en el Ródano), además al centro penitenciario para menores de La Valentine-Marsella.
Según las conclusiones del recorrido, "el aumento del hacinamiento en las cárceles es especialmente alarmante".
"La sobrepoblación en las cárceles puede convertir una prisión en un almacén humano", describió el CPT, cuyo anterior informe sobre Francia se remonta a 2021.
Los autores del reporte reconocieron que la mayoría de los reclusos con los que se reunieron no denunció malos tratos físicos por parte del personal penitenciario.
"No obstante, la delegación recabó denuncias creíbles de violencia física" entre reclusos, en particular bofetadas y golpes, según el documento, especialmente en "los patios, donde el personal penitenciario no solía intervenir".
En cuanto a las infraestructuras, el CPT señaló que "las condiciones de encarcelamiento en la prisión de Fresnes eran indignas, con locales y celdas húmedos, deteriorados e insalubres, así como la alarmante presencia de ratas, cucarachas y chinches".
La delegación del CPT visitó además 14 centros de la policía y la gendarmería. Allí constató condiciones a menudo insalubres en las comisarías, con inodoros atascados.
En su respuesta incluida en el informe, las autoridades francesas "indican su intención de reforzar la formación impartida a las fuerzas del orden" y se comprometen "a realizar obras o mejoras en las condiciones materiales".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/consejo-de-europa-denuncia-hacinamiento-y-violencia-en-carceles-francesas/consejo-de-europa-denuncia-hacinamiento-y-violencia-en-carceles-francesas_00f907da-f8da-4284-ac8f-59814518eeb9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/joven-estadunidense-denuncia-secuestro-de-agentes-del-ice-en-minnesota</url><titulo>Joven estadunidense denuncia golpiza y "secuestro" de agentes del ICE en Minesota</titulo><texto>Nasra Ahmed, una joven ciudadana estadunidense denunció en el Capitolio de Minesota, haber sido golpeada y secuestrada por agentes del ICE.
La joven 23 años ofreció una conferencia a medios visiblemente afectada, donde relató que los agentes del ICE la insultaron racialmente, la arrestaron con violencia y la retuvieron dos días. La detención se registró el pasado 14 de enero en St. Paul donde presuntamente el ICE buscaba a dos hombres.
Nasra Ahmed denunció que los golpes que sufrió durante el arresto le ocasionaron una conmoción cerebral. Fue liberada debido a que no se hallaron antecedentes en su contra.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/joven-estadunidense-denuncia-secuestro-de-agentes-del-ice-en-minnesota/joven-estadunidense-denuncia-secuestro-de-agentes-del-ice-en-minnesota_b9f44adf-53d8-42fa-af7d-5f4f2a8d3eb2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-retira-invitacion-a-canada-para-integrar-la-junta-de-la-paz</url><titulo>Trump retira invitación a Canadá para integrar la Junta de la Paz para Gaza</titulo><texto>El presidente estadunidense, Donald Trump, anunció este jueves el retiro de la invitación a Canadá para integrarse a la denominada Junta de la Paz, un organismo que se impuso como un espacio de coordinación internacional para la franja de Gaza y que calificó en la publicación como: “la Junta de Líderes más prestigiosa jamás reunida”, a través de su red social Truth.
"Canadá no vive gracias a Estados Unidos. Canadá prospera porque somos canadienses", respondió Carney.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-retira-invitacion-a-canada-para-integrar-la-junta-de-la-paz/trump-retira-invitacion-a-canada-para-integrar-la-junta-de-la-paz_5088bf71-42d3-4a39-b827-ccba5ec590af_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/detienen-a-ryan-wedding-ex-campeon-olimpico-de-snowboard-canadiense-senalado-de-narcotrafico</url><titulo>Detienen a Ryan Wedding, ex atleta olímpico, acusado de narcotráfico y vinculado al cártel de Sinaloa</titulo><texto>Wedding, de 44 años, es buscado por Estados Unidos por cargos de tráfico de drogas y asesinato, y figuraba en la lista de los "Diez Fugitivos Más Buscados" del FBI.
El Departamento de Estado había ofrecido una recompensa de 15 millones de dólares por información que conduzca a su captura.
NBC News, que citó a dos funcionarios policiales estadunidenses, señaló que Wedding estaba bajo custodia, pero no precisó dónde fue arrestado.
Se entregó voluntariamente: SSPC
Tales detenciones ocurren un día despues de que García Harfuch recibiera al director del FBI, Kash Patel, y al embajador de Estados Unidos, Ron Johnson.
En tales encuentros en lo que también participó la Fiscalía General de la República, destacó, se reconoció el aumento de las operaciones coordinadas entre ambos países para la detención de generadores de violencia y de objetivos prioritarios.
Se acordó continuar el trabajo coordinado en beneficio de ambas naciones, con pleno respeto a la soberanía y la integridad territorial. La cooperación se mantendrá y se reforzará el intercambio de información, con el propósito de fortalecer la seguridad de ambos países, puntualizó el secretario de Seguridad.
Agredece Bondi la colaboración
At my direction, Department of Justice agents @FBI have apprehended yet another member of the FBI’s Top Ten Most Wanted List: Ryan Wedding, the onetime Olympian snowboarder-turned alleged violent cocaine kingpin.
Wedding was flown to the United States where he will face justice.… — Attorney General Pamela Bondi (@AGPamBondi) January 23, 2026
Anteriormente, Wedding había sido comparado por director del FBI, Kash Patel, como "una versión moderna de Pablo Escobar", el célebre narcotraficante colombiano que murió en 1993.
Wedding compitió por Canadá en snowboard en los Juegos Olímpicos de Salt Lake City 2002, donde terminó 24º en el eslalon gigante paralelo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-ryan-wedding-ex-campeon-olimpico-de-snowboard-canadiense-senalado-de-narcotrafico/detienen-a-ryan-wedding-ex-campeon-olimpico-de-snowboard-canadiense-senalado-de-narcotrafico_f0778f15-0f7a-4151-9dc3-b1eb995afc1c_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/ola-de-frio-artico-amenaza-con-convertir-a-canada-en-la-region-mas-fria-del-mundo</url><titulo>Ola de frío ártico amenaza con convertir a Canadá en la región más fría del mundo</titulo><texto>Canadá se prepara para recibir una masa de aire gélido del ártico que podría convertir al país en el lugar más frío del planeta este fin de semana, informó el portal canadiense CityNews, que citó un informe de MétéoMédia.
De acuerdo con la agencia meteorológica, las condiciones atmosféricas en el hemisferio norte muestran que la masa de aire ártico más intensa del planeta se desplazará hasta Ontario y Québec el viernes y el sábado.
El informe advirtió que algunas regiones podrían enfriar más que la Antártida, ahí las temperaturas interiores promedian alrededor de -30 °C en esta época del año. Medios locales señalaron que las temperaturas en Québec podrían descender hasta -35 °C.
La ola de frío intenso que baja desde Canadá podría afectar algunas zonas de Estados Unidos, donde las condiciones climatológicas obligaron al distrito de Escuelas Públicas de Chicago y al de Escuelas Públicas de Des Moines, en Iowa, a cancelar las clases del viernes.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ola-de-frio-artico-amenaza-con-convertir-a-canada-en-la-region-mas-fria-del-mundo/ola-de-frio-artico-amenaza-con-convertir-a-canada-en-la-region-mas-fria-del-mundo_c50eb7e5-bde6-416e-9979-fdda2575a1f9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/impunidad-por-crimenes-en-gaza-no-sera-sostenible-advierte-relatora-de-la-onu</url><titulo>Impunidad por crímenes en Gaza no será sostenible, advierte relatora de la ONU</titulo><texto>La relatora especial de la Organización de Naciones Unidas para los Territorios Palestinos Ocupados, Francesca Albanese, sostuvo el pasado miércoles que la actual crisis del derecho internacional en Gaza debe marcar un punto de no retorno y que la impunidad frente a las violaciones graves cometidas en el conflicto no podrá sostenerse indefinidamente, en un artículo publicado por el medio israelí +972.
La funcionaria defendió en la entrevista, sobre la aplicación estricta del derecho internacional, afirmó que la ocupación israelí ha sido declarada ilegal por la Corte Penal Internacional, y llamó a su desmantelamiento total como condición mínima para avanzar hacia una salida política.
En la entrevista, realizada tras una conferencia en la Universidad SOAS de Londres, la relatora advirtió que el genocidio en Gaza entra en una nueva fase, menos visible para la comunidad internacional, agravada por la muerte de periodistas y la reducción de la cobertura informativa.
Comparó la situación con otros genocidios históricos conocidos por la comunidad internacional en tiempo real y cuestionó a la sociedad israelí por tolerar, e incluso normalizar, la violencia contra la población palestina.
Albanese reiteró que los ataques contra civiles, incluidos los cometidos el 7 de octubre, constituyen crímenes de guerra, pero rechazó las narrativas que, dijo, han servido para justificar una ofensiva desproporcionada y sostenida.
Asimismo, criticó la creación de mecanismos paralelos a la ONU, como la denominada “Junta de Paz” impulsada por Estados Unidos, al considerar que el futuro de Gaza debe quedar en manos del pueblo palestino y no de instancias ajenas a su autodeterminación.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/impunidad-por-crimenes-en-gaza-no-sera-sostenible-advierte-relatora-de-la-onu/impunidad-por-crimenes-en-gaza-no-sera-sostenible-advierte-relatora-de-la-onu_45e03795-7f1d-4860-b03c-fa4764b598d8_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-se-burla-de-los-lentes-de-sol-demacronen-davos</url><titulo>Trump se burla de los lentes de sol de Macron en Davos</titulo><texto>Davos. El presidente estadunidense, Donald Trump, se burló de los lentes de sol de Emmanuel Macron durante su confuso discurso en Davos , bromeando: "¿Qué diablos pasó?" respecto a la apariencia del presidente francés.
La semana pasada, Macron apareció en un evento militar en el sur de Francia con un ojo rojo, pero luego aclaró que tenía una condición “totalmente benigna” y “completamente insignificante”.
Más tarde, su oficina dijo que la decisión de usar lentes de sol durante su discurso, que tuvo lugar en un lugar cerrado, fue para proteger sus ojos debido a un vaso sanguíneo roto.
Cuando Trump se dirigió al foro este miércoles, criticó el estado de los ojos del presidente francés y "esas hermosas gafas de sol".
"¿Qué demonios pasó?", añadió, al provocar la risa del público, antes de elogiar a Macron por su comportamiento "duro" en su reunión anterior, cuando discutieron los precios de los medicamentos.
"Me cae bien, de verdad que me cae bien. Cuesta creerlo, ¿verdad?", continuó Trump antes de acusar a Francia de aprovecharse de Estados Unidos con los medicamentos recetados durante más de 30 años.
Trump dijo que había amenazado al presidente francés con aranceles adicionales porque su país se había negado a aumentar los precios de los medicamentos.
"Si no lo hacen, les pondré un arancel de 25 por ciento a todo lo que vendan a Estados Unidos, les pondré un arancel de 100 por ciento a sus vinos y champanes", dijo a los asistentes a Davos , antes de afirmar que Francia lleva tres décadas "jodiendo" a Estados Unidos.
La relación de Francia con Estados Unidos se ha vuelto tensa a medida que los líderes europeos rechazan los planes de Estados Unidos de adquirir Groenlandia .
El presidente de Estados Unidos amenazó a principios de esta semana a los países europeos con aranceles del 10 por ciento sobre “todos y cada uno de los bienes” enviados a Estados Unidos a partir del 1 de febrero, que se incrementarán a 25 por ciento a partir del 1 de junio hasta que se llegue a un acuerdo para que Washington tome Groenlandia de Dinamarca.
Macron dijo el martes que la amenaza de Washington de imponer aranceles era "fundamentalmente inaceptable" como un intento de doblegar la resolución de Europa sobre Groenlandia, mientras afirmaba que Francia se enfrentaría a los "matones".
Advirtió que aranceles adicionales por parte de Estados Unidos podrían obligar a la UE a utilizar por primera vez un mecanismo anticoerción llamado “bazuca comercial”.
“Lo loco es que podríamos encontrarnos en una situación en la que utilicemos el mecanismo anticoerción por primera vez contra Estados Unidos”, dijo Macron, al argumentar que los países aliados deberían centrarse en llevar la paz a Ucrania.
¿Te lo imaginas? Es una locura. Lo lamento, pero es consecuencia de una agresividad innecesaria. Aun así, todos debemos mantener la calma.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-se-burla-de-los-lentes-de-sol-demacronen-davos/trump-se-burla-de-los-lentes-de-sol-demacronen-davos_984ff85b-b223-4bed-ab0a-23b90e1d2c40_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/deceso-de-migrante-cubano-en-custodia-del-ice-fue-por-asfixia-revela-autopsia</url><titulo>Deceso de migrante cubano en custodia del ICE fue por asfixia, revela autopsia</titulo><texto>Geraldo Lunas Campos falleció el pasado 3 de enero luego de un altercado con los guardias. El Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos (ICE por sus iniciales en inglés) señaló que Lunas Campos, de 55 años y padre de cuatro hijos, intentaba quitarse la vida y que el personal de Camp East Montana trató de salvarlo.
Pero un testigo dijo a The Associated Press la semana pasada que Lunas Campos se encontraba esposado mientras era inmovilizado por al menos cinco guardias, uno de los cuales le pasó el brazo por el cuello y apretó hasta dejarlo inconsciente.
La muerte de Lunas Campos es una de por lo menos tres que han sido reportadas en las últimas semanas en Camp East Montana, una enorme instalación de carpas ubicada en terrenos de Fort Bliss, una base del Ejército.
Según el informe, testigos vieron como Lunas Campos "quedó inconsciente mientras era inmovilizado físicamente por fuerzas del orden". No detalló lo que ocurrió durante la lucha, pero mencionó evidencia de lesiones en cuello, cabeza y torso asociadas con inmovilización física. El reporte también señaló la presencia de petequia —pequeñas manchas de sangre por el rompimiento de vasos capilares, las cuales pueden asociarse a una enorme tensión o una lesión— en párpados y la piel del cuello.
Añadió que las contusiones en el cuerpo de Lunas Campos pueden reflejar una inmovilización física y las lesiones en el cuello eran consistentes con presión de una mano o rodilla sobre el cuello.
Sin mención a intento de suicidio
La autopsia también reveló la presencia de medicamentos antidepresivos y antihistamínicos recetados en el organismo de la víctima, añadiendo que Lunas Campos tenía antecedentes de trastorno bipolar y ansiedad. No hizo mención alguna de un intento de suicidio.
La versión inicial del ICE sobre el fallecimiento, la cual no incluía mención de un altercado con los guardias, aseguraba que Lunas Campos se había vuelto inestable y el personal lo trasladó a un área segregada.
"Mientras estaba en segregación, el personal observó que pasaba apuros y se puso en contacto con el personal médico del lugar para recibir asistencia", indicó la agencia en su comunicado del 9 de enero. "El personal médico respondió, inició medidas de resucitación y solicitó servicios médicos de emergencia".
Lunas Campos fue declarado muerto después de la llegada de los paramédicos.
Después de que la familia de Lunas Campos fue notificada de que su deceso probablemente sería considerado como un homicidio, la portavoz del Departamento de Seguridad Nacional, Tricia McLaughlin, modificó el jueves pasado la versión del gobierno, asegurando que había intentado suicidarse y los guardias trataron de ayudarlo.
Contratistas
De momento se desconoce si los guardias que se encontraban con Lunas Campos al momento de la disputa eran empleados del gobierno o del contratista privado.
Una determinación final de homicidio por parte del médico forense por lo general sería fundamental para determinar si algún guardia es considerado responsable penal o civilmente. El hecho de que Lunas Campos haya muerto en una base del ejército podría limitar la jurisdicción legal de las autoridades estatales y locales para llevar a cabo una investigación.
Lunas Campos fue uno de los primeros detenidos que fue enviado a Camp Montana East. Llegó al centro en septiembre después de que fue detenido por agentes del ICE en Rochester, Nueva York, donde vivió por más de dos décadas. Fue admitido legalmente en Estados Unidos en 1996 como parte de una ola de inmigrantes cubanos que buscaban llegar a Florida en bote.
El ICE señaló que fue detenido en julio como parte de una operación de inmigración planeada, debido a que tenía condenas penales que lo hacían elegible para su deportación.
Otros decesos
Además de Lunas Campos, el ICE anunció el pasado 3 de diciembre que un inmigrante guatemalteco recluido en Camp East Montana había fallecido después de ser trasladado a un hospital de El Paso para recibir atención médica. Aunque la causa de muerte sigue pendiente, la agencia dio a conocer que se cree que Francisco Gaspar Andrés, de 48 años, murió por una insuficiencia hepática y renal.
Además, el ICE anunció el domingo que el inmigrante nicaragüense Víctor Manuel Díaz, de 36 años falleció en Camp East Montana el 14 de enero de un "presunto suicidio". La agencia destacó que detuvo a Díaz durante las redadas migratorias en Mineápolis a principios de este mes.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/deceso-de-migrante-cubano-en-custodia-del-ice-fue-por-asfixia-revela-autopsia/deceso-de-migrante-cubano-en-custodia-del-ice-fue-por-asfixia-revela-autopsia_7095e761-38b5-47d0-bb0f-4a32b43fb357_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/pacta-trump-con-la-otan-sobre-groenlandia-no-impondra-aranceles</url><titulo>Pacta Trump con la OTAN sobre Groenlandia; no impondrá aranceles</titulo><texto>Davos. Tras varias semanas de una retórica que casi provocó la ruptura más profunda en las relaciones transatlánticas en décadas, el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, dio ayer un paso atrás al renunciar a sus amenazas de imponer aranceles a países europeos, como medida para apoderarse de Groenlandia, y afirmó que se vislumbraba un acuerdo para poner fin a la disputa de ese territorio.
El mandatario estadunidense hizo esos posicionamientos durante su discurso en la reunión anual del Foro Económico Mundial en Davos, donde reconoció el malestar de los mercados financieros provocado por sus intenciones de apoderarse de la isla ártica, y después de reunirse con el secretario general de la Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN), Mark Rutte.
El jefe de la Casa Blanca afirmó que durante su encuentro con Rutte se concibió un marco de acuerdo sobre el territorio ártico, rico en minerales que, insiste, es “vital” para la seguridad de Estados Unidos y de la OTAN contra China y Rusia.
“Hemos establecido el marco de un futuro acuerdo con respecto a Groenlandia y, de hecho, a toda la región ártica”, escribió Trump en su plataforma Truth Social. “Con base en el entendimiento, no impondré los aranceles que estaban programados para entrar en vigor el 1º de febrero”, aclaró.
Un portavoz de la alianza atlántica apuntó que siete aliados en el Ártico trabajarán juntos para garantizar su seguridad colectiva.
“Las negociaciones entre Dinamarca, Groenlandia y Estados Unidos seguirán adelante con el objetivo de garantizar que Rusia y China nunca consigan afianzarse –económica o militarmente– en Groenlandia”, destacó.
“Solo Estados Unidos puede proteger esta gigantesca tierra, este enorme pedazo de hielo, desarrollarlo, mejorarlo”, afirmó.
En al menos cinco ocasiones Trump confundió Groenlandia con Islandia. También afirmó: “después de la (Segunda) Guerra (Mundial), que ganamos a lo grande. Sin nosotros ahora mismo, todos estarían hablando alemán (es el idioma más usado en Suiza) y quizá un poco de japonés”.
En Estrasburgo, el Parlamento Europeo suspendió “hasta nuevo aviso” su trabajo sobre el acuerdo comercial de la UE con Washington tras las constantes amenazas de la administración Trump.
“Nos queda otra alternativa, que es suspender el trabajo sobre las dos propuestas legislativas de Turnberry hasta que Estados Unidos decida retomar la vía de la cooperación en lugar de la confrontación, y antes de que se tomen nuevas medidas”, advirtió el presidente de la comisión europarlamentaria, el socialista alemán Bernd Lange.
Antes, el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Antonio Guterres, denunció durante su discurso en Davos a los dirigentes que “pisotean el derecho internacional.
“Cuando los líderes pisotean el derecho internacional, eligiendo las normas que respetan y las que ignoran, socavan el orden mundial y establecen un precedente peligroso; cuando un puñado de individuos puede moldear los relatos globales, influir en elecciones o dictar los términos del debate público, nos enfrentamos a desigualdades, así como a la corrupción de las instituciones y de nuestros valores comunes”, señaló el dirigente de la ONU.
Reproches a Carney
Por lo pronto, el ejército danés realizó maniobras militares en Groenlandia en medio de los comentarios de Trump, reportó Deutsche Welle.
“Estamos en medio de una ruptura, no de una transición”, afirmó Carney, al señalar cómo las “grandes potencias” estaban utilizando la integración económica como arma y los aranceles como palanca. No nombró directamente a Trump ni a Estados Unidos.
“Sabemos que el viejo orden no va a volver. No deberíamos lamentarlo. La nostalgia no es una estrategia”, resaltó Carney.
Contenido del borrador
El acuerdo prevé una actualización del Acuerdo de Defensa de Groenlandia, de 1951 entre Estados Unidos y Dinamarca, así como disposiciones para aumentar la seguridad en la isla y la actividad de la OTAN en el Ártico, ademásde trabajo adicional sobre materias primas, según el informe del miércoles.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/pacta-trump-con-la-otan-sobre-groenlandia-no-impondra-aranceles/pacta-trump-con-la-otan-sobre-groenlandia-no-impondra-aranceles_f396d4c7-676a-46c9-900c-4f0c1026b018_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/canada-no-existe-gracias-a-eu-responde-carney-a-trump</url><titulo>Canadá "no existe gracias a EU", responde Carney a Trump</titulo><texto>Carney dio un discurso el miércoles en el Foro de Davos que le valió la ovación de los presentes.
Sin mencionar a Trump por su nombre, Carney dijo que el sistema de gobernanza global liderado por Estados Unidos estaba sufriendo una "ruptura".
Dijo que las potencias medianas, como Canadá, que habían prosperado durante la era de la "hegemonía estadunidense", debían darse cuenta de que se había instalado una nueva realidad.
Carney añadió desde Davos que estas potencias debían trazar un nuevo camino y unirse para defender los valores internacionales fundamentales. El jueves, el primer ministro reafirmó que Canadá debe servir de modelo en una era de "declive democrático".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/canada-no-existe-gracias-a-eu-responde-carney-a-trump/canada-no-existe-gracias-a-eu-responde-carney-a-trump_f588b8bf-0359-406b-a38b-935612e6fedd_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/es-fake-la-informacion-sobre-acuerdos-delcy-rodriguez-con-eu-aclara-gobierno</url><titulo>“FAKE”: Venezuela desmiente supuesta colaboración de Delcy Rodríguez con EU publicada por The Guardian</titulo><texto>Caracas. El gobierno de Venezuela desmintió la información publicada por el diario británico The Guardian que aseguraba que Delcy Rodríguez, actual presidenta encargada, y su hermano Jorge Rodríguez, presidente de la Asamblea Nacional, habrían negociado y asegurado su colaboración con Estados Unidos tiempo antes de que una operación militar estadunidense secuestrara y sacara al presidente Nicolás Maduro y a su esposa, Cilia Flores, del país.
Es de notar que lo publicado por el periódico con sede en Londres no aporta ningún medio de prueba de sus aseveraciones más que citas atribuidas a personas anónimas que supuestamente estarían familiarizadas con el asunto.
En octubre pasado, el diario Miami Herald aseguraba que Delcy Rodríguez había propuesto a Washington, a través de Qatar, liderar un gobierno de transición si Maduro aceptaba renunciar y abandonar el país. En su momento, Rodríguez desmintió esa información, tal como se hace ahora.
Entre las afirmaciones de la publicación de The Guardian está que los hermanos Rodríguez, si bien habrían aceptado colaborar con Estados Unidos, rechazaron cooperar para derrocar a Maduro.
Los Rodríguez no son los únicos líderes del chavismo que han sido señalados por medios internacionales de haber conversado con Washington antes del secuestro de Maduro. El domingo pasado, la agencia británica Reuters aseguraba que Diosdado Cabello, ministro del Interior y secretario general del PSUV, sostuvo contactos con funcionarios estadunidenses antes y después del ataque ocurrido el 3 de enero. Cabello también desmintió esas afirmaciones.
Washington designa jefa de misión en Venezuela
Cuba refuerza lazos y solidaridad con Venezuela
La mañana de este jueves, el presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, informó que sostuvo una llamada telefónica con la presidenta Delcy Rodríguez en la que reiteró su enérgica condena a la agresión militar de Estados Unidos y el secuestro del presidente Maduro y Cilia Flores.
“Le manifesté nuestro respaldo y solidaridad con la Patria de Bolívar y Chávez, su pueblo y el gobierno bolivariano, así como la decisión de continuar fortaleciendo las históricas relaciones de hermandad y cooperación”, escribió Díaz-Canel en redes sociales.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/es-fake-la-informacion-sobre-acuerdos-delcy-rodriguez-con-eu-aclara-gobierno/es-fake-la-informacion-sobre-acuerdos-delcy-rodriguez-con-eu-aclara-gobierno_b080a2ff-23ff-47ca-92c9-440d1f0c02c1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/virus-mortal-aun-no-identificado-dispara-las-emergencias-en-gaza</url><titulo>Virus mortal aún no identificado dispara las emergencias en Gaza</titulo><texto>El Cairo. Un virus mortal mutado, que las autoridades sanitarias aún no identifican con certeza, se propaga rápidamente por Gaza en las últimas semanas, y el colapso de la atención médica acelera las muertes por enfermedades tratables, señaló el portal Middle Eye East.
Washington espera que hoy se firme en Davos la carta fundacional de la Junta de Paz de Gaza, que supervisará la postguerra de acuerdo al plan de Trump; la iniciativa cuenta, hasta ahora, con el apoyo de 35 naciones y el rechazo de varias otras, entre ellas Alemania, que la considera un proyecto “contrario a Naciones Unidas”.
El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, prófugo de la Corte Penal Internacional (CPI), confirmó su participación en la junta, pese a objeciones previas; también aceptó participar Rusia, cuyo presidente, Vladimir Putin, ofreció pagar la cuota de mil millones de dólares.
Contagio generalizado
Debido a la limitada capacidad de pruebas y la escasez de equipos médicos, las autoridades sanitarias de Gaza no han podido identificar un virus que elevó en 200 por ciento las admisiones en emergencias. “Casi todos los hogares tienen a alguien infectado”, dijo Mohammed Abu Salmiya, director de hospital al-Shifa.
Tras meses de hambruna por la agresión israelí, el sistema inmunológico de los gazatíes está debilitado, la red de salud ha colapsado y una enfermedad rutinaria resulta fatal, informó el Middle East Eye.
Ayer fueron asesinados en ataques israelíes dos niños de 13 años que recogían leña, tres periodistas que documentaban la entrega de ayuda humanitaria egipcia y otros seis gazatíes, mientras seis más resultaron heridos.
Los palestinos sostienen que el papel de Netanyahu en la junta de paz es un obstáculo para avanzar en la segunda fase de la tregua, reportó Al Jazeera. Además, cuestionan la objetividad de la junta, dado que el premier tiene una orden de arresto de la CPI por presuntos crímenes de guerra y de lesa humanidad, que incluyen la utilización del hambre como arma.
Putin también anunció que se sumará a la junta de paz y aportará mil millones de dólares para la reconstrucción de Gaza, de los activos que Washington le congeló en represalia por su invasión a Ucrania en 2022.
Alemania argumentó que no participará porque la junta es “un proyecto contrario” a la Organización de Naciones Unidas, informó Der Spiegel. Según informes, la propuesta otorga a Trump, como “presidente” del consejo, amplios poderes en la toma de decisiones.
Noruega también declinó su participación debido a sus “compromisos internacionales” y con Naciones Unidas, declaró el secretario de Estado, Kristoffer Thoner.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/virus-mortal-aun-no-identificado-dispara-las-emergencias-en-gaza/virus-mortal-aun-no-identificado-dispara-las-emergencias-en-gaza_6318eb90-a18a-4b61-9b9b-ae36e646d155_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/35-millones-de-nigerianos-corren-riesgo-de-pasar-hambre-tras-colapso-de-financiacion-mundial-onu</url><titulo>35 millones de nigerianos corren riesgo de pasar hambre tras colapso de financiamiento mundial: ONU</titulo><texto>Abuja. Cerca de 35 millones de nigerianos corren el riesgo de pasar hambre este año, entre ellos 3 millones de niños que sufren malnutrición severa, dijo este jueves la Organización de Naciones Unidas (ONU), tras el colapso de los fondos mundiales de ayuda.
Las condiciones en el noreste, afectado por el conflicto, son terribles, indicó Fall, y añadió que la población civil de los estados de Borno, Adamawa y Yobe se enfrenta a un aumento de la violencia. El incremento de los ataques suicidas y los ataques generalizados ha causado la muerte de más de cuatro mil personas en los primeros ocho meses de 2025, igualando el número de víctimas de todo 2023.
"Esto no son estadísticas. Estos números representan vidas, futuros y nigerianos", dijo Fall.
También dijo que la ONU no tenía más remedio que centrarse en las intervenciones "que más vidas salvan" dada la caída de los fondos disponibles.
Las carencias del año pasado llevaron al Programa Mundial de Alimentos a advertir también de que millones de personas podrían pasar hambre en Nigeria, ya que sus recursos se agotaron en diciembre, y se vio obligado a recortar la ayuda a más de 300 mil niños.
Fall señaló que en los últimos meses, Nigeria estaba mostrando una creciente implicación nacional en la respuesta a la crisis a través de medidas como la financiación local de la ayuda alimentaria para la temporada de escasez y la alerta temprana en caso de inundaciones.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/35-millones-de-nigerianos-corren-riesgo-de-pasar-hambre-tras-colapso-de-financiacion-mundial-onu/35-millones-de-nigerianos-corren-riesgo-de-pasar-hambre-tras-colapso-de-financiacion-mundial-onu_79a36981-7614-4531-98af-2b31aadd4879_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/plan-de-paz-de-trump-proyecta-la-gaza-sa-un-enclave-de-lujo-sobre-los-escombros-del-genocidio</url><titulo>"Plan de paz" de Trump proyecta la “Gaza S.A.”: un enclave de lujo sobre los escombros del genocidio</titulo><texto>Jared Kushner, asesor y yerno del presidente estadunidense, Donald Trump, presentó hoy durante el Foro Económico Mundial en Davos, Suiza el denominado plan maestro para la reconstrucción de Gaza, ante la recién inaugurada Junta de Paz, en el que se contempla crear desarrollos inmobiliarios de lujo, autopistas, resorts o zonas de recreación frente al mar, un aeropuerto y plataformas de energía.
El yerno de Trump indicó que esta fase podría completarse en un periodo de dos a tres años y aseguró que ya se han iniciado trabajos preliminares, como la remoción de escombros y algunas demoliciones, como parte del proceso de preparación del terreno.
En una segunda fase, el proyecto avanzaría hacia la construcción de la ‘Nueva Gaza’, concebida como un nuevo polo urbano e industrial. Kushner describió esa futura ciudad como un destino económico, con una fuerte base industrial y empleo para la población local.
“Nuestro objetivo aquí es la paz entre Israel y el pueblo palestino. Todos quieren vivir en paz, todos quieren vivir con dignidad. Pongamos nuestros esfuerzos en promover a quienes están trabajando para construir esto”, pidió Kushner ante altos diplomáticos y funcionarios de 19 países interesados en formar parte de la Junta .
Kushner sostuvo que el plan solo funcionará si se cumplen “las condiciones de seguridad y gobernanza necesarias” para permitir su implementación en su totalidad.
Donald Trump presidirá la junta e invitó a docenas de otros líderes mundiales a unirse a ella, al afirmar que quiere que aborde retos más allá del inestable alto el fuego en Gaza, lo que ha suscitado recelos de que pueda socavar el papel de la ONU como principal plataforma para la diplomacia mundial y la resolución de conflictos.
El logo dorado utilizado en la presentación de la Junta de Trump es conformado por dos ramas de olivo -similar al de Naciones Unidas-, y una representación gráfica del continente americano en resguardado por un escudo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/plan-de-paz-de-trump-proyecta-la-gaza-sa-un-enclave-de-lujo-sobre-los-escombros-del-genocidio/plan-de-paz-de-trump-proyecta-la-gaza-sa-un-enclave-de-lujo-sobre-los-escombros-del-genocidio_9f843fb9-7347-4bf9-9297-69c1480d8e90_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/tras-pacto-podemos-hacer-lo-que-queramos-en-groenlandia-se-ufana-trump</url><titulo>Tras pacto, "podemos hacer lo que queramos en Groenlandia", se ufana Trump</titulo><texto>Washington. El presidente Donald Trump afirmó ayer que Estados Unidos tendrá “acceso total a Groenlandia. Ingreso pleno militar… Podremos instalar allí lo que necesitemos porque así lo queremos. Hablamos de seguridad nacional e internacional”.
Horas después, en el Air Force One, Trump se jactó que tras alcanzar dicho acuerdo “podemos hacer todo lo que queramos”.
Posteriormente afirmó que “es para siempre, eso ya se discutió... Todos vamos a trabajar juntos y de hecho la OTAN (Organización del Tratado del Atlántico Norte) va a estar involucrada con nosotros (...) No tendremos ningún gasto aparte de la construcción de la Cúpula Dorada”.
Antier, el mandatario indicó que Estados Unidos negociaba tener acceso ilimitado y por tiempo indefinido en la isla.
La Casa Blanca afirmó que el acuerdo marco alcanzado entre Trump y el secretario general de la OTAN, Mark Rutte, sobre Groenlandia permitirá lograr “todos los objetivos estratégicos” de Wa-shington “para siempre”, tras las tensiones diplomáticas de las últimas semanas, incluidas amenazas por parte del mandatario estadunidense sobre una intervención militar.
“Si este acuerdo sale adelante, y el presidente Trump así lo espera, Estados Unidos lograría todos sus objetivos estratégicos respecto a Groenlandia, a muy poco costo y para siempre”, aseguró a Europa Press, la portavoz adjunta de la Casa Blanca, Anna Kelly.
Soberanía, “innegociable”
El primer ministro groenlandés, Jens-Frederik Nielsen, señaló que sólo Groenlandia y Dinamarca pueden cerrar acuerdos sobre esta isla y aseveró que desconoce el contenido del acuerdo entre Trump y Rutte.
Dinamarca defendió que su soberanía no es negociable y avisó al magnate republicano que tiene “líneas rojas” para discutir sobre la soberanía o la integridad territorial.
El primer ministro de Groenlandia, Jens Friedrik Nielsen, recalcó que “nuestra integridad, nuestras fronteras y el derecho internacional son definitivamente una línea roja que no queremos que nadie cruce”.
En Nuuk, los groenlandeses lamentaron no ser tomados en cuenta para las negociaciones.
La OTAN se mostró preocupada por la supuesta colaboración militar entre Rusia y China que, asegura, sigue en aumento en el Ártico, sin embargo Pekín negó una “amenaza china” en la región.
El presidente de Francia, Emmanuel Macron, celebró la “vuelta a la calma” de Trump y defendió que ante las amenazas estadunidenses de imponer más aranceles, el bloque europeo “se hace respetar”.
Fuerza masiva a Irán
En otro tema, el jefe de la Casa Blanca busca opciones “decisivas” para Irán a medida que sus activos se trasladan a Medio Oriente. Aviones de combate estadunidenses llegaron a la región y un portaviones está en camino, informó ayer The Wall Street Journal.
Al cierre de edición, Trump señaló en sus redes sociales: “Tal vez deberíamos haber puesto a prueba a la OTAN: invocar el artículo 5 y obligar a la alianza a venir aquí y proteger nuestra frontera sur de más invasiones de inmigrantes ilegales, liberando así un gran número de agentes de la patrulla fronteriza para otras tareas”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/tras-pacto-podemos-hacer-lo-que-queramos-en-groenlandia-se-ufana-trump/tras-pacto-podemos-hacer-lo-que-queramos-en-groenlandia-se-ufana-trump_dc9fad42-323a-4b7e-bae7-f8f00e4e9ff8_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/abuchean-al-secretario-de-comercio-de-eu-en-cena-en-davos</url><titulo>Abuchean al secretario de Comercio de EU en cena en Davos</titulo><texto>Davos. El secretario de Comercio de Estados Unidos, Howard Lutnick, fue abucheado durante una cena privada en Davos este martes, cuando criticaba las reglas de negocios y energía de Europa, mientras la presidenta del Banco Central Europeo (BCE), Christine Lagarde, abandonó el salón cuando hablaba el funcionario estadunidense; además, los anfitriones suspendieron el acto antes de lo programado, afirmaron fuentes conocedoras del asunto.
La cena fue organizada por Larry Fink, presidente ejecutivo del mayor grupo de inversionistas a escala mundial, BlackRock, en su calidad de copresidente del Foro Económico Mundial (FEM), que se realiza en esta ciudad.
Fuentes citadas por Bloomberg señalaron que Lutnick, quien fue el último orador, menospreció las economías europeas y su falta de competitividad en comparación con Estados Unidos.
Lagarde estuvo entre los asistentes que se retiraron durante el discurso del secretario estadunidense, según personas citadas. Ante el ambiente de alboroto tras los comentarios de Lutnick, Fink hizo varios llamados a la calma, los cuales no fueron atendidos, por lo que dio por terminada la cena antes de los postres, mientras la gente se marchaba, detalló uno de los asistentes a la gala.
Polémica también en la prensa
El martes por la mañana, el secretario de Comercio estadunidense escribió un artículo de opinión para el Financial Times, en el que señaló “no vamos a Davos a defender el statu quo. Vamos a afrontarlo de frente”.
La reunión del FEM este año tiene como tema: “Un espíritu de diálogo”, en momentos en los que las relaciones entre Estados Unidos y la Unión Europea están bajo tensión, después que el presidente estadunidense Donald Trump amenazó con imponer nuevos aranceles a productos de países europeos si no lo apoyan para tomar el control de Groenlandia.
Lagarde –quien ha sido ministra de Finanzas de Francia y dirigió el Fondo Monetario Internacional durante la mayor parte del primer mandato de Trump– advirtió que el regreso del republicano a la Casa Blanca podría acarrear problemas para Europa, señaló la agencia Bloomberg.
Este miércoles, Lagarde enfatizó a la radio francesa RTL que la economía europea necesita una “profunda revisión” para afrontar “los albores de un nuevo orden internacional”.
Trump “a menudo adopta un enfoque transaccional (...) pone el listón muy alto a niveles que a veces son completamente irreales”, agregó Lagarde.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/abuchean-al-secretario-de-comercio-de-eu-en-cena-en-davos/abuchean-al-secretario-de-comercio-de-eu-en-cena-en-davos_326583ea-1e1d-44d3-b081-bac617f33d22_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/lideres-de-la-ue-sesionaran-de-emergencia-para-replantear-lazos-con-eu</url><titulo>Líderes de la UE sesionarán de emergencia para replantear lazos con EU</titulo><texto>Bruselas. Los líderes de la Unión Europea (UE) se replantearán sus lazos con Estados Unidos en una cumbre de emergencia este jueves después de que la amenaza de Donald Trump de imponer aranceles e incluso una acción militar para hacerse con Groenlandia sacudió gravemente la confianza en la relación transatlántica, dijeron diplomáticos.
Trump dio abruptamente marcha atrás este miércoles en su amenaza de imponer aranceles a ocho países europeos, descartó el uso de la fuerza para tomar Groenlandia, un territorio semiautónomo de Dinamarca, aliado de la Organización del Tratado del Atlántico Norte, e insinuó que se vislumbraba un acuerdo para poner fin a la disputa.
El canciller federal alemán, Friedrich Merz, acogió con satisfacción el cambio de postura de Trump sobre Groenlandia e instó a los europeos a no descartar demasiado pronto la asociación transatlántica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/lideres-de-la-ue-sesionaran-de-emergencia-para-replantear-lazos-con-eu/lideres-de-la-ue-sesionaran-de-emergencia-para-replantear-lazos-con-eu_8dfd38b0-8f6b-42ff-a9cc-d7ac51aeebc8_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/trump-invita-a-eu-a-delcy-rodriguez-no-hay-fecha-definida</url><titulo>Trump invita a EU a Delcy Rodríguez; no hay fecha definida</titulo><texto>Caracas. El presidente Donald Trump invitará a Washington a Delcy Rodríguez, presidenta interina de Venezuela desde el secuestro de Nicolás Maduro, informó la Casa Blanca este miércoles.
Washington informó que está prevista la visita de Rodríguez, aunque aún no tiene fecha: "Nada ha sido agendado", indicó. Desde el palacio de Miraflores no se confirmó ni se desmintió el anuncio.
El republicano ya había calificado antes a Rodríguez como "formidable" y había asegurado que con ella "todo anda muy bien".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-invita-a-eu-a-delcy-rodriguez-no-hay-fecha-definida/trump-invita-a-eu-a-delcy-rodriguez-no-hay-fecha-definida_0fb2840a-a25a-4636-b436-76e739c22f03_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-sugiere-desplegar-efectivos-de-la-otan-en-frontera-con-mexico-para-combatir-migracion</url><titulo>Trump plantea que quizá debió probar a la OTAN para frenar la migración irregular</titulo><texto>“Tal vez deberíamos haber puesto a prueba a la OTAN: invocar el Artículo 5 y obligar a la alianza a venir aquí y proteger nuestra frontera sur de más invasiones de inmigrantes ilegales, liberando así un gran número de agentes de la patrulla fronteriza para otras tareas”, publicó el mandatario en su plataforma Truth Social.
Dicho artículo plantea una cláusula de defensa colectiva en la que se establece que “las partes acuerdan que un ataque armado contra una o más de ellas será considerado un ataque contra todas y, en consecuencia, si tal ataque armado ocurre, cada una de ellas, en ejercicio del derecho de legítima defensa individual o colectiva, ayudará a la parte o partes atacadas”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-sugiere-desplegar-efectivos-de-la-otan-en-frontera-con-mexico-para-combatir-migracion/trump-sugiere-desplegar-efectivos-de-la-otan-en-frontera-con-mexico-para-combatir-migracion_a5b506b3-ad16-4050-99cb-a6a9970cb0a6_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-cerca-el-fin-de-la-guerra-en-ucrania</url><titulo>Trump: "cerca", el fin de la guerra en Ucrania</titulo><texto>Davos. El presidente estadunidense, Donald Trump, aseguró que el fin de la guerra en Ucrania está “razonablemente cerca”. Añadió que ese conflicto no conducirá a una tercera guerra mundial, al tiempo que confirmó una reunión con el mandatario Volodymir Zelensky para este jueves.
“Nos estamos acercando (…) lo vamos a resolver (el conflicto Rusia-Ucrania)”, sostuvo al participar en el Foro Económico Mundial.
En declaraciones previas, Trump pareció desentenderse del conflicto. “Estados Unidos está muy lejos (de Ucrania), nos separa un océano inmenso y hermoso. No tenemos nada que ver con eso”, aseveró.
“¿Qué obtiene Estados Unidos de todo este trabajo, de tantos recursos, aparte de muerte, destrucción y enormes sumas de dinero destinadas a quienes no aprecian lo que hacemos? Hablo de la Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN), de Europa: tienen que ocuparse de Ucrania. Nosotros no”, afirmó ante periodistas.
También ayer, Putin anunció que parte de los activos rusos congelados en Estados Unidos podrían usarse para restaurar territorios afectados en Ucrania, una vez que Moscú y Kiev logren la paz.
“Debatimos esa posibilidad con funcionarios de la administración estadunidense”, declaró el mandatario ruso en una reunión con los miembros permanentes del Consejo de Seguridad de su país.
Tras el inicio de la operación militar especial de Rusia en Ucrania, en febrero de 2022, la Unión Europea (UE) inmovilizó activos del Banco Central ruso por valor de unos 230 mil millones de dólares. Estados Unidos hizo lo propio con 5 mil millones de dólares en activos rusos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-cerca-el-fin-de-la-guerra-en-ucrania/trump-cerca-el-fin-de-la-guerra-en-ucrania_f1684928-02d6-4398-a17b-b13e47b69089_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/presidente-de-peru-dice-que-empresarios-chinos-insistian-para-que-viaje-a-china-en-citas-ocultas</url><titulo>Presidente de Perú dice que empresarios chinos insistían para que viaje a China en citas ocultas</titulo><texto>Lima. El mandatario interino peruano, José Jerí, declaró este miércoles en una sesión de la comisión de fiscalización del Parlamento que los empresarios chinos, con los que se reunió en citas no registradas, insistían en que viaje a China. Las revelaciones de la prensa provocaron una crisis gubernamental y pedidos para removerlo del poder.
Reveló que se reunió cuatro veces, entre diciembre y enero, con el empresario Yang Zhihua, de 53 años, en un restaurante y una tienda mayorista porque quería comer comida china y comprar caramelos, respectivamente. Tres veces lo hizo en un restaurante. Pero su asistencia la noche del 26 de diciembre, cubriendo su cabeza con una capucha y llevando un bolso, despertó sospechas de la oposición sobre posibles actos irregulares.
El martes, Jerí indicó que Ji Wu también estuvo presente en el restaurante chino sirviendo la comida y que luego, en sus tres ingresos al palacio de gobierno, Ji Wu no le realizó ningún pedido porque “no habla mucho español”. Sin embargo, Ji Wu está registrado como traductor oficial de chino a español, según datos oficiales.
Jerí afirmó que en las citas ocultas con los empresarios se coordinó sobre las actividades del Día de la Confraternidad Peruano–China, que se celebrará el 1 de febrero. China es el primer socio comercial de Perú por más de una década con inversiones claves en diversos rubros, incluido un megapuerto en el Pacífico que acorta una ruta marítima que conecta a Sudamérica con Asia.
El presidente ad interim también reveló este miércoles que los empresarios insistían en que viaje a China. “Por veinteava vez, a modo de graficarlo, se me invitó nuevamente a China”, comentó. Indicó que los empresarios querían que viaje “por intermedio de ellos, de la embajada, de la cancillería". Añadió que no aceptó “por temas de agenda".
“¿Cuándo viaja? ¿Por qué no viaja? Ahora que es presidente debería viajar”, recordó que le decían.
The Associated Press preguntó a la cancillería peruana y a la embajada de China en Perú sobre si estaban enteradas de los ofrecimientos de los empresarios para que el presidente viaje a China, pero no se obtuvo una respuesta al momento.
El presidente no quiso mostrar su teléfono móvil, pese a los pedidos de una legisladora y los periodistas, para mostrar con quien conversaba el 6 de enero en una tienda mayorista del empresario Yang, de acuerdo con un video difundido por la prensa local. La sospecha surgió porque la tienda estaba clausurada por infringir normas municipales, pero días después una norma gubernamental permitió que la tienda se reabra.
Tres grupos de congresistas presentaron por separado ante el Parlamento tres pedidos para remover a Jerí de la presidencia interina luego que llegó al poder el 10 de octubre por línea de sucesión presidencial en reemplazo de la entonces presidenta Dina Boluarte (2022-2025), quien no tenía vicepresidente.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/presidente-de-peru-dice-que-empresarios-chinos-insistian-para-que-viaje-a-china-en-citas-ocultas/presidente-de-peru-dice-que-empresarios-chinos-insistian-para-que-viaje-a-china-en-citas-ocultas_44e9ac18-964a-48bd-9003-5328e32f7956_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/groenlandia-desconoce-contenido-de-preacuerdo-trumprutte</url><titulo>Gobierno de Groenlandia desconoce contenido de preacuerdo EU - OTAN sobre la isla</titulo><texto>Madrid. El primer ministro de Groenlandia, Jens-Frederik Nielsen, confesó este jueves que desconoce el contenido del preacuerdo anunciado en la víspera por el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, y el secretario general de la OTAN, Mark Rutte, para un "futuro acuerdo" sobre el territorio autónomo danés.
"En cuanto al acuerdo del que se ha estado hablando, tampoco sé qué tiene en concreto", declaró en rueda de prensa, insistiendo en el grupo de trabajo de alto nivel que "labora en una solución en ambas partes", si bien recordó que en Groenlandia tienen "ciertas líneas rojas" que no se pueden cruzar, como la soberanía o la integridad territorial.
Nielsen aseguró que su gabinete está dispuesto a cooperar en varias áreas, siempre que sea con respeto mutuo, pero enfatizó que "solo Groenlandia y el Reino de Dinamarca tienen el mandato de llegar a acuerdos sobre Groenlandia y el Reino de Dinamarca". "Sin nosotros, eso no va a suceder", afirmó.
"Como he dicho, estamos dispuestos a discutir muchos temas y a negociar una mejor cooperación y más, pero la soberanía es una línea roja. Nuestra integridad, nuestras fronteras y el Derecho Internacional son definitivamente una línea roja que no queremos que nadie cruce", insistió.
Nielsen se mostró abierto a potenciar una "asociación sólida" basada en "el respeto mutuo", y en el marco de la OTAN y del acuerdo de defensa con Estados Unidos, con el objetivo de que su colaboración sea "mucho más fuerte". "Queremos una relación respetuosa y pacífica, y un aliado sólido para dentro de muchos años", añadió antes de criticar la retórica estadunidense.
"Hablar de adquirir Groenlandia es, por supuesto, inaceptable. (...) Esperamos y seguimos trabajando para que se mantenga un buen diálogo que nos permita tener una colaboración basada en el respeto mutuo", dijo.
De todos modos, indicó que se puede tener una buena relación si se respetan las "las líneas rojas" ya trazadas. "Pero, por supuesto, es difícil cuando cada noche escuchas amenazas", acusó.
Sus declaraciones llegan después de que Trump anunciara que había establecido con Rutte un "marco para un futuro acuerdo" respecto a Groenlandia y que, en base a este "entendimiento" alcanzado, no impondrá los aranceles anunciados para varios países europeos, cuya entrada en vigor estaba prevista para el 1 de febrero.
Aunque no han trascendido más detalles del acuerdo entre Trump y Rutte, el líder de la OTAN aseguró que la soberanía danesa de Groenlandia "no fue abordada" durante su encuentro con el líder estadunidense. Esta versión ha sido refrendada por la portavoz de la OTAN, Allison Hart, quien recalcó en declaraciones a Europa Press que Rutte no propuso "ningún compromiso respecto a la soberanía" de Groenlandia.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/groenlandia-desconoce-contenido-de-preacuerdo-trumprutte/groenlandia-desconoce-contenido-de-preacuerdo-trumprutte_ff56f4d3-2cd5-4f5d-8f50-d0d3803460a9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/machado-se-reune-con-el-hijo-derrocado-sha-de-iran-e-intercambian-perspectivas</url><titulo>Machado se reune con el hijo del derrocado Sha de Irán e intercambian perspectivas</titulo><texto>La opositora y Premio Nobel de la Paz 2025, María Corina Machado, sostuvo este jueves un encuentro con Reza Pahlavi, el hijo del derrocado Sha de Irán, en el que ambos coincidieron en la necesidad de articular una respuesta común frente a los regímenes autoritarios.
Coincidieron en fortalecer la cooperación entre movimientos que impulsan transiciones democráticas y a visibilizar el impacto regional e internacional de la alianza entre ambos gobiernos.
La dirigente venezolana afirmó que la alianza entre Caracas y Teherán ha convertido a Venezuela en un eje de la influencia iraní en el hemisferio occidental, con implicaciones para la seguridad regional.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/machado-se-reune-con-el-hijo-derrocado-sha-de-iran-e-intercambian-perspectivas/machado-se-reune-con-el-hijo-derrocado-sha-de-iran-e-intercambian-perspectivas_7c732ba1-2f92-4b7a-bc5b-77d7ffec1a8b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/tormenta-invernal-amenaza-a-33-estados-de-eu-con-fuertes-nevadas-y-hielo-peligroso</url><titulo>Tormenta invernal amenaza a 33 estados de EU con fuertes nevadas y hielo peligroso</titulo><texto>Un frenesí de compras de pánico ha azotado partes de Estados Unidos mientras los meteorólogos advierten que una poderosa tormenta invernal azotará 33 estados a lo largo de casi 2 mil kilómetros este fin de semana, provocando fuertes nevadas y hielo peligroso a más de 180 millones de personas.
The Weather Channel la bautizó como Tormenta Invernal 'Fern' y los meteorólogos predicen que traerá una peligrosa mezcla de fuertes nevadas, aguanieve y hielo dañino desde las llanuras del sur a través del Medio Oeste y hasta el noreste.
“Esta podría ser la tormenta invernal más grande de la temporada”, dijo Buckingham. “Sin duda, se ubicará entre las tormentas de mayor impacto de esta temporada”.
Los avisos y alertas de tormenta invernal del Servicio Meteorológico Nacional ya están vigentes en varias regiones, desde las Montañas Rocosas del sur hasta partes del sureste y el valle de Ohio y el noreste, a medida que se aclaran el momento y la trayectoria de la tormenta.
Entre las ciudades que se encuentran en la trayectoria proyectada se encuentran las principales, entre ellas Dallas, Oklahoma City, Nashville, Charlotte, Washington DC, Filadelfia y Nueva York.
Se esperan interrupciones en los viajes, incluidos retrasos y cancelaciones de vuelos, en los principales centros debido al pico de nieve y hielo que se registra durante el fin de semana.
Esto es lo que puede esperar cada región de EU
“Esta es una tormenta cargada de humedad que colisionará con el aire ártico que se encuentra al norte”, dijo Buckingham. “A medida que esto ocurra, se espera que una amplia franja de nieve y hielo recorra el centro de EU, las llanuras, el valle del río Misisipi y partes del sur y centro-sur durante el sábado”.
“Ese será un corredor de condiciones heladas que estaremos monitoreando muy de cerca a medida que se desarrolle”, dijo Buckingham.
El sureste
“Al norte de esos lugares, donde cae todo es nieve”, dijo Buckingham.
“Será una fuente prolífica de nieve para muchas áreas que están acostumbradas a lidiar con la nieve, pero con nieve de esta magnitud, muchas de estas áreas no tienen los mismos recursos que áreas más al norte”, agregó.
Las áreas a lo largo de la Interestatal 44 desde Tulsa, Oklahoma, hasta el sur de St. Louis, Misuri, podrían ver algunas de las nevadas más intensas, según Buckingham.
“Se supone que ese corredor de nieve más intensa está justo al norte de esa línea de transición, donde se encuentran esa mezcla de hielo y la línea de nieve pura”, dijo Buckingham.
Es probable que la tormenta traiga toda la nieve desde el valle de Ohio hasta el noreste.
"Creo que muy bien podría producirse una franja sólida de más de 12 centímetros de nieve debido al sistema de tormentas", dijo Buckingham.
Nordeste
A medida que la nieve se acumula en gran parte del país, la tormenta se dirigirá al noreste hacia el domingo.
Se espera que el corredor de nieve avance hacia el norte por el corredor de la Interestatal 95, potencialmente trayendo nieve a Washington, DC, Filadelfia, la ciudad de Nueva York y Boston.
“Se espera que en lugares como la ciudad de Nueva York, la mayor parte de Pensilvania y el sur de Nueva Inglaterra esas condiciones se deterioren rápidamente a medida que cae nieve en esas áreas”, dijo Buckingham.
Nueva York podría recibir entre 15 y 30 centímetros de nieve, según Accuweather, y Washington, DC, se encuentra en la misma banda de predicción a partir de ahora.
“Desde el domingo por la noche hasta el lunes, todavía hay algunas dudas sobre cuál será el resultado final de esta tormenta al alejarse de la costa atlántica”, dijo Buckingham, señalando que algunas áreas del noreste incluso podrían ver nieve hasta el lunes.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/tormenta-invernal-amenaza-a-33-estados-de-eu-con-fuertes-nevadas-y-hielo-peligroso/tormenta-invernal-amenaza-a-33-estados-de-eu-con-fuertes-nevadas-y-hielo-peligroso_f187c772-414b-4074-85d1-9efa89278957_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/alerta-en-zoologico-de-kiev-lucha-por-mantener-calientes-a-animales</url><titulo>Alerta en zoológico de Kiev: Ataques rusos dejan a animales a merced del frío</titulo><texto>Kiev. El personal del zoológico de Kiev trabaja sin descanso ‌para mantener calientes al gorila Tony y a otros animales, con los ataques aéreos rusos contra la infraestructura energética de Ucrania de telón de fondo en medio de las gélidas temperaturas invernales.
El alcalde de Kiev, Vitali Klitschko, reiteró este viernes su llamado a los ciudadanos para que busquen refugio temporal fuera de ‌la ciudad ante el temor de nuevos ataques. Sin embargo, esa no es una opción para Tony, de 51 años, ni para los demás residentes del zoológico.
"Puedes ‌decirle a la gente que se vaya al campo, pero a Tony no puedo decirle eso", dijo Kyrylo Trantin, ‍jefe del zoológico, refiriéndose al gorila más ‍viejo de Ucrania. "No tiene una abuela en el campo donde pueda quedarse".
Cinco veces al día, el personal entrega leña a una estufa que arde constantemente para mantener la jaula del primate a unos 20 grados centígrados.
Los repetidos ataques aéreos rusos contra el sistema energético de Ucrania en las últimas semanas han sumido a millones de personas en Kiev y otras ciudades en periodos a veces prolongados de oscuridad y frío.
Los cortes de emergencia, agravados por temperaturas de hasta -18 grados Celsius, también han interrumpido el suministro de agua.
En el zoológico, los generadores funcionan día y noche para dar calor a los animales, entre los que hay caballos, bisontes y un elefante.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/alerta-en-zoologico-de-kiev-lucha-por-mantener-calientes-a-animales/alerta-en-zoologico-de-kiev-lucha-por-mantener-calientes-a-animales_dca2b34d-3dd5-43cc-9e4b-0a15a523f495_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/23/mundo/continuan-ataques-israelies-en-gaza-muertos-ascienden-a-475-desde-el-alto-el-fuego</url><titulo>Continúan ataques israelíes en Gaza; muertos ascienden a 475 desde el 'alto el fuego'</titulo><texto>El ministro de Seguridad Nacional de Israel, Itamar Ben-Gvir, aprobó la emisión de licencias para portar armas a colonos en 18 asentamientos ilegales adicionales en Cisjordania reocupada, que socavan las perspectivas de una solución de dos estados. Asimismo, la relatora de la Organización de Naciones Unidas (ONU) para los territorios palestinos, Francesca Albanese, llamó a las nuevas generaciones israelíes a garantizar la estabilidad de su país “sin oprimir a otros”.
Ben-Gvir presumió que “una cifra sin precedente de israelíes”, 240 mil, recibieron permisos de portar armas gracias al programa que lanzó al comienzo de la guerra y que les permitió adquirir equipo de uso militar, desde fusiles estadunidenses M16 hasta pistolas y drones, con los cuales pudieron “frustrar ataques, prevenir la infiltración y detener a los agresores, incluso antes de que llegaran las fuerzas de seguridad”, reportó Al Jazeera.
La ONU documentó más de mil 800 ataques de colonos contra palestinos (cinco por día) en 2025, que provocaron víctimas y daños materiales en 280 comunidades, entre ellos 240 asesinatos, incluidos 55 niños.
Persiste violación a la tregua
En tanto, al menos cuatro palestinos perdieron la vida por bombardeos israelíes en Gaza, donde suman 475 los muertos en ataques pese al alto el fuego del pasado 10 de octubre.
También, un bebé murió ayer en el centro de la franja por hipotermia a causa de la ola de frío, informaron las autoridades de Defensa Civil, mientras en Jan Yunis palestinos desesperados escarbaban con sus manos en un vertedero en busca de objetos de plástico para quemar y mantenerse calientes en el frío y húmedo invierno.
Albanese, en entrevista con la revista israelí +972, pidió a los jóvenes de Israel renunciar “a los privilegios que tienen a costa de todo un pueblo (el palestino)” y advirtió que nunca estarán seguros ni protegidos “si siguen sembrando resentimiento”.
Sostuvo que el futuro del enclave debe estar en manos de los palestinos y no de una junta liderada por Estados Unidos, “que apoyó firmemente la destrucción de Gaza”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/continuan-ataques-israelies-en-gaza-muertos-ascienden-a-475-desde-el-alto-el-fuego/continuan-ataques-israelies-en-gaza-muertos-ascienden-a-475-desde-el-alto-el-fuego_366f7ba2-143f-460c-a983-2340b98a8c7b_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/eu-oficializa-salida-de-la-organizacion-mundial-de-la-salud</url><titulo>EU oficializa su salida de la Organización Mundial de la Salud</titulo><texto>Nueva York. Estados Unidos finalizó su retiro de la Organización Mundial de la Salud (OMS), un año después de que el presidente, Donald Trump, anunció que su país pondría fin a su compromiso de 78 años, informaron funcionarios federales este jueves.
La retirada de la agencia, a la cual estados Unidos debe más de 130 millones de dólares, perjudicará la respuesta global de Washington a nuevos brotes sanitarios pues perderá el acceso a datos de otros países que le podrían dar una advertencia temprana sobre una nueva pandemia.
La OMS es la agencia de la ONU responsable de coordinar la respuesta a amenazas de salud globales, como brotes de viruela símica, ébola y polio. También brinda asistencia técnica a países más pobres; ayuda a distribuir vacunas, suministros y tratamientos escasos; y establece directrices para cientos de condiciones de salud, como la salud mental y el cáncer.
Funcionarios federales afirman que ya tienen relaciones de salud pública con muchos países y están trabajando para asegurar el intercambio directo de ese tipo de información, en lugar de que la OMS actúe como intermediario, aunque no detallaron cuántos de esos acuerdos están en vigor.
En una orden ejecutiva emitida poco después de asumir el cargo, Trump dijo que Estados Unidos se retiraría de la OMS debido al mal manejo de la pandemia de COVID-19 y otras crisis de salud globales por parte del organismo. También mencionó el “fracaso de la agencia en la adopción de reformas urgentes” y su “incapacidad para demostrar independencia de la indebida influencia política de los Estados miembros”.
La OMS, al igual que otras organizaciones de salud pública, cometió costosos errores durante la pandemia, incluida su recomendación en algún momento de la crisis de salud de que las personas no usaran mascarillas. También afirmó que el COVID-19 no se transmitía por el aire, una postura que no revirtió oficialmente sino hasta 2024.
Otra queja del gobierno de Trump: Ninguno de los directores ejecutivos de la OMS —nueve desde la creación del organismo en 1948— ha sido estadounidense, lo cual considera injusto, tomando en cuenta la magnitud de sus aportes.
Estados Unidos está obligado legalmente a pagar cualquier obligación financiera pendiente, es decir que debe cubrir las cuotas de 2024 y 2025 que no pagó y que suman más de 133 millones de dólares, según la OMS.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/eu-oficializa-salida-de-la-organizacion-mundial-de-la-salud/eu-oficializa-salida-de-la-organizacion-mundial-de-la-salud_2ec6d3a6-f0fa-4a6a-920f-8ab560742b4f_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/detienen-a-tercer-sospechoso-de-iniciar-incendios-forestales-en-el-sur-de-chile</url><titulo>Detienen a tercer sospechoso de iniciar incendios forestales en el sur de Chile</titulo><texto>Santiago. La policía chilena anunció este jueves la detención de un tercer sospechoso de haber iniciado intencionalmente incendios forestales en la región del Biobío, la más afectada por el fuego que asola el sur de Chile y ha causado la muerte de 21 personas.
Desde el sábado, los bomberos luchan contra el fuego en Biobío, a unos 500 km al sur de Santiago, donde se registró la gran mayoría de víctimas. Las regiones de Ñuble y la Araucanía también han sido alcanzadas por las llamas. Según el gobierno, hay 20 mil damnificados.
Actualmente hay 19 focos activos, según el organismo estatal de atención de desastres (Senapred).
Esta madrugada, autoridades capturaron a un hombre presuntamente involucrado en las quemas de Punta de Parra, una localidad en Biobío, durante el toque de queda.
El sospechoso junto a otras personas estaba prendiendo el bosque cuando llegó la policía, tras recibir una alerta de vecinos. "El sujeto portaba un encendedor, un bastón retráctil y cocaína base", informó la Policía de Investigaciones en un comunicado.
Otros dos sospechosos fueron detenidos entre el lunes y miércoles en Biobío y Araucanía, uno ya fue puesto en libertad.
Punta de Parra es una localidad de unos 3 mil habitantes rodeada de bosques de eucalipto. Tras los incendios, solo algunas residencias estaban en pie. Las autoridades conjeturan que fueron provocados intencionalmente.
Las altas temperaturas del verano austral y los fuertes vientos han propagado las llamas que se iniciaron el sábado. Poblados completos quedaron arrasados.
Las zonas más afectadas son las localidades de Lirquén y Penco, en Biobío.
En febrero de 2024, varios focos de incendios estallaron en los alrededores de la ciudad de Viña del Mar, a 110 km de Santiago, con un saldo de 138 muertos.
Investigaciones posteriores determinaron que bomberos y brigadistas forestales iniciaron intencionalmente el fuego, que avanzó con rapidez producto también de las altas temperaturas del verano.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-tercer-sospechoso-de-iniciar-incendios-forestales-en-el-sur-de-chile/detienen-a-tercer-sospechoso-de-iniciar-incendios-forestales-en-el-sur-de-chile_4c6256cf-ef61-4940-b747-809f6336add1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia></noticias>