<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/trump-invita-a-eu-a-delcy-rodriguez-no-hay-fecha-definida</url>
        <titulo>Trump invita a EU a Delcy Rodríguez; no hay fecha definida</titulo>
        <texto>Caracas. El presidente Donald Trump invitará a Washington a Delcy Rodríguez,
            presidenta interina de Venezuela desde el secuestro de Nicolás Maduro, informó la Casa
            Blanca este miércoles.
            Washington informó que está prevista la visita de Rodríguez, aunque aún no tiene fecha:
            "Nada ha sido agendado", indicó. Desde el palacio de Miraflores no se confirmó ni se
            desmintió el anuncio.
            El republicano ya había calificado antes a Rodríguez como "formidable" y había asegurado
            que con ella "todo anda muy bien".</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-invita-a-eu-a-delcy-rodriguez-no-hay-fecha-definida/trump-invita-a-eu-a-delcy-rodriguez-no-hay-fecha-definida_0fb2840a-a25a-4636-b436-76e739c22f03_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/lideres-de-la-ue-sesionaran-de-emergencia-para-replantear-lazos-con-eu</url>
        <titulo>Líderes de la UE sesionarán de emergencia para replantear lazos con EU</titulo>
        <texto>Bruselas. Los líderes de la Unión Europea (UE) se replantearán sus lazos con Estados
            Unidos en una cumbre de emergencia este jueves después de que la amenaza de Donald Trump
            de imponer aranceles e incluso una acción militar para hacerse con Groenlandia sacudió
            gravemente la confianza en la relación transatlántica, dijeron diplomáticos.
            Trump dio abruptamente marcha atrás este miércoles en su amenaza de imponer aranceles a
            ocho países europeos, descartó el uso de la fuerza para tomar Groenlandia, un territorio
            semiautónomo de Dinamarca, aliado de la Organización del Tratado del Atlántico Norte, e
            insinuó que se vislumbraba un acuerdo para poner fin a la disputa.
            El canciller federal alemán, Friedrich Merz, acogió con satisfacción el cambio de
            postura de Trump sobre Groenlandia e instó a los europeos a no descartar demasiado
            pronto la asociación transatlántica.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/lideres-de-la-ue-sesionaran-de-emergencia-para-replantear-lazos-con-eu/lideres-de-la-ue-sesionaran-de-emergencia-para-replantear-lazos-con-eu_8dfd38b0-8f6b-42ff-a9cc-d7ac51aeebc8_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/eu-sanciona-a-grupo-palestino-que-intenta-romper-bloqueo-maritimo-israeli-en-gaza</url>
        <titulo>EU sanciona a grupo palestino que intenta romper bloqueo marítimo israelí en Gaza</titulo>
        <texto>Washington. Estados Unidos impuso este miércoles sanciones a un grupo palestino
            involucrado en flotillas civiles que buscan romper el bloqueo marítimo de Israel sobre
            Gaza, al acusarlo sin presentar pruebas, de trabajar para Hamas.
            La administración del presidente Donald Trump también impuso sanciones a seis
            organizaciones benéficas con sede en Gaza, alegando que forman parte del ala militar de
            Hamas.
            Las sanciones bloquearán cualquier activo que los grupos tengan en Estados Unidos y
            penalizarán las transacciones con ellos.
            El grupo palestino ha apoyado flotillas que han buscado romper el bloqueo israelí de
            Gaza, que ha quedado reducida a escombros tras dos años de incesantes bombardeos
            israelíes y donde la Organización de las Naciones Unidas determinó anteriormente que
            había hambruna.
            Israel ha interceptado las flotillas compuestas por múltiples barcos y ha detenido a sus
            participantes, incluida la activista climática sueca Greta Thunberg.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/eu-sanciona-a-grupo-palestino-que-intenta-romper-bloqueo-maritimo-israeli-en-gaza/eu-sanciona-a-grupo-palestino-que-intenta-romper-bloqueo-maritimo-israeli-en-gaza_d737306d-20cf-4e59-964b-da8323912f2a_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/pacta-trump-con-la-otan-sobre-groenlandia-no-impondra-aranceles</url>
        <titulo>Pacta Trump con la OTAN sobre Groenlandia; no impondrá aranceles</titulo>
        <texto>Davos. Tras varias semanas de una retórica que casi provocó la ruptura más profunda
            en las relaciones transatlánticas en décadas, el presidente de Estados Unidos, Donald
            Trump, dio ayer un paso atrás al renunciar a sus amenazas de imponer aranceles a países
            europeos, como medida para apoderarse de Groenlandia, y afirmó que se vislumbraba un
            acuerdo para poner fin a la disputa de ese territorio.
            El mandatario estadunidense hizo esos posicionamientos durante su discurso en la reunión
            anual del Foro Económico Mundial en Davos, donde reconoció el malestar de los mercados
            financieros provocado por sus intenciones de apoderarse de la isla ártica, y después de
            reunirse con el secretario general de la Organización del Tratado del Atlántico Norte
            (OTAN), Mark Rutte.
            El jefe de la Casa Blanca afirmó que durante su encuentro con Rutte se concibió un marco
            de acuerdo sobre el territorio ártico, rico en minerales que, insiste, es “vital” para
            la seguridad de Estados Unidos y de la OTAN contra China y Rusia.
            “Hemos establecido el marco de un futuro acuerdo con respecto a Groenlandia y, de hecho,
            a toda la región ártica”, escribió Trump en su plataforma Truth Social. “Con base en el
            entendimiento, no impondré los aranceles que estaban programados para entrar en vigor el
            1º de febrero”, aclaró.
            Un portavoz de la alianza atlántica apuntó que siete aliados en el Ártico trabajarán
            juntos para garantizar su seguridad colectiva.
            “Las negociaciones entre Dinamarca, Groenlandia y Estados Unidos seguirán adelante con
            el objetivo de garantizar que Rusia y China nunca consigan afianzarse –económica o
            militarmente– en Groenlandia”, destacó.
            “Solo Estados Unidos puede proteger esta gigantesca tierra, este enorme pedazo de hielo,
            desarrollarlo, mejorarlo”, afirmó.
            En al menos cinco ocasiones Trump confundió Groenlandia con Islandia. También afirmó:
            “después de la (Segunda) Guerra (Mundial), que ganamos a lo grande. Sin nosotros ahora
            mismo, todos estarían hablando alemán (es el idioma más usado en Suiza) y quizá un poco
            de japonés”.
            En Estrasburgo, el Parlamento Europeo suspendió “hasta nuevo aviso” su trabajo sobre el
            acuerdo comercial de la UE con Washington tras las constantes amenazas de la
            administración Trump.
            “Nos queda otra alternativa, que es suspender el trabajo sobre las dos propuestas
            legislativas de Turnberry hasta que Estados Unidos decida retomar la vía de la
            cooperación en lugar de la confrontación, y antes de que se tomen nuevas medidas”,
            advirtió el presidente de la comisión europarlamentaria, el socialista alemán Bernd
            Lange.
            Antes, el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Antonio
            Guterres, denunció durante su discurso en Davos a los dirigentes que “pisotean el
            derecho internacional.
            “Cuando los líderes pisotean el derecho internacional, eligiendo las normas que respetan
            y las que ignoran, socavan el orden mundial y establecen un precedente peligroso; cuando
            un puñado de individuos puede moldear los relatos globales, influir en elecciones o
            dictar los términos del debate público, nos enfrentamos a desigualdades, así como a la
            corrupción de las instituciones y de nuestros valores comunes”, señaló el dirigente de
            la ONU.
            Reproches a Carney
            Por lo pronto, el ejército danés realizó maniobras militares en Groenlandia en medio de
            los comentarios de Trump, reportó Deutsche Welle.
            “Estamos en medio de una ruptura, no de una transición”, afirmó Carney, al señalar cómo
            las “grandes potencias” estaban utilizando la integración económica como arma y los
            aranceles como palanca. No nombró directamente a Trump ni a Estados Unidos.
            “Sabemos que el viejo orden no va a volver. No deberíamos lamentarlo. La nostalgia no es
            una estrategia”, resaltó Carney.
            Contenido del borrador
            El acuerdo prevé una actualización del Acuerdo de Defensa de Groenlandia, de 1951 entre
            Estados Unidos y Dinamarca, así como disposiciones para aumentar la seguridad en la isla
            y la actividad de la OTAN en el Ártico, ademásde trabajo adicional sobre materias
            primas, según el informe del miércoles.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/pacta-trump-con-la-otan-sobre-groenlandia-no-impondra-aranceles/pacta-trump-con-la-otan-sobre-groenlandia-no-impondra-aranceles_f396d4c7-676a-46c9-900c-4f0c1026b018_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/afganistan-hay-cuatro-millones-de-bebes-en-riesgo-de-morir-por-desnutricion</url>
        <titulo>Afganistán: hay cuatro millones de bebés en riesgo de morir por desnutrición</titulo>
        <texto>Herat. "Nadie puede imaginar lo que estoy pasando": en una sala de cuidados
            intensivos, Najiba, de 24 años, vigila sin descanso a su bebé Artiya, uno de los cerca
            de cuatro millones de niños en riesgo de morir de desnutrición este año en Afganistán.
            La joven de grandes ojos negros, que prefiere no revelar su apellido, llegó hace varias
            semanas a la unidad pediátrica del hospital regional de Herat, una gran ciudad del oeste
            afgano. Ella y su esposo habían perdido casi toda esperanza.
            Los cuidadores de Médicos Sin Fronteras (MSF), que apoyan ese centro hospitalario
            público, la acogieron de urgencia, junto con Artiya, en su centro nutricional
            terapéutico.
            En las paredes, dibujos coloridos de globos y flores intentan devolver un poco de
            alegría a las decenas de niños que yacen en las camillas.
            Las madres, que se enfrentan a la indescriptible prueba de no poder alimentar
            suficientemente a sus hijos, reciben apoyo sicológico.
            El aumento continuará en 2026, añade, cuando "casi cuatro millones de niños necesitarán
            tratamiento por desnutrición, ¡es abrumador!". "Estos niños morirán si no reciben
            tratamiento".
            "Ya no tenía suficiente leche"
            En 2021, las últimas fuerzas armadas estadunidenses abandonaron el país de forma
            precipitada bajo la presión de los talibanes, que derrocaron al gobierno apoyado por
            Occidente.
            Muchas mujeres han "sacrificado su salud y su nutrición" para salvar a sus hijos, señala
            Aylieff.
            Najiba es uno de esos casos. Cuando nació Artiya, "hasta los tres meses de edad, ganaba
            peso y dormía bien", cuenta. Pero tras sufrir una neumonía, el estado del bebé se
            deteriora.
            Ella y su esposo, que tiene una modesta tienda de material eléctrico en Herat, van de
            hospital en hospital, gastando el poco dinero que tienen. Así se enteraron de que Artiya
            padece una malformación cardíaca.
            "No pude descansar ni comer bien y ya no tenía suficiente leche materna para alimentar a
            mi hijo", lamenta Najiba.
            "Recibimos pacientes en estado desesperado", señala Wranga Niamaty, enfermera
            coordinadora de MSF en Herat. "Pero estoy orgullosa porque conseguimos salvar vidas",
            añade la joven afgana de 25 años.
            Algunas familias que vienen de otras provincias que carecen de estructuras sanitarias
            llegan a veces demasiado tarde, después de haber recorrido cientos de kilómetros hasta
            este hospital, su última esperanza.
            315 niños cada mes
            De media, entre 315 y 320 niños desnutridos son ingresados cada mes.
            Además de atender a los niños con alimentos terapéuticos y ricos en calorías, enfermeras
            como Fawzia Azizi aconsejan a las mujeres sobre cómo amamantar mejor, un punto clave
            contra la desnutrición.
            El bebé de Najiba, de siete meses, ha recuperado peso, pero ella sigue sin poder
            amamantarlo. Una operación de corazón, en otro centro, sería muy costosa. "Mi esposo
            llama a todas las puertas para pedir dinero prestado", dice.
            Jamila, de 25 años, cuyo marido trabaja en Irán por falta de empleo en Herat, ha
            recuperado un poco de optimismo con la unidad de MSF.
            En el primer semestre de 2026, el PMA necesita 390 millones de dólares para alimentar a
            seis millones de personas en Afganistán.
            "No los tenemos", advierte Aylieff. Y añade: "Una parte de las mujeres afganas a las que
            el mundo prometió un apoyo incondicional después de 2021 ven este año cómo sus hijos
            mueren de hambre en sus brazos".</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/afganistan-hay-cuatro-millones-de-bebes-en-riesgo-de-morir-por-desnutricion/afganistan-hay-cuatro-millones-de-bebes-en-riesgo-de-morir-por-desnutricion_58256215-9278-4cc9-acbd-64e4a0d40285_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/deceso-de-migrante-cubano-en-custodia-del-ice-fue-por-asfixia-revela-autopsia</url>
        <titulo>Deceso de migrante cubano en custodia del ICE fue por asfixia, revela autopsia</titulo>
        <texto>Geraldo Lunas Campos falleció el pasado 3 de enero luego de un altercado con los
            guardias. El Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos (ICE por sus
            iniciales en inglés) señaló que Lunas Campos, de 55 años y padre de cuatro hijos,
            intentaba quitarse la vida y que el personal de Camp East Montana trató de salvarlo.
            Pero un testigo dijo a The Associated Press la semana pasada que Lunas Campos se
            encontraba esposado mientras era inmovilizado por al menos cinco guardias, uno de los
            cuales le pasó el brazo por el cuello y apretó hasta dejarlo inconsciente.
            La muerte de Lunas Campos es una de por lo menos tres que han sido reportadas en las
            últimas semanas en Camp East Montana, una enorme instalación de carpas ubicada en
            terrenos de Fort Bliss, una base del Ejército.
            Según el informe, testigos vieron como Lunas Campos "quedó inconsciente mientras era
            inmovilizado físicamente por fuerzas del orden". No detalló lo que ocurrió durante la
            lucha, pero mencionó evidencia de lesiones en cuello, cabeza y torso asociadas con
            inmovilización física. El reporte también señaló la presencia de petequia —pequeñas
            manchas de sangre por el rompimiento de vasos capilares, las cuales pueden asociarse a
            una enorme tensión o una lesión— en párpados y la piel del cuello.
            Añadió que las contusiones en el cuerpo de Lunas Campos pueden reflejar una
            inmovilización física y las lesiones en el cuello eran consistentes con presión de una
            mano o rodilla sobre el cuello.
            Sin mención a intento de suicidio
            La autopsia también reveló la presencia de medicamentos antidepresivos y
            antihistamínicos recetados en el organismo de la víctima, añadiendo que Lunas Campos
            tenía antecedentes de trastorno bipolar y ansiedad. No hizo mención alguna de un intento
            de suicidio.
            La versión inicial del ICE sobre el fallecimiento, la cual no incluía mención de un
            altercado con los guardias, aseguraba que Lunas Campos se había vuelto inestable y el
            personal lo trasladó a un área segregada.
            "Mientras estaba en segregación, el personal observó que pasaba apuros y se puso en
            contacto con el personal médico del lugar para recibir asistencia", indicó la agencia en
            su comunicado del 9 de enero. "El personal médico respondió, inició medidas de
            resucitación y solicitó servicios médicos de emergencia".
            Lunas Campos fue declarado muerto después de la llegada de los paramédicos.
            Después de que la familia de Lunas Campos fue notificada de que su deceso probablemente
            sería considerado como un homicidio, la portavoz del Departamento de Seguridad Nacional,
            Tricia McLaughlin, modificó el jueves pasado la versión del gobierno, asegurando que
            había intentado suicidarse y los guardias trataron de ayudarlo.
            Contratistas
            De momento se desconoce si los guardias que se encontraban con Lunas Campos al momento
            de la disputa eran empleados del gobierno o del contratista privado.
            Una determinación final de homicidio por parte del médico forense por lo general sería
            fundamental para determinar si algún guardia es considerado responsable penal o
            civilmente. El hecho de que Lunas Campos haya muerto en una base del ejército podría
            limitar la jurisdicción legal de las autoridades estatales y locales para llevar a cabo
            una investigación.
            Lunas Campos fue uno de los primeros detenidos que fue enviado a Camp Montana East.
            Llegó al centro en septiembre después de que fue detenido por agentes del ICE en
            Rochester, Nueva York, donde vivió por más de dos décadas. Fue admitido legalmente en
            Estados Unidos en 1996 como parte de una ola de inmigrantes cubanos que buscaban llegar
            a Florida en bote.
            El ICE señaló que fue detenido en julio como parte de una operación de inmigración
            planeada, debido a que tenía condenas penales que lo hacían elegible para su
            deportación.
            Otros decesos
            Además de Lunas Campos, el ICE anunció el pasado 3 de diciembre que un inmigrante
            guatemalteco recluido en Camp East Montana había fallecido después de ser trasladado a
            un hospital de El Paso para recibir atención médica. Aunque la causa de muerte sigue
            pendiente, la agencia dio a conocer que se cree que Francisco Gaspar Andrés, de 48 años,
            murió por una insuficiencia hepática y renal.
            Además, el ICE anunció el domingo que el inmigrante nicaragüense Víctor Manuel Díaz, de
            36 años falleció en Camp East Montana el 14 de enero de un "presunto suicidio". La
            agencia destacó que detuvo a Díaz durante las redadas migratorias en Mineápolis a
            principios de este mes.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/deceso-de-migrante-cubano-en-custodia-del-ice-fue-por-asfixia-revela-autopsia/deceso-de-migrante-cubano-en-custodia-del-ice-fue-por-asfixia-revela-autopsia_7095e761-38b5-47d0-bb0f-4a32b43fb357_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/ghislaine-maxwell-complice-de-epstein-testificara-ante-congreso-de-eu-el-9-de-febrero</url>
        <titulo>Ghislaine Maxwell, cómplice de Epstein, testificará ante Congreso de EU el 9 de
            febrero</titulo>
        <texto />
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ghislaine-maxwell-complice-de-epstein-testificara-ante-congreso-de-eu-el-9-de-febrero/ghislaine-maxwell-complice-de-epstein-testificara-ante-congreso-de-eu-el-9-de-febrero_e2d0c430-7492-42e1-a065-b32e70ed3296_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/sentencian-a-23-anos-de-prision-a-ex-primer-ministro-surcoreano-implicado-en-ley-marcial-de-2024</url>
        <titulo>Sentencian a 23 años de prisión a ex primer ministro surcoreano implicado en ley
            marcial de 2024</titulo>
        <texto>Seúl. Un tribunal surcoreano dictaminó este miércoles que la imposición de la ley
            marcial en 2024 por el entonces presidente Yoon Suk Yeol constituyó un acto de rebelión,
            y sentenció a su primer ministro a 23 años de prisión por su implicación.
            La rebelión es uno de los cargos más graves en Corea del Sur, y el fiscal independiente
            reclamó hace poco la pena de muerte para Yoon, quien fue acusado de ser el autor
            intelectual de una rebelión.
            El Tribunal del Distrito Central de Seúl debe dictar sentencia sobre los cargos de
            rebelión de Yoon el 19 de febrero.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/sentencian-a-23-anos-de-prision-a-ex-primer-ministro-surcoreano-implicado-en-ley-marcial-de-2024/sentencian-a-23-anos-de-prision-a-ex-primer-ministro-surcoreano-implicado-en-ley-marcial-de-2024_eec5534c-6d42-43fc-9281-068c07061790_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/groenlandia-desconoce-contenido-de-preacuerdo-trumprutte</url>
        <titulo>Gobierno de Groenlandia desconoce contenido de preacuerdo EU - OTAN sobre la isla</titulo>
        <texto>Madrid. El primer ministro de Groenlandia, Jens-Frederik Nielsen, confesó este jueves
            que desconoce el contenido del preacuerdo anunciado en la víspera por el presidente de
            Estados Unidos, Donald Trump, y el secretario general de la OTAN, Mark Rutte, para un
            "futuro acuerdo" sobre el territorio autónomo danés.
            "En cuanto al acuerdo del que se ha estado hablando, tampoco sé qué tiene en concreto",
            declaró en rueda de prensa, insistiendo en el grupo de trabajo de alto nivel que "labora
            en una solución en ambas partes", si bien recordó que en Groenlandia tienen "ciertas
            líneas rojas" que no se pueden cruzar, como la soberanía o la integridad territorial.
            Nielsen aseguró que su gabinete está dispuesto a cooperar en varias áreas, siempre que
            sea con respeto mutuo, pero enfatizó que "solo Groenlandia y el Reino de Dinamarca
            tienen el mandato de llegar a acuerdos sobre Groenlandia y el Reino de Dinamarca". "Sin
            nosotros, eso no va a suceder", afirmó.
            "Como he dicho, estamos dispuestos a discutir muchos temas y a negociar una mejor
            cooperación y más, pero la soberanía es una línea roja. Nuestra integridad, nuestras
            fronteras y el Derecho Internacional son definitivamente una línea roja que no queremos
            que nadie cruce", insistió.
            Nielsen se mostró abierto a potenciar una "asociación sólida" basada en "el respeto
            mutuo", y en el marco de la OTAN y del acuerdo de defensa con Estados Unidos, con el
            objetivo de que su colaboración sea "mucho más fuerte". "Queremos una relación
            respetuosa y pacífica, y un aliado sólido para dentro de muchos años", añadió antes de
            criticar la retórica estadunidense.
            "Hablar de adquirir Groenlandia es, por supuesto, inaceptable. (...) Esperamos y
            seguimos trabajando para que se mantenga un buen diálogo que nos permita tener una
            colaboración basada en el respeto mutuo", dijo.
            De todos modos, indicó que se puede tener una buena relación si se respetan las "las
            líneas rojas" ya trazadas. "Pero, por supuesto, es difícil cuando cada noche escuchas
            amenazas", acusó.
            Sus declaraciones llegan después de que Trump anunciara que había establecido con Rutte
            un "marco para un futuro acuerdo" respecto a Groenlandia y que, en base a este
            "entendimiento" alcanzado, no impondrá los aranceles anunciados para varios países
            europeos, cuya entrada en vigor estaba prevista para el 1 de febrero.
            Aunque no han trascendido más detalles del acuerdo entre Trump y Rutte, el líder de la
            OTAN aseguró que la soberanía danesa de Groenlandia "no fue abordada" durante su
            encuentro con el líder estadunidense. Esta versión ha sido refrendada por la portavoz de
            la OTAN, Allison Hart, quien recalcó en declaraciones a Europa Press que Rutte no
            propuso "ningún compromiso respecto a la soberanía" de Groenlandia.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/groenlandia-desconoce-contenido-de-preacuerdo-trumprutte/groenlandia-desconoce-contenido-de-preacuerdo-trumprutte_ff56f4d3-2cd5-4f5d-8f50-d0d3803460a9_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/abuchean-al-secretario-de-comercio-de-eu-en-cena-en-davos</url>
        <titulo>Abuchean al secretario de Comercio de EU en cena en Davos</titulo>
        <texto>Davos. El secretario de Comercio de Estados Unidos, Howard Lutnick, fue abucheado
            durante una cena privada en Davos este martes, cuando criticaba las reglas de negocios y
            energía de Europa, mientras la presidenta del Banco Central Europeo (BCE), Christine
            Lagarde, abandonó el salón cuando hablaba el funcionario estadunidense; además, los
            anfitriones suspendieron el acto antes de lo programado, afirmaron fuentes conocedoras
            del asunto.
            La cena fue organizada por Larry Fink, presidente ejecutivo del mayor grupo de
            inversionistas a escala mundial, BlackRock, en su calidad de copresidente del Foro
            Económico Mundial (FEM), que se realiza en esta ciudad.
            Fuentes citadas por Bloomberg señalaron que Lutnick, quien fue el último orador,
            menospreció las economías europeas y su falta de competitividad en comparación con
            Estados Unidos.
            Lagarde estuvo entre los asistentes que se retiraron durante el discurso del secretario
            estadunidense, según personas citadas. Ante el ambiente de alboroto tras los comentarios
            de Lutnick, Fink hizo varios llamados a la calma, los cuales no fueron atendidos, por lo
            que dio por terminada la cena antes de los postres, mientras la gente se marchaba,
            detalló uno de los asistentes a la gala.
            Polémica también en la prensa
            El martes por la mañana, el secretario de Comercio estadunidense escribió un artículo de
            opinión para el Financial Times, en el que señaló “no vamos a Davos a defender el statu
            quo. Vamos a afrontarlo de frente”.
            La reunión del FEM este año tiene como tema: “Un espíritu de diálogo”, en momentos en
            los que las relaciones entre Estados Unidos y la Unión Europea están bajo tensión,
            después que el presidente estadunidense Donald Trump amenazó con imponer nuevos
            aranceles a productos de países europeos si no lo apoyan para tomar el control de
            Groenlandia.
            Lagarde –quien ha sido ministra de Finanzas de Francia y dirigió el Fondo Monetario
            Internacional durante la mayor parte del primer mandato de Trump– advirtió que el
            regreso del republicano a la Casa Blanca podría acarrear problemas para Europa, señaló
            la agencia Bloomberg.
            Este miércoles, Lagarde enfatizó a la radio francesa RTL que la economía europea
            necesita una “profunda revisión” para afrontar “los albores de un nuevo orden
            internacional”.
            Trump “a menudo adopta un enfoque transaccional (...) pone el listón muy alto a niveles
            que a veces son completamente irreales”, agregó Lagarde.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/abuchean-al-secretario-de-comercio-de-eu-en-cena-en-davos/abuchean-al-secretario-de-comercio-de-eu-en-cena-en-davos_326583ea-1e1d-44d3-b081-bac617f33d22_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-se-burla-de-los-lentes-de-sol-demacronen-davos</url>
        <titulo>Trump se burla de los lentes de sol de Macron en Davos</titulo>
        <texto>Davos. El presidente estadunidense, Donald Trump, se burló de los lentes de sol de
            Emmanuel Macron durante su confuso discurso en Davos , bromeando: "¿Qué diablos pasó?"
            respecto a la apariencia del presidente francés.
            La semana pasada, Macron apareció en un evento militar en el sur de Francia con un ojo
            rojo, pero luego aclaró que tenía una condición “totalmente benigna” y “completamente
            insignificante”.
            Más tarde, su oficina dijo que la decisión de usar lentes de sol durante su discurso,
            que tuvo lugar en un lugar cerrado, fue para proteger sus ojos debido a un vaso
            sanguíneo roto.
            Cuando Trump se dirigió al foro este miércoles, criticó el estado de los ojos del
            presidente francés y "esas hermosas gafas de sol".
            "¿Qué demonios pasó?", añadió, al provocar la risa del público, antes de elogiar a
            Macron por su comportamiento "duro" en su reunión anterior, cuando discutieron los
            precios de los medicamentos.
            "Me cae bien, de verdad que me cae bien. Cuesta creerlo, ¿verdad?", continuó Trump antes
            de acusar a Francia de aprovecharse de Estados Unidos con los medicamentos recetados
            durante más de 30 años.
            Trump dijo que había amenazado al presidente francés con aranceles adicionales porque su
            país se había negado a aumentar los precios de los medicamentos.
            "Si no lo hacen, les pondré un arancel de 25 por ciento a todo lo que vendan a Estados
            Unidos, les pondré un arancel de 100 por ciento a sus vinos y champanes", dijo a los
            asistentes a Davos , antes de afirmar que Francia lleva tres décadas "jodiendo" a
            Estados Unidos.
            La relación de Francia con Estados Unidos se ha vuelto tensa a medida que los líderes
            europeos rechazan los planes de Estados Unidos de adquirir Groenlandia .
            El presidente de Estados Unidos amenazó a principios de esta semana a los países
            europeos con aranceles del 10 por ciento sobre “todos y cada uno de los bienes” enviados
            a Estados Unidos a partir del 1 de febrero, que se incrementarán a 25 por ciento a
            partir del 1 de junio hasta que se llegue a un acuerdo para que Washington tome
            Groenlandia de Dinamarca.
            Macron dijo el martes que la amenaza de Washington de imponer aranceles era
            "fundamentalmente inaceptable" como un intento de doblegar la resolución de Europa sobre
            Groenlandia, mientras afirmaba que Francia se enfrentaría a los "matones".
            Advirtió que aranceles adicionales por parte de Estados Unidos podrían obligar a la UE a
            utilizar por primera vez un mecanismo anticoerción llamado “bazuca comercial”.
            “Lo loco es que podríamos encontrarnos en una situación en la que utilicemos el
            mecanismo anticoerción por primera vez contra Estados Unidos”, dijo Macron, al
            argumentar que los países aliados deberían centrarse en llevar la paz a Ucrania.
            ¿Te lo imaginas? Es una locura. Lo lamento, pero es consecuencia de una agresividad
            innecesaria. Aun así, todos debemos mantener la calma.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-se-burla-de-los-lentes-de-sol-demacronen-davos/trump-se-burla-de-los-lentes-de-sol-demacronen-davos_984ff85b-b223-4bed-ab0a-23b90e1d2c40_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/mas-de-300-periodistas-encarcelados-en-el-mundo-para-finales-de-2025-segun-el-cpj</url>
        <titulo>Más de 300 periodistas encarcelados en el mundo para finales de 2025, según el CPJ</titulo>
        <texto>Nueva York. Al menos 330 periodistas fueron encarcelados en todo el mundo por su
            trabajo en el último mes de 2025, afirmó este miércoles el Comité para la Protección de
            los Periodistas (CPJ).
            Es el quinto año consecutivo en que el recuento de esta organización defensora de la
            libertad de prensa supera los 300 casos. China tenía 50 periodistas presos al 1 de
            diciembre, seguida de Birmania, con 30; e Israel, que detuvo a 29 reporteros palestinos,
            señaló el CPJ en su informe anual.
            A continuación estaba Rusia con 27 periodistas presos, de los cuales cinco eran
            ucranianos; luego Bielorrusia, con 25; y Azerbaiyán, con 24, según el CPJ. La región con
            más periodistas detenidos en el mundo en 2025 era Asia (110). Le seguían Europa y Asia
            Central (96), Medio Oriente y el Norte de África (76), África (42) y América (6).
            El CPJ señaló sin embargo que el bajo número en el continente americano "oculta una
            tendencia de persecución política contra periodistas que informan sobre corrupción".
            Al 1 de diciembre, Venezuela tenía tres periodistas detenidos, pero según lo informado,
            al menos dos fueron liberados tras la captura del presidente Nicolás Maduro por fuerzas
            estadounidenses el 3 de enero. En Guatemala seguía arbitrariamente detenido José Rubén
            Zamora, ganador en 1995 del Premio Internacional de Libertad de Prensa del CPJ.
            Estados Unidos detuvo al periodista salvadoreño Mario Guevara en junio después de que
            cubriera una protesta contra el presidente Donald Trump, pero fue deportado por su
            situación migratoria antes de que se realizará el censo del CPJ el 1 de diciembre.
            "Estas cifras récord reflejan el creciente autoritarismo y el aumento de los conflictos
            armados en todo el mundo", señaló el CPJ en su informe.
            La ONG con sede en Nueva York indicó que casi la mitad de los periodistas encarcelados
            no habían sido condenados por ningún delito. De aquellos que sí habían sido
            sentenciados, más de un tercio cumplían penas de prisión superiores a cinco años.
            Casi un tercio de los periodistas detenidos habían sufrido "malos tratos", según el CPJ,
            incluyendo un 20% con denuncias de torturas o palizas. Desde 1992, Irán ha registrado la
            mayor incidencia de torturas y golpizas, seguido de Israel y Egipto.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/mas-de-300-periodistas-encarcelados-en-el-mundo-para-finales-de-2025-segun-el-cpj/mas-de-300-periodistas-encarcelados-en-el-mundo-para-finales-de-2025-segun-el-cpj_42467811-285a-4e84-b266-70d56c1a44fc_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/mundo/trump-cambia-de-avion-tras-problema-electrico-y-reanuda-viaje-al-foro-de-davos</url>
        <titulo>Trump cambia de avión tras problema eléctrico y reanuda viaje al foro de Davos</titulo>
        <texto>Washington. El presidente estadunidense, Donald Trump, reanudó su viaje al foro de
            Davos en Suiza la madrugada del miércoles después de que un problema eléctrico "menor"
            obligara a su avión a regresar a una base aérea, constató un periodista de la AFP.
            Trump y su comitiva cambiaron de aeronave en la Base Conjunta Andrews y despegaron de
            nuevo poco después de la medianoche de Washington, unas dos horas y media después de su
            salida inicial.
            La secretaria de prensa de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, había reportado el regreso
            del Air Force One, que aterrizó poco después de las 23 horas locales.
            Periodistas que viajaban con Trump informaron que las luces de la cabina se apagaron
            brevemente después del despegue.
            En Davos, se espera que el magnate republicano se encuentre con líderes europeos en
            medio de las tensiones por su intento de apropiarse de Groenlandia.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-cambia-de-avion-tras-problema-electrico-y-reanuda-viaje-al-foro-de-davos/trump-cambia-de-avion-tras-problema-electrico-y-reanuda-viaje-al-foro-de-davos_9527b870-d014-4388-8692-d0b19099db5d_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/mundo/el-air-force-one-regresa-a-la-base-conjunta-andrews-debido-a-un-problema-mecanico</url>
        <titulo>El Air Force One regresa a la Base Conjunta Andrews debido a un problema mecánico</titulo>
        <texto>El avión del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, el Air Force One, regresó a
            la Base Conjunta Andrews debido a un problema mecánico, según una fuente familiarizada
            con el asunto, indicó CNN.
            Todavía se espera que Trump viaje a Davos, Suiza, y tiene previsto subirse a un avión de
            respaldo.
            El esperado discurso del magnate ante el Foro Económico Social, la reunión anual de la
            élite económica y política mundial, a la que asiste por primera vez en seis años, está
            programado para las 14:30 horas, hora local.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/el-air-force-one-regresa-a-la-base-conjunta-andrews-debido-a-un-problema-mecanico/el-air-force-one-regresa-a-la-base-conjunta-andrews-debido-a-un-problema-mecanico_aa3bb098-95f2-47d5-8c18-b8bab7f73fdb_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/20/mundo/china-envia-80-mdd-y-60-mil-toneladas-de-arroz-como-ayuda-para-cuba</url>
        <titulo>China entrega 80 millones de dólares y 60 mil toneladas de arroz en ayuda para Cuba</titulo>
        <texto>Horas antes, el canciller cubano, Bruno Rodríguez, agradeció al gigante asiático por
            el primer envío de un lote de 4 mil 800 toneladas, y aseguró que “la donación es muestra
            de la estrecha hermandad y los históricos vínculos de amistad y solidaridad que unen a
            ambas naciones”. Inicialmente la donación solo consideraba 30 mil toneladas de arroz.
            Se señaló que 2 mil 400 toneladas se descargaron en La Habana para beneficio de las
            provincias occidentales y otro volumen idéntico se entregó en el puerto de Santiago de
            Cuba, al oriente del país.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/china-envia-80-mdd-y-60-mil-toneladas-de-arroz-como-ayuda-para-cuba/china-envia-80-mdd-y-60-mil-toneladas-de-arroz-como-ayuda-para-cuba_7ae764e2-b5f4-4579-a759-c66bd5ee7085_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/comandante-de-patrulla-fronteriza-lanza-bomba-de-gas-a-manifestantes-contra-el-ice-en-mineapolis</url>
        <titulo>Comandante de Patrulla Fronteriza lanza bomba de gas a manifestantes contra el ICE
            en Mineápolis</titulo>
        <texto>Bovino, quien dirigió la ofensiva migratoria ordenada por el presidente Donald Trump
            en Chicago, Los Ángeles y otros lugares del país, advirtió a los manifestantes “¡Viene
            gas! ¡Viene gas!” antes de activar lo que parecía ser una granada de humo que liberó un
            gas verde contra la multitud que lo rodeó en una gasolinera.
            El funcionario ha estado presente con frecuencia en Mineápolis para supervisar a los
            agentes que desarrollan la operación Metro Surge. Tal acción sugirió que Bovino podría
            tomar un papel más activo sobre el terreno mientras el ICE intensifica su aplicación en
            las ciudades gemelas, reportó el Minnesota Star Tribune.
            Un tribunal de apelaciones congeló el fallo de una jueza que prohibía a los agentes
            federales usar gases lacrimógenos contra manifestantes pacíficos en Minesota, mientras
            el gobierno presenta una apelación.
            La secretaria de Justicia, Pam Bondi, elogió la decisión de los togados al afirmar que
            el Departamento de Justicia “protegerá a los agentes policiales federales de los
            criminales en las calles y de los jueces activistas en los tribunales”.
            Al mismo tiempo, en Maine, Portland, el Departamento de Seguridad Interior anunció la
            operación Pesca del día, en un aparente juego de palabras entre el sector pesquero del
            estado y la cacería de inmigrantes de la administración Trump.
            Maine tiene relativamente pocos residentes que se encuentran irregularmente en el país,
            pero cuenta con una presencia notable de refugiados en sus ciudades más grandes,
            particularmente de África.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/comandante-de-patrulla-fronteriza-lanza-bomba-de-gas-a-manifestantes-contra-el-ice-en-mineapolis/comandante-de-patrulla-fronteriza-lanza-bomba-de-gas-a-manifestantes-contra-el-ice-en-mineapolis_bdb009f5-0712-4fb8-a65a-945ac5e740d5_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/ex-agente-de-la-dea-es-condenado-a-5-anos-de-prision-por-proteger-a-amigos-narcos</url>
        <titulo>Ex agente de la DEA es condenado a 5 años de prisión por proteger a amigos narcos</titulo>
        <texto>Nueva York. En las dos décadas que trabajó para la Administración de Control de
            Drogas de Estados Unidos, Joseph Bongiovanni, asumió frecuentemente los riesgos de ser
            la primera persona en entrar a una residencia o habitación durante un operativo.
            El agente sintió una incertidumbre similar este miércoles mientras esperaba sentencia
            por usar su placa de la DEA para proteger a algunos de sus amigos de la infancia que se
            convirtieron en prolíficos traficantes de drogas en Buffalo, Nueva York.
            “Nunca sabía lo que había del otro lado de esa puerta; hoy siento ese mismo miedo”,
            declaró Bongiovanni, de 61 años, a un juez federal, mientras golpeaba la mesa de los
            acusados. “Siempre he sido inocente. Amaba ese trabajo”.
            Vilardo afirmó que la sentencia refleja la complejidad de los veredictos luego de dos
            prolongados juicios y la naturaleza del trabajo encubierto de Bongiovanni, en el que el
            agente acumuló suficientes elogios de primera plana como para llenar una vitrina de
            trofeos.
            Bongiovanni una vez ingresó a un edificio en llamas para evacuar a los residentes en
            medio del humo. Puso tras las rejas a traficantes de drogas, incluido el primero en ser
            procesado en la región por provocar una sobredosis fatal.
            “Hay dos versiones completamente opuestas de los hechos y versiones opuestas del
            acusado”, declaró Vilardo mientras le aseguraba a los fiscales que cinco años tras las
            rejas supondrían una considerable dificultad para una persona que nunca ha estado en
            prisión.
            El abogado defensor Parker MacKay destacó que el juez había reconocido a Bongiovanni
            como un “faro” en la comunidad de Buffalo. La sentencia de 15 años que pedía el
            gobierno, afirmó, estaba “completamente desvinculada de la naturaleza de las condenas”.
            “Tal como el señor Bongiovanni le ordenó al juez durante la sentencia, él es inocente, y
            esperamos continuar en el trabajo con él para demostrarlo”, relató MacKay a The
            Associated Press.
            Un jurado declaró a Bongiovanni culpable en 2024 por cuatro cargos de obstrucción de
            justicia, asociación delictuosa para defraudar a Estados Unidos, asociación delictuosa
            para distribuir sustancias controladas y declaraciones falsas a las fuerzas del orden.
            Bongiovanni mantuvo un juramento, no con la DEA sino con figuras del crimen organizado
            en la comunidad ítaloestadunidense en la que creció en el norte de Buffalo, argumentó la
            fiscalía.
            “Su comportamiento estremeció los cimientos de las fuerzas del orden --y de esta
            comunidad-- hasta su núcleo”, señaló el asistente del fiscal federal Joseph Tripi al
            juez. “Eso es lo que es una traición”.
            También involucró al Pharoah’s Gentlemen’s Club, un club de striptease ubicado a las
            afueras de Buffalo. Bongiovanni era amigo de la infancia del propietario del lugar,
            Peter Gerace Jr., quien, según las autoridades, tiene estrechos vínculos tanto con la
            mafia de Buffalo como con el violento club de motociclistas Outlaws Motorcycle Club.
            La DEA no respondió de momento a una solicitud de comentarios sobre la sentencia de
            Bongiovanni.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ex-agente-de-la-dea-es-condenado-a-5-anos-de-prision-por-proteger-a-amigos-narcos/ex-agente-de-la-dea-es-condenado-a-5-anos-de-prision-por-proteger-a-amigos-narcos_de0023d4-7ee4-4a30-9982-3a1315646b50_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu</url>
        <titulo>Trump lanza la Junta de Paz que algunos temen que rivalice con la ONU</titulo>
        <texto>Davos. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, presentó este jueves su Junta
            de Paz, inicialmente diseñada para consolidar el frágil alto el fuego en Gaza, pero que
            él prevé desempeñará un papel más amplio que preocupa a otras potencias mundiales,
            aunque afirmó que colaborará con la Organización de Naciones Unidas (ONU).
            "Una vez que esta junta esté completamente formada, podremos hacer prácticamente todo lo
            que queramos. Y lo haremos en colaboración con las Naciones Unidas", afirmó Trump, y
            añadió que la ONU tiene un gran potencial que no se ha aprovechado plenamente.
            Trump, que presidirá la junta, invitó a docenas de otros líderes mundiales a unirse a
            ella, al afirmar que quiere que aborde retos más allá del inestable alto el fuego en
            Gaza, lo que ha suscitado recelos de que pueda socavar el papel de la ONU como principal
            plataforma para la diplomacia mundial y la resolución de conflictos.
            Mientras que potencias regionales de Medio Oriente como Turquía, Egipto, Arabia Saudita
            y Qatar, así como importantes países emergentes como Indonesia, se han unido a la junta,
            las potencias mundiales y los aliados tradicionales occidentales de Estados Unidos se
            han mostrado más cautelosos.
            Trump afirma que los miembros permanentes deben contribuir a la financiación con un pago
            de mil millones de dólares cada uno. Reuters no pudo localizar de inmediato a ningún
            representante de los gobiernos de las principales potencias mundiales, ni de Israel ni
            de la Autoridad Nacional Palestina, en la ceremonia de firma.
            El secretario de Estado de Estados Unidos, Marco Rubio, afirmó que el objetivo de la
            junta sería garantizar el cumplimiento del plan de paz en Gaza, pero que también podría
            "servir de ejemplo de lo que es posible en otras partes del mundo".
            Papel global
            Rusia dijo a última hora del miércoles que estaba estudiando la propuesta después de que
            Trump dijera que se uniría. El presidente Vladimir Putin afirmó que Moscú estaba
            dispuesto a pagar mil millones de dólares de los activos rusos congelados en Estados
            Unidos "para apoyar al pueblo palestino", según informaron medios de comunicación
            estatales.
            Francia se ha negado. Reino Unido dijo este jueves que no se uniría por el momento.
            China aún no ha dicho si se unirá.
            Pocos de los países que se han inscrito en la junta son democracias, aunque Israel,
            Argentina y Hungría, cuyos líderes son aliados cercanos de Trump y partidarios de su
            enfoque de la política y la diplomacia, han dicho que se unirán.
            "Las Naciones Unidas tienen un enorme potencial, y creo que la combinación de la Junta
            de Paz con el tipo de personas que tenemos aquí... podría ser algo muy, muy único para
            el mundo", afirmó Trump, quien durante mucho tiempo ha menospreciado a la ONU y otras
            instituciones de cooperación multilateral.
            Alto el fuego en Gaza
            El alto el fuego en Gaza, acordado en octubre, ha fracasado durante meses, con Israel y
            Hamas intercambiando culpas por los repetidos estallidos de violencia en los que han
            muerto varios soldados israelíes y cientos de palestinos.
            Ambas partes se acusan mutuamente de nuevas violaciones: Israel afirma que Hamas se ha
            demorado en devolver el último cadáver de un rehén y el movimiento armado palestino
            asegura que Israel ha seguido restringiendo la ayuda a Gaza a pesar de la catástrofe
            humanitaria que se está produciendo.
            Cada parte rechaza las acusaciones de la otra.
            El primer ministro israelí y prófugo de la Corte Penal Internacional, Benjamin
            Netanyahu, ha aceptado una invitación de Trump para formar parte de la Junta, según
            informó la oficina del dirigente israelí. Las facciones palestinas han respaldado el
            plan de Trump y han dado su apoyo a un comité palestino de transición destinado a
            administrar la franja de Gaza bajo la supervisión de la Junta.
            Aunque la primera fase de la tregua tropieza, la siguiente deberá abordar cuestiones
            mucho más difíciles a largo plazo que han obstaculizado las negociaciones anteriores,
            como el desarme de Hamás, el control de la seguridad en Gaza y la posible retirada
            israelí.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu_7e14a907-3aae-473c-8343-43e3eb9b2d1d_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/alerta-roja-en-el-sur-de-italia-por-fenomenos-meteorologicos-extremos</url>
        <titulo>Alerta roja en el sur de Italia por fenómenos meteorológicos extremos</titulo>
        <texto>Un boletín emitido por ese órgano, adscrito a la Presidencia del Consejo de
            ministros, que coordina la predicción, prevención y gestión de emergencias ante
            catástrofes, confirmó que se mantiene la alerta roja debido al paso de la tormenta
            Harry, que causó hasta el momento graves daños materiales, pero sin pérdidas de vidas
            humanas ni heridos.
            Durante las últimas 24 horas se mantuvo un clima severo generalizado en las dos islas
            principales de esta nación, Sicilia y Cerdeña, así como en la región calabresa, con
            marejadas ciclónicas, olas de hasta diez metros de altura, lluvias torrenciales y
            ráfagas de viento superiores a 120 kilómetros por hora.
            En la ciudad siciliana de Catania, el mar impulsado por fuertes ráfagas de tormenta
            inundó las calles, y numerosos residentes fueron evacuados por los bomberos, quienes
            tuvieron que trabajar durante toda la noche para completar esa operación, indica un
            reporte publicado en el sitio digital informativo del canal televisivo RAI News.
            En las Islas Eolias el mar invadió las carreteras y viviendas, una situación que fue
            particularmente grave en la aldea de Canneto, en Lipari, donde las olas azotaron el
            paseo marítimo durante toda la noche, y las aguas penetraron en las viviendas, apunta la
            nota.
            Durante las últimas horas se llevaron a cabo más de mil 650 intervenciones de bomberos,
            incluidas mil 13 en Sicilia, 360 en Cerdeña y 293 en Calabria, donde se desplegaron mil
            480 bomberos para atender la emergencia, agrega la fuente.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/alerta-roja-en-el-sur-de-italia-por-fenomenos-meteorologicos-extremos/alerta-roja-en-el-sur-de-italia-por-fenomenos-meteorologicos-extremos_90fd700b-3909-4675-83f8-d648462b0884_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/ice-detiene-en-redadas-a-cuatro-ninos-entre-ellos-uno-de-5-anos-en-minesota</url>
        <titulo>ICE detiene a niño de 5 años en una redada en Minesota; "fue abandonado", dice
            Seguridad Nacional</titulo>
        <texto>Liam Ramos es ahora el cuarto estudiante de las Escuelas Públicas de Columbia Heights
            detenido por el ICE en Mineápolis en las últimas semanas, según informó el distrito en
            una conferencia de prensa el miércoles para denunciar el operativo antimigratorio.
            La tensión se ha intensificado en Mineápolis desde que un agente del ICE disparó
            mortalmente a Renee Good, de 37 años, madre de tres hijos, a principios de este mes, lo
            que desató protestas y disturbios. El vicepresidente J.D. Vance pronunciará un discurso
            en la ciudad este jueves, "centrado en restablecer la ley y el orden en Minesota".
            "¿Por qué detener a un niño de 5 años?", dijo la superintendente Zena Stenvik. "No
            pueden decirme que este niño va a ser clasificado como un delincuente violento".
            La escuela alega que una vez que los oficiales detuvieron al padre de Liam, "el agente
            sacó al niño del vehículo aún en marcha, lo condujo a la puerta y le ordenó que llamara
            a la puerta para ver si había alguien más en casa, esencialmente usando a un niño de 5
            años como carnada".
            Había otro adulto en casa en ese momento, quien "suplicó a los agentes que les
            permitieran cuidar al niño pequeño, pero se lo negaron", según Stenvik.
            “ICE no se enfocó en un menor”: Departamento de Seguridad Nacional
            “El ICE no se enfocó en un niño. El niño fue ABANDONADO”, dijo este jueves el
            Departamento de Seguridad Nacional.
            Dijo que “se pregunta a los padres si desean ser deportados con sus hijos, o el ICE los
            colocará con una persona de confianza que ellos designen. Esto es consistente con las
            medidas de control migratorio de administraciones anteriores. Los padres pueden tomar el
            control de su salida y recibir un vuelo gratuito y 2 mil 600 dólares con la aplicación
            CBP Home. Al usar la aplicación CBP Home, los migrantes indocumentados tienen la
            oportunidad de regresar de forma legal”.
            ICE did NOT target a child. The child was ABANDONED.
            Tricia McLaughlin, subsecretaria del Departamento de Seguridad Nacional, coincidió que
            el arresto del padre de Liam fue "parte de una operación específica" y afirmó que un
            agente permaneció con Liam para su seguridad.
            Liam y su padre fueron trasladados a un centro en San Antonio, según el abogado de la
            familia, Marc Prokosch, quien afirmó que no son ciudadanos estadunidenses, pero que "han
            seguido el proceso legal a la perfección, desde presentarse en la frontera hasta
            solicitar asilo y esperar a que se complete el proceso".
            En la conferencia de prensa del miércoles, la maestra de Liam, Ella Sullivan, lo
            describió como un estudiante "muy amable" que "anima el aula" cuando llega a clase cada
            mañana.
            “Sus amigos aún no han preguntado por él, pero sé que se darán cuenta”, dijo. “Solo
            quiero que regrese aquí y esté sano y salvo”.
            Otros niños detenidos
            Hace dos semanas, una niña de 10 años, de cuarto grado, fue detenida por agentes de ICE
            cuando se dirigía a una de nuestras escuelas primarias con su madre, informó el distrito
            escolar.
            El mismo día que Liam y su padre fueron detenidos, un estudiante de 17 años de la
            preparatoria Columbia Heights fue detenido por agentes armados y enmascarados cuando se
            dirigía a la escuela, donde no había padres presentes. "El estudiante fue sacado de su
            auto y se lo llevaron", informó la escuela.
            En otro presunto incidente ocurrido la semana pasada, agentes del ICE “irrumpieron en un
            departamento y detuvieron a una estudiante de 17 años y a su madre”.
            Stevnik afirmó que esta actividad ha comprometido “la sensación de seguridad en nuestra
            comunidad” y que tanto el personal como los estudiantes han quedado “conmocionados”.
            “El personal se muestra valiente todo el día por sus alumnos, a pesar de la
            incertidumbre”, dijo Stenvik. “En cuanto termina la jornada escolar, no saben si verán a
            sus alumnos mañana por la mañana al pasar lista”.
            Mary Granlund, presidenta de la junta de educación de las Escuelas Públicas de Columbia
            Heights, afirmó que los estudiantes "no deben tener miedo de venir a la escuela ni de
            esperar en la parada del autobús".
            "Al final, nosotros tenemos silbatos y ellos armas", afirmó.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ice-detiene-en-redadas-a-cuatro-ninos-entre-ellos-uno-de-5-anos-en-minesota/ice-detiene-en-redadas-a-cuatro-ninos-entre-ellos-uno-de-5-anos-en-minesota_b10ec3dc-dffc-4ea3-a7d5-ab43f7fb7519_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/mas-de-62-mil-menores-en-el-salvador-han-sido-afectados-por-politicas-antipandillas-de-bukele</url>
        <titulo>Más de 62 mil menores, víctimas colaterales en El Salvador por políticas
            antipandillas de Bukele</titulo>
        <texto>El Rosario. Los polluelos pían ansiosos cuando Jade llega para alimentarlos. Desde
            que su padre fue detenido en la guerra antipandillas de El Salvador, debe trabajar en la
            granja de su abuela y aguantar que sus compañeros de escuela le digan que su "papi" es
            un criminal.
            La ofensiva del presidente Nayib Bukele redujo a mínimos la violencia al encarcelar a
            unas 91 mil personas, pero miles de niños han quedado relegados a la pobreza,
            estigmatizados o traumatizados al ser separados de sus padres, muchos de ellos inocentes
            según grupos de derechos humanos.
            Tras el arresto de José Urquía en agosto de 2023, Jade, de 16 años, y su hermano, de 13,
            quedaron bajo custodia de su abuela, Sara Rivas, en El Rosario, 50 kilómetros al este de
            San Salvador.
            Sobreviven con una modesta remesa que envía su madre, quien había emigrado a Estados
            Unidos, y los ingresos de la pequeña granja que Jade ayuda a mantener cuando sale de la
            escuela.
            "Me lastima cuando me dicen (vaya) a saber qué marero (pandillero) es (...). Siempre hay
            personas que me lo mencionan diciéndome que mi papi es un delincuente", relata a la Afp.
            "Mi papi es inocente", sostiene.
            Crisis silenciosa
            La convicción de Jade (nombre ficticio) sobre la inocencia de su padre, de 37 años,
            sobrepasa el afecto.
            El estigma es tan pesado para Jade que aprovechará su entrada a la secundaria para
            cambiar de colegio. "Prefiero irme a uno nuevo con personas que no conozco, (y) comenzar
            de cero", dice, mientras repasa fotos de su papá.
            Algunos niños separados del padre o la madre, o de ambos, abandonan la escuela para
            trabajar, al quedar bajo custodia de familiares pobres, según Cristosal.
            La ONG denuncia una falta de atención estatal a estos menores, que personifican una
            "crisis silenciosa". El "impacto se observará en las décadas por venir", advierte.
            Consultado el gobierno por la Afp, la entidad encargada de la niñez, Conapina, dijo dar
            atención "sicológica y emocional" a hijos de presos, y ayudar a las familias que los
            cuidan para que emprendan negocios.
            Según Conapina, en algunos casos los padres que pertenecían a pandillas eran "los
            principales responsables de la vulneración de derechos de sus hijos".
            "Me quitaron la infancia"
            La vida de los gemelos Carmen y Manuel (nombres ficticios) dio un vuelco en junio de
            2022 cuando la policía detuvo a su padre, José Ángel Ruiz, distribuidor de pan de 36
            años.
            Es "horrible porque no fue un abandono que él haya decidido, sino que nos lo quitaron de
            nuestros brazos", relata Carmen, de 17 años, en su precaria casa de Zacatecoluca, 60
            kilómetros al este de San Salvador.
            Desde entonces, los chicos, que aseguran que Ruiz tampoco tenía antecedentes criminales,
            ayudan con el sustento de tres hermanos: ella, limpiando casas con su madre y bañando
            mascotas; él, como albañil.
            "Me tocó madurar demasiado rápido, me quitaron la infancia", afirma Carmen, quien pese a
            todo finalizó su bachillerato con honores y confía en que su padre será liberado.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/mas-de-62-mil-menores-en-el-salvador-han-sido-afectados-por-politicas-antipandillas-de-bukele/mas-de-62-mil-menores-en-el-salvador-han-sido-afectados-por-politicas-antipandillas-de-bukele_99029c74-7576-4bd1-a75e-10b7b449df9e_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/francia-intercepta-petrolero-procedente-de-rusia-en-el-mediterraneo</url>
        <titulo>Francia intercepta petrolero "procedente de Rusia" en el Mediterráneo</titulo>
        <texto>La Marina francesa interceptó el jueves en el mar Mediterráneo "un petrolero
            procedente de Rusia" y sospechoso de pertenecer a la "flota fantasma" que financia "la
            guerra de agresión contra Ucrania", anunció el presidente francés, Emmanuel Macron.
            "La operación se llevó a cabo en alta mar, en el Mediterráneo, con el apoyo de varios de
            nuestros aliados", añadió, señalando que el buque había sido "desviado".
            "No dejaremos pasar nada", dijo Macron. "Las actividades de la 'flota fantasma' ayudan a
            financiar la guerra de agresión contra Ucrania", agregó.
            Las autoridades marítimas locales indicaron que la marina incautó un petrolero llamado
            "Grinch", entre España y Marruecos.
            El barco "se encuentra actualmente escoltado por la marina nacional hasta un punto de
            fondeo para nuevas verificaciones", añadió la Prefectura en un comunicado.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/francia-intercepta-petrolero-procedente-de-rusia-en-el-mediterraneo/francia-intercepta-petrolero-procedente-de-rusia-en-el-mediterraneo_4e500939-7cb7-4e68-b31d-b00bf047b84f_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/kast-presenta-futuro-gabinete-perfiles-defensores-de-pinochet-generan-controversia</url>
        <titulo>Kast presenta futuro gabinete; perfiles defensores de Pinochet generan controversia</titulo>
        <texto>Santiago. No había siquiera terminado de anunciar a sus futuros ministros y ministras
            el presidente electo de Chile, José Antonio Kast, cuando la controversia en torno a las
            designaciones ya comenzó, al tiempo que algún nombre dado por cierto, era desahuciado en
            el instante previo a formalizarlo.
            Ellas y ellos debieron pasar previamente por una prueba para verificar si eran o no
            consumidores habituales de drogas.
            Entre quienes fueron confirmados, destacan dos abogados que representaron y litigaron a
            favor del dictador Augusto Pinochet en causas por crímenes de lesa humanidad y por
            corrupción que enfrentó.
            Fernando Rabat será el titular de Justicia y de Derechos Humanos, y representó al tirano
            en un caso de malversación de fondos públicos.
            Pinochet murió en 2006 a los 91 años sin ser condenado por ninguna de las acusaciones.
            Preguntada al respecto, ella, profesora y secretaria general del Partido Social
            Cristiano (PSC) contestó que “estaríamos por evaluarlo” viendo “cuál realmente es la
            utilidad, ahí es donde debiésemos comenzar (…), darle la utilidad que necesitan y
            merecen las mujeres chilenas”.
            En julio de 2017, mientras el Senado debatía la ley que despenalizó el aborto en tres
            causales (riesgo de vida de la madre, inviabilidad fetal y violación), ella les
            vociferaba desde las tribunas “¡vuélvanse al Señor!”, pancarta en mano, para ser
            desalojada con otros evangélicos que protestaban.
            Ahora se encontrará con un estancado proyecto que busca despenalizar el aborto hasta las
            14 semanas de gestación, impulsado por la ministra feminista radical Antonia Orellana,
            de la administración Boric.
            “El bochorno de la jornada fue la caída a último momento de quien estaría a cargo de
            Minería, Santiago Montt, quien horas antes renunció como gerente de la minera canadiense
            Los Andes Cooper, y que cometió la torpeza de divulgar una declaración donde Montt decía
            que “me siento honrado de haber sido invitado a servir a mi país como ministro de
            Minería en el gobierno entrante del presidente José Antonio Kast".
            "Este gabinete no nace de cuotas, ni de cálculos, ni de presiones. Nace de una
            convicción profunda y de una vocación común: poner a Chile por delante siempre", resumió
            Kast.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/kast-presenta-futuro-gabinete-perfiles-defensores-de-pinochet-generan-controversia/kast-presenta-futuro-gabinete-perfiles-defensores-de-pinochet-generan-controversia_3406400e-8789-4d4d-acc4-cc075d349861_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/delcy-rodriguez-venezuela-dialoga-con-estados-unidos-sin-temor</url>
        <titulo>Delcy Rodríguez: Venezuela dialoga con Estados Unidos sin temor</titulo>
        <texto>Caracas. La presidenta encargada Delcy Rodríguez dijo este miércoles que Venezuela
            está en un proceso de diálogo y trabajo con Estados Unidos y que este ese realiza sin
            temor. Mientras tanto, el presidente de Fedecámaras, la asociación empresarial más
            grande del país, Felipe Capozzolo, elogió las medidas del gobierno dirigidas a la
            estabilización de la economía.
            Durante la instalación del Consejo Federal de Gobierno, órgano de articulación de los
            distintos niveles administrativos de poder (nacional, regional, local), Rodríguez hizo
            referencia a la relación que mantiene el gobierno bolivariano con su contraparte de
            Estados Unidos luego de la agresión militar del 3 de enero. “Nosotros estamos en un
            proceso de diálogo, de trabajo, con los Estados Unidos sin temor alguno”, afirmó. Luego
            precisó que el diálogo con Washington es sin temor a encarar las diferencias y las
            dificultades más sensibles y las menos sensibles por la vía de la diplomacia.
            Luego de anunciar el aumento en 37 por ciento del presupuesto para las regiones con
            respecto al año anterior, señaló que entre los objetivos principales del gobierno para
            2026, además de impulsar el crecimiento económico, está lograr la liberación del
            presidente Nicolás Maduro y su esposa Cilia Flores.
            Estas declaraciones se dan el mismo día en que el presidente de Estados Unidos, Donald
            Trump, dijo luego de su intervención en el Foro Económico Mundial que la presidenta
            encargada de Venezuela está haciendo un muy buen trabajo y que el país cuenta con un
            “liderazgo bueno e inteligente”.
            Empresarios atentos al nuevo escenario
            Felipe Capozzolo, presidente de Fedecámaras, dijo que los empresarios del país celebran
            las decisiones tomadas por la presidenta encargada tendientes a equilibrar el mercado
            cambiario, lo cual repercutirá en el sistema de precios.
            “Los primeros interesados de que en Venezuela se estabilicen los precios somos los
            empresarios. Vamos a acompañar cualquier tipo de medida emprendida por el Gobierno que
            sea tendiente a estabilizar la economía”, afirmó.
            Ataque de EU dejaría hasta 120 muertos
            El fiscal general de la república, Tarek W. Saab, afirmó que el ataque militar
            perpetrado por Estados Unidos el pasado 3 de enero dejó un saldo de entre 100 y 120
            personas fallecidas, entre civiles y militares. Esta cifra se corresponde a lo declarado
            anteriormente por el ministro del Interior, Diosdado Cabello, que señaló que hubo 100
            asesinados, pero que eso podría aumentar porque había varios heridos graves.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/delcy-rodriguez-venezuela-dialoga-con-estados-unidos-sin-temor/delcy-rodriguez-venezuela-dialoga-con-estados-unidos-sin-temor_29e381bb-a208-41de-bab1-84fdd59540b0_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/presidente-de-peru-dice-que-empresarios-chinos-insistian-para-que-viaje-a-china-en-citas-ocultas</url>
        <titulo>Presidente de Perú dice que empresarios chinos insistían para que viaje a China en
            citas ocultas</titulo>
        <texto>Lima. El mandatario interino peruano, José Jerí, declaró este miércoles en una sesión
            de la comisión de fiscalización del Parlamento que los empresarios chinos, con los que
            se reunió en citas no registradas, insistían en que viaje a China. Las revelaciones de
            la prensa provocaron una crisis gubernamental y pedidos para removerlo del poder.
            Reveló que se reunió cuatro veces, entre diciembre y enero, con el empresario Yang
            Zhihua, de 53 años, en un restaurante y una tienda mayorista porque quería comer comida
            china y comprar caramelos, respectivamente. Tres veces lo hizo en un restaurante. Pero
            su asistencia la noche del 26 de diciembre, cubriendo su cabeza con una capucha y
            llevando un bolso, despertó sospechas de la oposición sobre posibles actos irregulares.
            El martes, Jerí indicó que Ji Wu también estuvo presente en el restaurante chino
            sirviendo la comida y que luego, en sus tres ingresos al palacio de gobierno, Ji Wu no
            le realizó ningún pedido porque “no habla mucho español”. Sin embargo, Ji Wu está
            registrado como traductor oficial de chino a español, según datos oficiales.
            Jerí afirmó que en las citas ocultas con los empresarios se coordinó sobre las
            actividades del Día de la Confraternidad Peruano–China, que se celebrará el 1 de
            febrero. China es el primer socio comercial de Perú por más de una década con
            inversiones claves en diversos rubros, incluido un megapuerto en el Pacífico que acorta
            una ruta marítima que conecta a Sudamérica con Asia.
            El presidente ad interim también reveló este miércoles que los empresarios insistían en
            que viaje a China. “Por veinteava vez, a modo de graficarlo, se me invitó nuevamente a
            China”, comentó. Indicó que los empresarios querían que viaje “por intermedio de ellos,
            de la embajada, de la cancillería". Añadió que no aceptó “por temas de agenda".
            “¿Cuándo viaja? ¿Por qué no viaja? Ahora que es presidente debería viajar”, recordó que
            le decían.
            The Associated Press preguntó a la cancillería peruana y a la embajada de China en Perú
            sobre si estaban enteradas de los ofrecimientos de los empresarios para que el
            presidente viaje a China, pero no se obtuvo una respuesta al momento.
            El presidente no quiso mostrar su teléfono móvil, pese a los pedidos de una legisladora
            y los periodistas, para mostrar con quien conversaba el 6 de enero en una tienda
            mayorista del empresario Yang, de acuerdo con un video difundido por la prensa local. La
            sospecha surgió porque la tienda estaba clausurada por infringir normas municipales,
            pero días después una norma gubernamental permitió que la tienda se reabra.
            Tres grupos de congresistas presentaron por separado ante el Parlamento tres pedidos
            para remover a Jerí de la presidencia interina luego que llegó al poder el 10 de octubre
            por línea de sucesión presidencial en reemplazo de la entonces presidenta Dina Boluarte
            (2022-2025), quien no tenía vicepresidente.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/presidente-de-peru-dice-que-empresarios-chinos-insistian-para-que-viaje-a-china-en-citas-ocultas/presidente-de-peru-dice-que-empresarios-chinos-insistian-para-que-viaje-a-china-en-citas-ocultas_44e9ac18-964a-48bd-9003-5328e32f7956_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/asciende-a-45-las-victimas-mortales-por-accidente-del-tren-de-alta-velocidad-en-espana</url>
        <titulo>Asciende a 45 las víctimas mortales por accidente del tren de alta velocidad en
            España</titulo>
        <texto>Las autoridades españolas y los técnicos especializados en la red ferroviaria siguen
            buscando el origen del siniestro, en el que la principal hipótesis es un fallo en la
            infraestructura, en concreto en las vías, de ahí que en más de 80 por ciento de los más
            de cuatro mil kilómetros de la red de alta velocidad en España haya tenido que reducir
            notablemente los límites de la velocidad y en algunos casos, como las rutas al sur del
            país, sigan suspendidas.
            Cinco días después del trágico accidente, las labores de rescate continúan, sobre todo
            en la zona más escarpada, que fue precisamente donde cayó desplomado uno de los vagones.
            Incluso todavía hay restos de hierros doblados alrededor del lugar, localizado en una
            zona remota y de difícil acceso a la que han tenido que trasladar dos inmensas grúas de
            más de 300 toneladas para poder mover los escombros.
            Y en esa difícil labor, los equipos de rescate encontraron hoy dos nuevos cadáveres, que
            se suman a los 43 que ya han sido trasladados a los centros forenses para su
            identificación.
            En medio de esta crisis, la peor en los 40 años de historia del sistema ferroviario de
            alta velocidad en España, el segundo más grande del mundo, sólo superado por China, se
            informó de un nuevo accidente, en este caso de un tren de corto recorrido, en Murcia, en
            el que resultaron heridas seis personas.
            A lo que hay que sumar el caos que se vivió en la provincia de Barcelona por la
            suspensión del servicio de los trenes de corto recorrido, que habían sido
            provisionalmente cerrados por los dos accidentes del pasado martes, en los que murió una
            persona y hubo 45 heridos. Al
            parecer fueron los propios maquinistas quienes se negaron a trabajar ante la falta de
            condiciones de seguridad y el mal estado de las infraestructuras, tal y como han venido
            denunciando en los últimos años sin que hasta la fecha el gobierno del socialista Pedro
            Sánchez, que es el que tiene la competencia en esta materia, haya resuelto las
            deficiencias.
            El miedo a utilizar los trenes de alta velocidad en España ha provocado que la mayoría
            de los trayectos vayan prácticamente vacíos, cuando antes del siniestro era la vía
            preferida para viajar y con una enorme afluencia de pasajeros que supera los 500
            millones de personas al año.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/asciende-a-45-las-victimas-mortales-por-accidente-del-tren-de-alta-velocidad-en-espana/asciende-a-45-las-victimas-mortales-por-accidente-del-tren-de-alta-velocidad-en-espana_9d46ed26-4f6f-4de2-9b43-0a8d15d522fe_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/dinamarca-despliega-unidad-de-elite-en-groenlandia</url>
        <titulo>Dinamarca despliega unidad de élite en Groenlandia</titulo>
        <texto>Nuuk. El ejército danés desplegó este miércoles unidades de élite en Groenlandia, un
            territorio autónomo danés codiciado por el presidente Donald Trump, donde también se
            está enviando personal y equipo de naciones europeas, anunciaron las fuerzas armadas.
            "Por primera vez especialistas del Jaegerkorpset (la unidad de élite de las fuerzas
            especiales del ejército danés) se han desplegado en el terreno más agreste de
            Groenlandia, en la costa de Blosseville", declaró el Comando Ártico Danés el miércoles.
            Mientras tanto, según la emisora danesa DR, la fragata "Peter Willemoes", se ha unido al
            Arctic Endurance, un ejercicio danés que reúne a militares de varios países europeos y
            que comenzó la semana pasada en Groenlandia.
            Según el Comando Ártico, la fragata francesa "Bretagne", también está realizando
            ejercicios con el buque danés, "Thetis" en el Atlántico Norte.
            Entretanto el gobierno groenlandés difundió el miércoles sus consignas para la población
            en caso de crisis. El documento fue calificado por el ministro de Autosuficiencia, Peter
            Borg, como una "póliza de seguro" a la cual "esperamos no tener que recurrir".</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/dinamarca-despliega-unidad-de-elite-en-groenlandia/dinamarca-despliega-unidad-de-elite-en-groenlandia_d8ee0b45-fe1a-4cca-89a4-dce93f4403e4_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/presidentes-de-cuba-y-venezuela-prometen-fortalecer-nexos-en-llamada-telefonica</url>
        <titulo>Presidentes de Cuba y Venezuela prometen fortalecer nexos en llamada telefónica</titulo>
        <texto>Díaz-Canel reiteró "la decisión de continuar fortaleciendo las históricas relaciones
            de hermandad y cooperación" con Venezuela, histórico aliado de La Habana.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/presidentes-de-cuba-y-venezuela-prometen-fortalecer-nexos-en-llamada-telefonica/presidentes-de-cuba-y-venezuela-prometen-fortalecer-nexos-en-llamada-telefonica_00c9677a-6bfd-49cc-9ffd-42f6a1cc5036_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/memorandum-interno-autoriza-a-ice-a-ingresar-a-viviendas-sin-ordenes-judiciales-en-algunos-casos</url>
        <titulo>Memorando interno autoriza a ICE ingresar a viviendas sin órdenes judiciales en
            algunos casos</titulo>
        <texto>Una denuncia dada a conocer este miércoles por un informante del gobierno de Estados
            Unidos señaló que el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) autorizó a sus
            agentes a ingresar por la fuerza a domicilios sin orden judicial en casos de personas
            con órdenes finales de deportación, lo que representa un giro frente a reglas históricas
            de la propia agencia, informó CBS News.
            De acuerdo con el documento, un memorando fechado en mayo de 2025 y firmado por el
            director interino de ICE, Todd Lyons, permite a los agentes recurrir a órdenes
            administrativas de inmigración —emitidas por funcionarios y no por jueces— para ingresar
            a residencias y efectuar arrestos.
            Durante décadas, ICE sostuvo que este tipo de órdenes no eran suficientes para allanar
            hogares, en atención a las protecciones constitucionales contra registros sin
            autorización judicial.
            La directiva mantiene que, tras una revisión legal interna, el Departamento de Seguridad
            Nacional concluyó que la Constitución, la Ley de Inmigración y Nacionalidad y las
            regulaciones vigentes no prohíben el uso de órdenes administrativas para este fin.
            El memorando faculta a los agentes a emplear “la cantidad de fuerza necesaria y
            razonable” para entrar a un domicilio si no se les permite el acceso, siempre que
            previamente se identifiquen y actúen entre las seis de la mañana y las diez de la noche.
            Sin embargo, especialistas y organizaciones civiles anticipan que la directiva
            enfrentará impugnaciones legales, al considerar que vulnera la Cuarta Enmienda, que
            limita los registros y decomisos sin orden judicial.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/memorandum-interno-autoriza-a-ice-a-ingresar-a-viviendas-sin-ordenes-judiciales-en-algunos-casos/memorandum-interno-autoriza-a-ice-a-ingresar-a-viviendas-sin-ordenes-judiciales-en-algunos-casos_1aebf0e0-b5c1-46a4-b6b8-8c8bd14d2f60_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/noboa-impone-aranceles-del-30-a-colombia</url>
        <titulo>Noboa impone aranceles del 30% a Colombia</titulo>
        <texto>Puso como ejemplo una acción conjunta entre la armada colombiana y el ejército
            ecuatoriano en la cual “se logró la incautación de 2.24 toneladas de mariguana en la
            zona fronteriza, afectando de manera directa las economías criminales que operan en la
            región amazónica”. Y denunció que “no ha sido ajeno a los ataques mal intencionados de
            los grupos narcotraficantes en el sur-occidente del país”.
            Colombia provee entre 8 y 10 por ciento de la energía que se consume Ecuador. La balanza
            comercial entre los dos países ha sido históricamente favorable a Colombia. Ecuador
            registra un déficit comercial anual de entre 800 millones y mil 500 millones de dólares
            frente a su vecino.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/noboa-impone-aranceles-del-30-a-colombia/noboa-impone-aranceles-del-30-a-colombia_407d4c40-f2ee-4109-ae05-b687c5ea755a_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/hallan-a-boro-perro-desaparecido-en-accidente-de-tren-en-espana-que-dejo-45-muertos</url>
        <titulo>Hallan a 'Boro', perro desaparecido tras accidente de tren en España que dejó 45
            muertos</titulo>
        <texto>Madrid. Después de que dos accidentes ferroviarios fatales consecutivos conmocionaron
            a toda España, el jueves llegaron buenas noticias: Boro, el perro desaparecido, fue
            encontrado.
            Días antes, la dueña de Boro, Ana García, hizo un llamado desesperado para que la
            ayudaran a encontrarlo después de que el perro se escapara el domingo tras el accidente
            de tren de alta velocidad en el sur de España que mató al menos a 45 personas. García,
            de 26 años, y su hermana embarazada viajaban con Boro en el tren que descarriló.
            El jueves, los bomberos forestales del sur de España encontraron al perro blanco y negro
            y publicaron imágenes que mostraban a García con una de sus piernas en un aparato
            ortopédico abrazando a Boro. Sentada dentro de un coche, habló con la prensa.
            “Muchas gracias a toda España y a todos los que se han implicado tanto”, dijo. “Me dio
            mucha esperanza y lo hemos conseguido”.
            La búsqueda de Boro pareció brindar a los españoles algo que esperar en medio de la
            tragedia de la semana, y en última instancia algo que celebrar.
            Durante días, la gente se había movilizado en línea para encontrarlo, amplificando la
            petición de García compartiendo el video de una entrevista que había dado a los medios
            locales. Las fotos de Boro, un perro negro de tamaño mediano con cejas blancas, se
            hicieron virales junto con los números de teléfono de García y su familia. La televisión
            y los periódicos españoles cubrieron la búsqueda.
            García, su hermana y el perro viajaban el domingo en tren de alta velocidad desde
            Málaga, su ciudad natal en el sur de España, a la capital Madrid, cuando la cola de su
            vagón se salió de los raíles por razones que aún no están claras y se estrelló contra
            otro tren.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/hallan-a-boro-perro-desaparecido-en-accidente-de-tren-en-espana-que-dejo-45-muertos/hallan-a-boro-perro-desaparecido-en-accidente-de-tren-en-espana-que-dejo-45-muertos_1dd164fe-fd66-49bb-922c-f2f79b8b7bcb_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/onu-arremete-contra-dirigentes-que-pisotean-el-derecho-internacional</url>
        <titulo>ONU se lanza contra dirigentes que "pisotean el derecho internacional"</titulo>
        <texto>"Cuando los dirigentes pisotean el derecho internacional, eligiendo las normas que
            respetan y las que ignoran, socavan el orden mundial y establecen un precedente
            peligroso", estimó el jefe de la ONU.
            "Cuando un puñado de individuos puede moldear los relatos globales, influir en
            elecciones o dictar los términos del debate público, nos enfrentamos a desigualdades,
            así como a la corrupción de las instituciones y de nuestros valores comunes", añadió.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/onu-arremete-contra-dirigentes-que-pisotean-el-derecho-internacional/onu-arremete-contra-dirigentes-que-pisotean-el-derecho-internacional_245cb58d-f4c0-436a-b9ba-1180013486ac_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/el-papa-invitado-al-consejo-de-paz-de-trump-segun-el-vaticano</url>
        <titulo>El Papa, invitado al "Consejo de paz" de Trump: Vaticano</titulo>
        <texto>La Casa Blanca solicitó a varios líderes mundiales que sean parte de esa junta,
            presidida por el propio Trump, entre ellos el primer ministro húngaro, Viktor Orbán, y
            el primer ministro canadiense, Mark Carney.
            Este "Consejo de paz" fue concebido por Trump inicialmente para supervisar la
            reconstrucción de Gaza en la posguerra, pero su estatuto, visto por AFP, no parece
            limitar su función al territorio palestino.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/el-papa-invitado-al-consejo-de-paz-de-trump-segun-el-vaticano/el-papa-invitado-al-consejo-de-paz-de-trump-segun-el-vaticano_ec9f5163-f57c-4483-9c1d-2c35fd2d50c2_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/conductores-de-trenes-en-espana-convocan-a-huelga-nacional-tras-descarrilamiento-mortal</url>
        <titulo>Conductores de trenes en España convocan a huelga nacional tras descarrilamientos
            mortales</titulo>
        <texto />
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/conductores-de-trenes-en-espana-convocan-a-huelga-nacional-tras-descarrilamiento-mortal/conductores-de-trenes-en-espana-convocan-a-huelga-nacional-tras-descarrilamiento-mortal_c73b222d-639a-4089-bb2a-8067a3508056_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-cerca-el-fin-de-la-guerra-en-ucrania</url>
        <titulo>Trump: "cerca", el fin de la guerra en Ucrania</titulo>
        <texto>Davos. El presidente estadunidense, Donald Trump, aseguró que el fin de la guerra en
            Ucrania está “razonablemente cerca”. Añadió que ese conflicto no conducirá a una tercera
            guerra mundial, al tiempo que confirmó una reunión con el mandatario Volodymir Zelensky
            para este jueves.
            “Nos estamos acercando (…) lo vamos a resolver (el conflicto Rusia-Ucrania)”, sostuvo al
            participar en el Foro Económico Mundial.
            En declaraciones previas, Trump pareció desentenderse del conflicto. “Estados Unidos
            está muy lejos (de Ucrania), nos separa un océano inmenso y hermoso. No tenemos nada que
            ver con eso”, aseveró.
            “¿Qué obtiene Estados Unidos de todo este trabajo, de tantos recursos, aparte de muerte,
            destrucción y enormes sumas de dinero destinadas a quienes no aprecian lo que hacemos?
            Hablo de la Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN), de Europa: tienen que
            ocuparse de Ucrania. Nosotros no”, afirmó ante periodistas.
            También ayer, Putin anunció que parte de los activos rusos congelados en Estados Unidos
            podrían usarse para restaurar territorios afectados en Ucrania, una vez que Moscú y Kiev
            logren la paz.
            “Debatimos esa posibilidad con funcionarios de la administración estadunidense”, declaró
            el mandatario ruso en una reunión con los miembros permanentes del Consejo de Seguridad
            de su país.
            Tras el inicio de la operación militar especial de Rusia en Ucrania, en febrero de 2022,
            la Unión Europea (UE) inmovilizó activos del Banco Central ruso por valor de unos 230
            mil millones de dólares. Estados Unidos hizo lo propio con 5 mil millones de dólares en
            activos rusos.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-cerca-el-fin-de-la-guerra-en-ucrania/trump-cerca-el-fin-de-la-guerra-en-ucrania_f1684928-02d6-4398-a17b-b13e47b69089_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/europa-no-va-en-la-buena-direccion-trump-en-davos</url>
        <titulo>Trump reitera ambición por Groenlandia en Davos, pero descarta uso de la fuerza</titulo>
        <texto>Davos. El presidente ‌de Estados Unidos, Donald Trump, pidió este miércoles
            negociaciones inmediatas que lleven a un acuerdo para adquirir Groenlandia, añadiendo
            que ‌no usaría la fuerza en su campaña por la isla.
            "Busco negociaciones ‌inmediatas para, una vez más, discutir la adquisición ‍de
            Groenlandia por ‍parte de Estados Unidos", dijo Trump a los líderes mundiales reunidos
            en Davos, Suiza.
            El mandatario señaló que Estados Unidos es el único capaz de asegurar Groenlandia y que
            la necesidad urgente de negociar no tenía nada que ver con las tierras raras.
            Señaló que “no hay otro país más capaz que Estados Unidos para proteger Groenlandia. Lo
            vimos en la Segunda Guerra Mundial cuando cayó Dinamarca”.
            “Fuimos estúpidos en devolver Groenlandia a Dinamarca tras defenderlo (en la Segunda
            Guerra Mundial) que tontos fuimos. Son muy poco agradecidos”, indicó el magnate.
            “Lo necesitamos por una necesidad de seguridad nacional. El hemisferio norte es nuestro
            territorio. Es nuestra política por cientos de años: evitar que entren amenazas”, dijo.
            "Lo único que pedimos es que nos den Groenlandia, incluyendo el título y la propiedad
            correctos, porque se necesita la propiedad para defenderla. No se puede defender con un
            contrato de arrendamiento. En primer lugar, legalmente, no es defendible de esa
            manera... Y en segundo lugar, sicológicamente, ¿quién demonios querría defender un
            contrato de licencia o un contrato de arrendamiento?", afirmó Trump.
            Presumió que Estados Unidos es significativamente más poderoso en arsenal marítimo que
            durante la Segunda Guerra Mundial.
            Europa me llamaba "Papi", pero ahora no me dan un pedazo de hielo.
            Además, Trump consideró que Europa "no va en la buena dirección". El líder republicano
            también arremetió contra la "migración masiva", afirmó que hay partes del Viejo
            Continente que "ya no se reconocen" y atacó la política energética europea.
            "Amo Europa, y quiero que Europa vaya bien, pero no va en la buena dirección", declaró.
            Por mi victoria en las elecciones en Estados Unidos, Europa evitó un colapso energético
            catastrófico impulsado por la gran estafa de energías verdes, dijo.
            He apoyado la OTAN como nadie. No tuvieran la OTAN si no fuera por mi apoyo, destacó.
            Sobre Estados Unidos, dijo que comenzamos a despedir burócratas en vez de
            incrementarlos. En lugar de cerrar proyectos energéticos los estamos abriendo. Estados
            Unidos está como no se había visto en 100 años.
            Estamos bajando la inflación.
            Señaló que el precio de la gasolina en Estados Unidos bajó. La producción de gasolina se
            ha incrementado.
            Estamos ayudando a Venezuela
            El presidente estadunidense afirmó que los dirigentes venezolanos se han mostrado "muy,
            muy listos" después de la puesta en marcha de una colaboración petrolera teledirigida
            por Washington.
            Trump mencionó que 50 millones de barriles ahora provienen de Venezuela, hay un gran
            cooperación. “Una vez que los atacas, puedes hacer un trato”, dijo.
            “Hemos recogido 50 millones de barriles solo de Venezuela. Venezuela ha sido un lugar
            increíble durante tantos años, pero luego se equivocaron con sus políticas. Hace 20 años
            era un gran país, y ahora tiene problemas, pero los estamos ayudando”, aseguró.
            Asimismo, destacó que todas las grandes compañías petroleras “se están uniendo a
            nosotros. Es asombroso, es algo hermoso de ver. El liderazgo del país ha sido muy bueno.
            Han sido muy, muy inteligentes".
            Por otra parte, el magnate señaló que “estamos adelantándonos a China en energía”.
            Lo estamos usando para tener la capacidad para la Inteligencia Artificial.
            Enfatizó que la energía verde es una estafa. “Es la gran estafa de la historia”. Se
            supone que deberías de hacer dinero con la energía, no perderlo, afirmó.
            “China hace parques eólicos, pero no los usa, se los vende a gente estúpida. Ellos usan
            más que nada carbón”, aseguró.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/europa-no-va-en-la-buena-direccion-trump-en-davos/europa-no-va-en-la-buena-direccion-trump-en-davos_13613522-bac7-4225-ba80-c5909e757df8_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/trump-amenaza-con-incluir-sondeo-negativo-de-su-popularidad-en-demanda-contra-el-nyt</url>
        <titulo>Trump amenaza con incluir sondeo negativo de su popularidad en demanda contra el
            ‘NYT’</titulo>
        <texto>Washington. El presidente Donald Trump, amenazó a The New York Times de incluir un
            sondeo desfavorable publicado este jueves dentro de su demanda multimillonaria contra el
            rotativo, al que acusa de animosidad.
            "La encuesta Siena Times, que siempre es tremendamente negativa conmigo, especialmente
            justo antes de la Elección de 2024, en la que gané por un margen aplastante, será
            añadida a mi demanda contra el Fracasado New York Times" declaró Trump en su plataforma
            Truth Social.
            El sondeo publicado este jueves afirma que solo el 40 por ciento de los estadunidenses
            aprueban el desempeño de Trump, tras un año en el poder.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-amenaza-con-incluir-sondeo-negativo-de-su-popularidad-en-demanda-contra-el-nyt/trump-amenaza-con-incluir-sondeo-negativo-de-su-popularidad-en-demanda-contra-el-nyt_77ba0448-8754-45c7-87b0-82f3a782dc69_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/joven-estadunidense-denuncia-secuestro-de-agentes-del-ice-en-minnesota</url>
        <titulo>Joven estadunidense denuncia golpiza y "secuestro" de agentes del ICE en Minesota</titulo>
        <texto>Nasra Ahmed, una joven ciudadana estadunidense denunció en el Capitolio de Minesota,
            haber sido golpeada y secuestrada por agentes del ICE.
            La joven 23 años ofreció una conferencia a medios visiblemente afectada, donde relató
            que los agentes del ICE la insultaron racialmente, la arrestaron con violencia y la
            retuvieron dos días. La detención se registró el pasado 14 de enero en St. Paul donde
            presuntamente el ICE buscaba a dos hombres.
            Nasra Ahmed denunció que los golpes que sufrió durante el arresto le ocasionaron una
            conmoción cerebral. Fue liberada debido a que no se hallaron antecedentes en su contra.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/joven-estadunidense-denuncia-secuestro-de-agentes-del-ice-en-minnesota/joven-estadunidense-denuncia-secuestro-de-agentes-del-ice-en-minnesota_b9f44adf-53d8-42fa-af7d-5f4f2a8d3eb2_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/es-fake-la-informacion-sobre-acuerdos-delcy-rodriguez-con-eu-aclara-gobierno</url>
        <titulo>“FAKE”: Venezuela desmiente supuesta colaboración de Delcy Rodríguez con EU
            publicada por The Guardian</titulo>
        <texto>Caracas. El gobierno de Venezuela desmintió la información publicada por el diario
            británico The Guardian que aseguraba que Delcy Rodríguez, actual presidenta encargada, y
            su hermano Jorge Rodríguez, presidente de la Asamblea Nacional, habrían negociado y
            asegurado su colaboración con Estados Unidos tiempo antes de que una operación militar
            estadunidense secuestrara y sacara al presidente Nicolás Maduro y a su esposa, Cilia
            Flores, del país.
            Es de notar que lo publicado por el periódico con sede en Londres no aporta ningún medio
            de prueba de sus aseveraciones más que citas atribuidas a personas anónimas que
            supuestamente estarían familiarizadas con el asunto.
            En octubre pasado, el diario Miami Herald aseguraba que Delcy Rodríguez había propuesto
            a Washington, a través de Qatar, liderar un gobierno de transición si Maduro aceptaba
            renunciar y abandonar el país. En su momento, Rodríguez desmintió esa información, tal
            como se hace ahora.
            Entre las afirmaciones de la publicación de The Guardian está que los hermanos
            Rodríguez, si bien habrían aceptado colaborar con Estados Unidos, rechazaron cooperar
            para derrocar a Maduro.
            Los Rodríguez no son los únicos líderes del chavismo que han sido señalados por medios
            internacionales de haber conversado con Washington antes del secuestro de Maduro. El
            domingo pasado, la agencia británica Reuters aseguraba que Diosdado Cabello, ministro
            del Interior y secretario general del PSUV, sostuvo contactos con funcionarios
            estadunidenses antes y después del ataque ocurrido el 3 de enero. Cabello también
            desmintió esas afirmaciones.
            Washington designa jefa de misión en Venezuela
            Cuba refuerza lazos y solidaridad con Venezuela
            La mañana de este jueves, el presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, informó que sostuvo
            una llamada telefónica con la presidenta Delcy Rodríguez en la que reiteró su enérgica
            condena a la agresión militar de Estados Unidos y el secuestro del presidente Maduro y
            Cilia Flores.
            “Le manifesté nuestro respaldo y solidaridad con la Patria de Bolívar y Chávez, su
            pueblo y el gobierno bolivariano, así como la decisión de continuar fortaleciendo las
            históricas relaciones de hermandad y cooperación”, escribió Díaz-Canel en redes
            sociales.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/es-fake-la-informacion-sobre-acuerdos-delcy-rodriguez-con-eu-aclara-gobierno/es-fake-la-informacion-sobre-acuerdos-delcy-rodriguez-con-eu-aclara-gobierno_b080a2ff-23ff-47ca-92c9-440d1f0c02c1_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/35-millones-de-nigerianos-corren-riesgo-de-pasar-hambre-tras-colapso-de-financiacion-mundial-onu</url>
        <titulo>35 millones de nigerianos corren riesgo de pasar hambre tras colapso de
            financiamiento mundial: ONU</titulo>
        <texto>Abuja. Cerca de 35 millones de nigerianos corren el riesgo de pasar hambre este año,
            entre ellos 3 millones de niños que sufren malnutrición severa, dijo este jueves la
            Organización de Naciones Unidas (ONU), tras el colapso de los fondos mundiales de ayuda.
            Las condiciones en el noreste, afectado por el conflicto, son terribles, indicó Fall, y
            añadió que la población civil de los estados de Borno, Adamawa y Yobe se enfrenta a un
            aumento de la violencia. El incremento de los ataques suicidas y los ataques
            generalizados ha causado la muerte de más de cuatro mil personas en los primeros ocho
            meses de 2025, igualando el número de víctimas de todo 2023.
            "Esto no son estadísticas. Estos números representan vidas, futuros y nigerianos", dijo
            Fall.
            También dijo que la ONU no tenía más remedio que centrarse en las intervenciones "que
            más vidas salvan" dada la caída de los fondos disponibles.
            Las carencias del año pasado llevaron al Programa Mundial de Alimentos a advertir
            también de que millones de personas podrían pasar hambre en Nigeria, ya que sus recursos
            se agotaron en diciembre, y se vio obligado a recortar la ayuda a más de 300 mil niños.
            Fall señaló que en los últimos meses, Nigeria estaba mostrando una creciente implicación
            nacional en la respuesta a la crisis a través de medidas como la financiación local de
            la ayuda alimentaria para la temporada de escasez y la alerta temprana en caso de
            inundaciones.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/35-millones-de-nigerianos-corren-riesgo-de-pasar-hambre-tras-colapso-de-financiacion-mundial-onu/35-millones-de-nigerianos-corren-riesgo-de-pasar-hambre-tras-colapso-de-financiacion-mundial-onu_79a36981-7614-4531-98af-2b31aadd4879_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/virus-mortal-aun-no-identificado-dispara-las-emergencias-en-gaza</url>
        <titulo>Virus mortal aún no identificado dispara las emergencias en Gaza</titulo>
        <texto>El Cairo. Un virus mortal mutado, que las autoridades sanitarias aún no identifican
            con certeza, se propaga rápidamente por Gaza en las últimas semanas, y el colapso de la
            atención médica acelera las muertes por enfermedades tratables, señaló el portal Middle
            Eye East.
            Washington espera que hoy se firme en Davos la carta fundacional de la Junta de Paz de
            Gaza, que supervisará la postguerra de acuerdo al plan de Trump; la iniciativa cuenta,
            hasta ahora, con el apoyo de 35 naciones y el rechazo de varias otras, entre ellas
            Alemania, que la considera un proyecto “contrario a Naciones Unidas”.
            El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, prófugo de la Corte Penal Internacional
            (CPI), confirmó su participación en la junta, pese a objeciones previas; también aceptó
            participar Rusia, cuyo presidente, Vladimir Putin, ofreció pagar la cuota de mil
            millones de dólares.
            Contagio generalizado
            Debido a la limitada capacidad de pruebas y la escasez de equipos médicos, las
            autoridades sanitarias de Gaza no han podido identificar un virus que elevó en 200 por
            ciento las admisiones en emergencias. “Casi todos los hogares tienen a alguien
            infectado”, dijo Mohammed Abu Salmiya, director de hospital al-Shifa.
            Tras meses de hambruna por la agresión israelí, el sistema inmunológico de los gazatíes
            está debilitado, la red de salud ha colapsado y una enfermedad rutinaria resulta fatal,
            informó el Middle East Eye.
            Ayer fueron asesinados en ataques israelíes dos niños de 13 años que recogían leña, tres
            periodistas que documentaban la entrega de ayuda humanitaria egipcia y otros seis
            gazatíes, mientras seis más resultaron heridos.
            Los palestinos sostienen que el papel de Netanyahu en la junta de paz es un obstáculo
            para avanzar en la segunda fase de la tregua, reportó Al Jazeera. Además, cuestionan la
            objetividad de la junta, dado que el premier tiene una orden de arresto de la CPI por
            presuntos crímenes de guerra y de lesa humanidad, que incluyen la utilización del hambre
            como arma.
            Putin también anunció que se sumará a la junta de paz y aportará mil millones de dólares
            para la reconstrucción de Gaza, de los activos que Washington le congeló en represalia
            por su invasión a Ucrania en 2022.
            Alemania argumentó que no participará porque la junta es “un proyecto contrario” a la
            Organización de Naciones Unidas, informó Der Spiegel. Según informes, la propuesta
            otorga a Trump, como “presidente” del consejo, amplios poderes en la toma de decisiones.
            Noruega también declinó su participación debido a sus “compromisos internacionales” y
            con Naciones Unidas, declaró el secretario de Estado, Kristoffer Thoner.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/virus-mortal-aun-no-identificado-dispara-las-emergencias-en-gaza/virus-mortal-aun-no-identificado-dispara-las-emergencias-en-gaza_6318eb90-a18a-4b61-9b9b-ae36e646d155_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/consejo-de-europa-denuncia-hacinamiento-y-violencia-en-carceles-francesas</url>
        <titulo>Consejo de Europa denuncia hacinamiento y violencia en cárceles francesas</titulo>
        <texto>Estrasburgo. El Consejo de Europa denunció este jueves las condiciones de las
            prisiones francesas, al alertar en un informe sobre la violencia, la insalubridad y el
            hacinamiento carcelario.
            "Estamos muy preocupados por las condiciones de reclusión en Francia", aseguró citado en
            un comunicado Alan Mitchell, presidente del Comité para la Prevención de la Tortura
            (CPT) del Consejo de Europa, organismo encargado de velar por los derechos fundamentales
            en el Viejo Continente.
            Una delegación del CPT realizó una visita a Francia a finales de 2024 a cuatro prisiones
            (Fleury-Mérogis y Fresnes en la región parisina, Baumettes en la sureña Marsella y
            Villefranche-sur-Saône en el Ródano), además al centro penitenciario para menores de La
            Valentine-Marsella.
            Según las conclusiones del recorrido, "el aumento del hacinamiento en las cárceles es
            especialmente alarmante".
            "La sobrepoblación en las cárceles puede convertir una prisión en un almacén humano",
            describió el CPT, cuyo anterior informe sobre Francia se remonta a 2021.
            Los autores del reporte reconocieron que la mayoría de los reclusos con los que se
            reunieron no denunció malos tratos físicos por parte del personal penitenciario.
            "No obstante, la delegación recabó denuncias creíbles de violencia física" entre
            reclusos, en particular bofetadas y golpes, según el documento, especialmente en "los
            patios, donde el personal penitenciario no solía intervenir".
            En cuanto a las infraestructuras, el CPT señaló que "las condiciones de encarcelamiento
            en la prisión de Fresnes eran indignas, con locales y celdas húmedos, deteriorados e
            insalubres, así como la alarmante presencia de ratas, cucarachas y chinches".
            La delegación del CPT visitó además 14 centros de la policía y la gendarmería. Allí
            constató condiciones a menudo insalubres en las comisarías, con inodoros atascados.
            En su respuesta incluida en el informe, las autoridades francesas "indican su intención
            de reforzar la formación impartida a las fuerzas del orden" y se comprometen "a realizar
            obras o mejoras en las condiciones materiales".</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/consejo-de-europa-denuncia-hacinamiento-y-violencia-en-carceles-francesas/consejo-de-europa-denuncia-hacinamiento-y-violencia-en-carceles-francesas_00f907da-f8da-4284-ac8f-59814518eeb9_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/detienen-a-tercer-sospechoso-de-iniciar-incendios-forestales-en-el-sur-de-chile</url>
        <titulo>Detienen a tercer sospechoso de iniciar incendios forestales en el sur de Chile</titulo>
        <texto>Santiago. La policía chilena anunció este jueves la detención de un tercer sospechoso
            de haber iniciado intencionalmente incendios forestales en la región del Biobío, la más
            afectada por el fuego que asola el sur de Chile y ha causado la muerte de 21 personas.
            Desde el sábado, los bomberos luchan contra el fuego en Biobío, a unos 500 km al sur de
            Santiago, donde se registró la gran mayoría de víctimas. Las regiones de Ñuble y la
            Araucanía también han sido alcanzadas por las llamas. Según el gobierno, hay 20 mil
            damnificados.
            Actualmente hay 19 focos activos, según el organismo estatal de atención de desastres
            (Senapred).
            Esta madrugada, autoridades capturaron a un hombre presuntamente involucrado en las
            quemas de Punta de Parra, una localidad en Biobío, durante el toque de queda.
            El sospechoso junto a otras personas estaba prendiendo el bosque cuando llegó la
            policía, tras recibir una alerta de vecinos. "El sujeto portaba un encendedor, un bastón
            retráctil y cocaína base", informó la Policía de Investigaciones en un comunicado.
            Otros dos sospechosos fueron detenidos entre el lunes y miércoles en Biobío y Araucanía,
            uno ya fue puesto en libertad.
            Punta de Parra es una localidad de unos 3 mil habitantes rodeada de bosques de
            eucalipto. Tras los incendios, solo algunas residencias estaban en pie. Las autoridades
            conjeturan que fueron provocados intencionalmente.
            Las altas temperaturas del verano austral y los fuertes vientos han propagado las llamas
            que se iniciaron el sábado. Poblados completos quedaron arrasados.
            Las zonas más afectadas son las localidades de Lirquén y Penco, en Biobío.
            En febrero de 2024, varios focos de incendios estallaron en los alrededores de la ciudad
            de Viña del Mar, a 110 km de Santiago, con un saldo de 138 muertos.
            Investigaciones posteriores determinaron que bomberos y brigadistas forestales iniciaron
            intencionalmente el fuego, que avanzó con rapidez producto también de las altas
            temperaturas del verano.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-a-tercer-sospechoso-de-iniciar-incendios-forestales-en-el-sur-de-chile/detienen-a-tercer-sospechoso-de-iniciar-incendios-forestales-en-el-sur-de-chile_4c6256cf-ef61-4940-b747-809f6336add1_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/colombia-responde-a-ecuador-anuncia-aranceles-de-30-a-20-productos</url>
        <titulo>Colombia responde a Ecuador: anuncia aranceles de 30% a 20 productos</titulo>
        <texto>Bogotá. Colombia anunció este jueves que impondrá un arancel de 30 por ciento a 20
            productos provenientes de Ecuador y suspenderá la venta de energía a ese país en
            respuesta a la decisión del gobierno de Quito que adoptó una medida similar alegando la
            supuesta falta de cooperación contra el narcotráfico, una acusación que Bogotá rechazó
            rotundamente.
            El presidente de Ecuador, Daniel Noboa, dijo el miércoles que su país impondrá un
            arancel de 30 por ciento a los productos procedentes de Colombia, un importante
            proveedor de electricidad, a partir del 1 de febrero, al citar un déficit comercial y la
            falta de cooperación en la lucha contra el narcotráfico.
            La ministra de Comercio de Colombia precisó que la aplicación de un gravamen de 30 por
            ciento a la importación de 20 productos provenientes de Ecuador es una respuesta
            "proporcional, transitoria y revisable" frente a la alteración de las condiciones del
            comercio bilateral.
            Pese a la tensión comercial, Colombia dijo que mantiene su disposición al diálogo y a la
            búsqueda de soluciones negociadas.
            El mandatario colombiano anunció la disposición de su gobierno de colaborar con Ecuador
            y otros países en la lucha contra el fentanilo.
            Noboa ha convertido la lucha contra el crimen en una piedra angular de su
            administración. El mandatario declaró varios estados de emergencia y recientemente
            movilizó a más de 10 mil soldados en las tres provincias más violentas del país en un
            esfuerzo por combatir el crimen organizado en la nación andina.
            El gobierno de Ecuador afirma que las guerras territoriales entre bandas fragmentadas
            provocaron que las tasas de homicidio se dispararan 30 por ciento el año pasado.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/colombia-responde-a-ecuador-anuncia-aranceles-de-30-a-20-productos/colombia-responde-a-ecuador-anuncia-aranceles-de-30-a-20-productos_891e2f17-6402-4868-b461-c4dc7a20b743_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/eu-designa-a-nueva-jefa-de-mision-diplomatica-en-venezuela</url>
        <titulo>EU designa a nueva jefa de misión diplomática en Venezuela</titulo>
        <texto>Caracas. Estados Unidos designó a Laura Dogu como nueva jefa de su misión diplomática
            en Venezuela, en un proceso para restablecer relaciones tras el secuestro del presidente
            Nicolás Maduro, dijo este jueves a la Afp una fuente diplomática.
            Se trata de la mayor autoridad de una representación diplomática después de un
            embajador. La designación de Dogu es asimismo el mayor vuelco en las relaciones entre
            Washington y Caracas, interrumpidas desde 2019.
            Dogu aparece como jefa de misión en la página web oficial de la embajada estadunidense
            en Venezuela, información que confirmó a la Afp una fuente interna bajo condición de
            anonimato.
            Washington y Caracas transitan una proceso de reanudación "gradual" de sus relaciones.
            Altos diplomáticos estadunidenses viajaron el 9 de enero a Caracas para evaluar la
            reapertura de la embajada cerrada desde 2019. Entre ellos John McNamara, el principal
            diplomático estadunidense en la vecina Colombia, y otros miembros del personal.
            Dogu era embajadora de Estados Unidos en Nicaragua. La diplomática estuvo al frente de
            esa delegación desde 2015.
            Estados Unidos lanzó una operación militar en Venezuela el 3 de enero que secuestró a
            Maduro y lo trasladó ilegalmente junto a su esposa, Cilia Flores, a Nueva York, donde
            ambos enfrentan un juicio por narcotráfico.
            Delcy Rodríguez, quien era su vicepresidenta, asumió funciones de manera temporal bajo
            fuertes presiones de Donald Trump, quien dijo tenerla en buena estima e invitó a la Casa
            Blanca en una fecha aún por determinar.
            El mandatario estadunidense dice estar a cargo de Venezuela, país con las mayores
            reservas de crudo del planeta.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/eu-designa-a-nueva-jefa-de-mision-diplomatica-en-venezuela/eu-designa-a-nueva-jefa-de-mision-diplomatica-en-venezuela_f16be7e0-e197-440b-8ff6-55994aec6e83_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/gobierno-de-trump-despliega-operativo-antimigrante-en-maine-revelan-fuentes</url>
        <titulo>EU: revelan fuentes que gobierno de Trump inicio operativo antimigrante en Maine</titulo>
        <texto>El liderazgo ‍político de Maine y las comunidades ⁠de inmigrantes se han estado
            preparando en la última semana para la llegada de más agentes de inmigración. La
            gobernadora de Maine, la demócrata Janet Mills, dijo la semana pasada que las agresivas
            tácticas de aplicación de la administración ⁠Trump "no eran bienvenidas" en Maine.
            Trump, republicano, ha incrementado ​el número de agentes de inmigración en ciudades y
            estados liderados ​por demócratas desde mediados de 2025, con unos 3 mil agentes
            federales desplegados en Minesota en las últimas semanas.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/gobierno-de-trump-despliega-operativo-antimigrante-en-maine-revelan-fuentes/gobierno-de-trump-despliega-operativo-antimigrante-en-maine-revelan-fuentes_970c8e0a-7843-47ab-96da-e27fc665c907_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/congreso-de-eu-votara-si-inicia-proceso-por-desacato-contra-los-clinton-por-caso-epstein</url>
        <titulo>Congreso de EU votará si inicia proceso contra los Clinton por desacato en caso
            Epstein</titulo>
        <texto>De aprobarse, las medidas pasarían al pleno de la Cámara de Representantes, también
            de mayoría republicana, que decidiría si cita formalmente por desacato a los Clinton y
            los remite al Departamento de Justicia para una posible persecución penal.
            Los Clinton afirman que la investigación es utilizada para atacar a los adversarios
            políticos del presidente Donald Trump, quien a su vez fue años atrás amigo de Epstein y
            no ha sido llamado a testificar.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/congreso-de-eu-votara-si-inicia-proceso-por-desacato-contra-los-clinton-por-caso-epstein/congreso-de-eu-votara-si-inicia-proceso-por-desacato-contra-los-clinton-por-caso-epstein_f2c5acee-d181-410f-92ed-4da5d8571cd9_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/la-ultraderecha-y-los-populistas-europeos-se-distancian-de-trump-por-groenlandia</url>
        <titulo>La ultraderecha y los populistas europeos se distancian de Trump por Groenlandia</titulo>
        <texto>La nueva Estrategia de Seguridad Nacional de Estados Unidos publicada el mes pasado
            aseguró que "la creciente influencia de los partidos patrióticos europeos verdaderamente
            da motivos para un gran optimismo".
            "Donald Trump ha violado una promesa fundamental de campaña, a saber, no interferir en
            otros países", declaró Alice Weidel, de ultraderechista Alternativa para Alemania (AfD,
            por sus siglas en alemán), mientras que el colíder del partido, Tino Chrupalla, rechazó
            ‌los "métodos del salvaje Oeste".
            AfD ha estado cultivando lazos con el Gobierno de Trump, pero las encuestas indican que
            esto ya no será beneficioso de la encuestadora Forsa publicada el martes mostró que el
            71 por ciento de los alemanes ven a Trump más como un oponente que como un aliado.
            El recelo hacia Trump ha aumentado desde que el sábado prometió imponer aranceles a una
            serie de países de la UE, entre ellos Alemania, Francia, Suecia y Reino Unido, hasta que
            Estados Unidos pueda comprar Groenlandia.
            Esos ‌países habían enviado ​la semana pasada personal militar a la vasta isla ártica a
            petición de Dinamarca.
            El líder Reagrupamiento Nacional, Jordan Bardella, dijo el martes que Europa debe
            reaccionar, refiriéndose a las "medidas coacción" y a la suspensión del acuerdo
            económico firmado el año pasado entre la UE y Estados Unidos.
            El partido populista británico Reform UK, cuyo líder Nigel Farage ‍lleva tiempo
            presumiendo de sus estrechos lazos con Trump, dijo que era difícil saber si el
            presidente iba de farol.
            "Pero utilizar amenazas económicas ‍contra el país que ha sido considerado su aliado más
            cercano durante más de cien años no es el tipo de cosa que esperaríamos", declaró Reform
            ⁠en un comunicado publicado el 19 de enero.
            Más contundente aún fue Mattias Karlsson, a menudo citado como ideólogo jefe de los
            ultraderechistas Demócratas Suecos.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-ultraderecha-y-los-populistas-europeos-se-distancian-de-trump-por-groenlandia/la-ultraderecha-y-los-populistas-europeos-se-distancian-de-trump-por-groenlandia_d8521803-3f34-4046-8f56-948d43c2fc98_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/canada-no-existe-gracias-a-eu-responde-carney-a-trump</url>
        <titulo>Canadá "no existe gracias a EU", responde Carney a Trump</titulo>
        <texto>Carney dio un discurso el miércoles en el Foro de Davos que le valió la ovación de
            los presentes.
            Sin mencionar a Trump por su nombre, Carney dijo que el sistema de gobernanza global
            liderado por Estados Unidos estaba sufriendo una "ruptura".
            Dijo que las potencias medianas, como Canadá, que habían prosperado durante la era de la
            "hegemonía estadunidense", debían darse cuenta de que se había instalado una nueva
            realidad.
            Carney añadió desde Davos que estas potencias debían trazar un nuevo camino y unirse
            para defender los valores internacionales fundamentales. El jueves, el primer ministro
            reafirmó que Canadá debe servir de modelo en una era de "declive democrático".</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/canada-no-existe-gracias-a-eu-responde-carney-a-trump/canada-no-existe-gracias-a-eu-responde-carney-a-trump_f588b8bf-0359-406b-a38b-935612e6fedd_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/21/mundo/recibe-venezuela-300-mdd-por-la-venta-de-crudo-en-acuerdo-con-eu</url>
        <titulo>Recibe Venezuela 300 mdd por la venta de crudo en acuerdo con EU</titulo>
        <texto>Caracas. La presidenta encargada de Venezuela, Delcy Rodríguez, informó este martes
            que han ingresado al país los primeros 300 millones de dólares por venta de petróleo y
            que los mismos serán utilizados para estabilizar el mercado cambiario.
            Durante la supervisión de una jornada de atención social en Caracas, Rodríguez precisó
            que estos recursos, de un total de 500 millones de dólares, se dirigirán a la banca
            nacional y al Banco Central de Venezuela.
            “Esos primeros flujos serán utilizados y empleados mediante el mercado cambiario de
            Venezuela, en la banca nacional y central, justamente para consolidar y estabilizar el
            sector, proteger el ingreso y el poder adquisitivo de nuestros trabajadores y
            trabajadoras”, detalló.
            Los 500 millones de dólares a los que se refirió Rodríguez corresponden con la
            información que circuló el pasado 14 de enero sobre que el gobierno de Estados Unidos
            había realizado la primera venta de petróleo venezolano desde la invasión del país
            bolivariano y el secuestro del presidente Nicolás Maduro, ocurrida el 3 de enero.
            El día 7 de enero, la estatal petrolera, Petróleos de Venezuela, había informado en un
            comunicado que cursaba “una negociación con Estados Unidos para la venta de volúmenes de
            petróleo” y que este proceso se desarrollaba “bajo esquemas similares a los vigentes con
            empresas internacionales, como Chevron, y está basado en una transacción estrictamente
            comercial, con criterios de legalidad, transparencia y beneficio para ambas partes”.
            “Allí se sabrá todo lo que ingrese y en qué se ha gastado cada centavo con el fin de que
            la gente lo vea y pueda interpelarnos a todos”, resaltó el legislador.
            Rechazan publicación del jefe de la Casa Blanca
            Más temprano, el Ministerio de Relaciones Interiores publicó en redes sociales la
            posición oficial del gobierno de Caracas ante una publicación realizada en plataformas
            digitales por el presidente estadunidense, Donald Trump, que mostraba un mapa con
            Venezuela, Canadá y Groenlandia pintados con la bandera de Estados Unidos, en señal de
            que esos tres países le pertenecen.
            La publicación continuó con una convocatoria a todos los ciudadanos a una “acción
            simbólica de unidad” con el objetivo de “defender la integridad territorial y
            contrarrestar la desinformación”.
            Esta acción consiste en “colocar el mapa oficial de Venezuela, con sus ocho estrellas y
            la Guayana Esequiba, en historias y perfiles de redes sociales bajo la frase: ‘Unión
            perfecta por Venezuela Toda’”.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/recibe-venezuela-300-mdd-por-la-venta-de-crudo-en-acuerdo-con-eu/recibe-venezuela-300-mdd-por-la-venta-de-crudo-en-acuerdo-con-eu_fc9072aa-03db-48f7-bee6-1525e0b2741c_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/22/mundo/arriba-a-chile-brigada-mexicana-de-145-bomberos-forestales-a-combatir-incendios</url>
        <titulo>Arriba a Chile brigada mexicana de 145 bomberos forestales a combatir incendios</titulo>
        <texto>El equipo aterrizó la mañana del jueves directamente en la ciudad de Concepción,
            capital de la región del Biobío, epicentro de los siniestros que en dos semanas ya
            consumieron 50 mil hectáreas en ella y en las aledañas regiones de Ñuble y de La
            Araucanía.
            El transporte de la misión fue realizado por la Fuerza Aérea de Chile, desde la ciudad
            de Guadalajara hasta Concepción, donde los equipos serán desplegados para apoyar las
            labores de combate de incendios forestales preliminarmente en las regiones del Biobío y
            La Araucanía.</texto>
        <imagen_url>
            https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/arriba-a-chile-brigada-mexicana-de-145-bomberos-forestales-a-combatir-incendios/arriba-a-chile-brigada-mexicana-de-145-bomberos-forestales-a-combatir-incendios_d4abdf08-d9fb-4abd-b1af-6988c3720a21_mediarawimage=true</imagen_url>
    </noticia>
</noticias>