<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/trump-duda-del-ataque-contra-ilhan-omar-sugiere-que-es-montaje-orquestado-por-ella</url><titulo>Trump duda del ataque contra Ilhan Omar; sugiere que es montaje orquestado por ella</titulo><texto>Washington. El presidente Donald Trump acusó a la congresista demócrata, Ilhan Omar, de haber organizado un ataque contra sí misma, luego de una agresión en la que fue rociada con un líquido desconocido mientras daba un discurso contra el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) en Mineápolis.
Pese a admitir que no había visto el video del ataque, en el que un hombre se abalanza sobre Omar mientras habla, grita y le arroja un líquido, Trump dio su opinión sobre lo ocurrido.
Al ser consultado por ABC News, respondió: “No, no pienso en ella… me parece un fraude. La verdad es que no pienso en eso. Seguramente ella misma orquestó que la rociaran, conociéndola”.
Cuando se le insistió sobre si había visto las imágenes del incidente, Trump respondió: “No las he visto. No, no. Espero no tener que hacerlo”.
Inmediatamente después de rociar a Ilhan Omar con un líquido desconocido, el hombre fue reducido al suelo y posteriormente detenido según muestran los videos.
El sospechoso fue identificado como Anthony “Andy” James Kazmierczak, un hombre de 55 años residente de Minneapolis, quien fue detenido y acusado de agresión en tercer grado, informó CNN.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-duda-del-ataque-contra-ilhan-omar-sugiere-que-es-montaje-orquestado-por-ella/trump-duda-del-ataque-contra-ilhan-omar-sugiere-que-es-montaje-orquestado-por-ella_5e5beb3e-4172-48fc-95fe-4fd153524924_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/izquierda-chilena-se-divide-tras-polemica-judicial-y-derrota-electoral</url><titulo>Izquierda chilena se divide tras polémica judicial y derrota electoral</titulo><texto>Santiago. Transcurridas seis semanas desde la aplastante derrota en la segunda vuelta presidencial del 14 de diciembre a manos del ultraderechista José Antonio Kast -obtuvo 16 puntos porcentuales de ventaja-, la izquierda chilena ha roto la frágil unidad pragmática que mantenía en torno al gobierno de Gabriel Boric y ahora se hunde en recriminaciones y en cobrar antiguas cuentas pendientes.
El veredicto hizo que parlamentarios de los partidos oficialistas Frente Amplio (FA) -en el cual milita Boric- y Comunista (PC), la emprendieran contra sus pares entonces aliados de los partidos Socialista (PS) y Por la Democracia (PPD). Los responsabilizaron que con sus votos, en abril de 2023, se aprobó una ley que estableció la “legítima defensa privilegiada” de los policías, presumiendo que al usar sus armas de fuego, lo hacen necesariamente para proteger su vida o integridad, o la de terceros, en cumplimiento de funciones, reduciendo su responsabilidad penal, con lo cual se “reforzó la permisividad frente al uso desproporcionado de la fuerza”, dijeron.
Esa legislación fue aplicada por los jueces para absolver a Crespo.
Impulsada por diputados derechistas e inicialmente descrita como “gatillo fácil” por la entonces ministra del Interior, Carolina Tohá, fue aprobada tras el asesinato de varios carabineros, elevando la pena por el homicidio de un funcionario a presidio perpetuo calificado.
Pero de inmediato generó polémica sobre posibles impunidades en casos de derechos humanos, centenares tras el estallido social de 2019.
Comunistas y frente amplistas argumentaron que no apoyaron la “defensa privilegiada”, mientras que desde el PS y PPD respondieron que fue respaldada por el gobierno de Boric.
Usando epítetos como “oportunismo”, “deslealtad” y “deshonestidad intelectual”, los socialistas se retiraron del comité político gubernamental.
“No tenemos por qué tolerar ataques arteros de quienes son o eran nuestros compañeros de coalición”, dijeron.
Pero el desenlace del caso Gatica no es más que la gota que rebalsó el vaso en una relación que venía trizada, marcada por un historial de resquemores de larga data.
El PS, el PPD, la Democracia Cristiana y la Federación Regionalista Verde Social, acordaron integrar una coalición sin el FA ni el PC.
Desde el PS hablaron de “cierre de ciclo, terminando el gobierno (…) proyectándonos a lo que viene, un nuevo ciclo", dijo Vodánovic.
Mientras que el presidente del PPD, Jaime Quintana, comentó que "tenemos responsabilidades con el gobierno que honraremos hasta el último día", pero confirmó que “habrá distintas oposiciones” al ejecutivo de Kast.
Boric, cuyo presidencia acabará el 11 de marzo con el colofón de los desastrosos incendios forestales que han dejado 21 muertos, unas 2 mil casas destruidas y de momento cerca de 50 mil hectáreas arrasadas, emplazó a las dirigencias izquierdistas.
“El Ejecutivo en pleno está dedicado a estar donde se necesita para los ciudadanos afectados por la catástrofe. Yo lo que le pido a todos los partidos políticos, es que se pongan a la altura de la situación. La gente no quiere ver peleas, declaraciones cruzadas por la prensa. Al final del día, esas cosas terminan alejando a la gente de la política. Nos quieren ver trabajando unidos por Chile. Por favor, de una vez por todas, pónganse a la altura", dijo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/izquierda-chilena-se-divide-tras-polemica-judicial-y-derrota-electoral/izquierda-chilena-se-divide-tras-polemica-judicial-y-derrota-electoral_b2a66187-e77a-4b49-81e8-8c08e68da3a2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/casa-blanca-apoya-la-segunda-enmienda-tras-anunciar-que-continua-investigacion-de-enfermero-en-mineapolis</url><titulo>Segunda Enmienda no ampara "obstrucción" a operaciones migratorias en Mineápolis: Casa Blanca</titulo><texto>La secretaria de prensa, Karoline Leavitt, indicó que el tiroteo ocurrido durante el fin de semana fue investigado por el Departamento de Seguridad Nacional, el Buró Federal de Investigaciones y el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas, que abrió una indagatoria interna.
Señaló que la administración revisó todos los elementos del caso y pidió que se permitiera el desarrollo de las investigaciones.
Posteriormente, la vocera declaró que la administración responsabilizó a autoridades estatales y municipales de fomentar la confrontación mediante políticas de ciudades santuario y acusó a líderes demócratas de alentar a manifestantes contra las acciones federales.
Afirmó que, como resultado de ese desafío a la ley federal, dos residentes de Minesota perdieron la vida de manera trágica.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/casa-blanca-apoya-la-segunda-enmienda-tras-anunciar-que-continua-investigacion-de-enfermero-en-mineapolis/casa-blanca-apoya-la-segunda-enmienda-tras-anunciar-que-continua-investigacion-de-enfermero-en-mineapolis_eba741b3-f874-4375-b525-33a1c1c39bee_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/cuba-se-pronuncia-por-un-orden-internacional-justo-y-equitativo</url><titulo>Cuba se pronuncia por un "orden internacional justo y equitativo"</titulo><texto>En otro mensaje, el jefe de la diplomacia cubana planteó: “Es necesario un orden internacional justo y equitativo, sin bloqueos ni medidas coercitivas unilaterales, basado en el multilateralismo y con pleno respeto a la Carta de las Naciones Unidas y el Derecho Internacional.
“Hace 173 años nació nuestro Héroe Nacional José Martí, quien nos advirtió tempranamente sobre las amenazas de Estados Unidos contra Cuba y el resto de Nuestra América.
“Sus ideales son la base de la Revolución Cubana y de su profunda obra humanista, solidaria, internacionalista y a favor de la unidad y el bienestar de los pueblos del Sur”, concluyó.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cuba-se-pronuncia-por-un-orden-internacional-justo-y-equitativo/cuba-se-pronuncia-por-un-orden-internacional-justo-y-equitativo_d4f4a086-fe95-4da1-962d-dc2e92c07238_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/escudo-antimisiles-cupula-dorada-de-trump-se-estanca-a-un-ano-de-su-lanzamiento</url><titulo>Escudo antimisiles 'Cúpula Dorada' de Trump se estanca a un año de su lanzamiento</titulo><texto>Washington.- Un año después de su lanzamiento, la iniciativa de defensa antimisiles Cúpula Dorada del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha hecho pocos progresos visibles, empantanada por disputas técnicas y preocupaciones sobre componentes basados en el espacio que han retrasado la liberación de miles de millones de dólares y han estancado uno de sus proyectos de seguridad nacional más ambiciosos.
El decreto por el que se creaba la Cúpula Dorada, firmado el 27 de enero de 2025, establecía un agresivo calendario para la puesta en marcha de un sistema integral de defensa antimisiles para 2028. Un año después, sin embargo, el programa aún no ha gastado gran parte de los 25 mil millones de dólares asignados el verano boreal pasado, mientras los responsables siguen debatiendo elementos fundamentales de su arquitectura basada en el espacio.
"La oficina de la Cúpula Dorada sigue cumpliendo los objetivos esbozados en el decreto", dijo un representante del Pentágono en respuesta a las preguntas de Reuters.
"El plan de implementación y las tecnologías asociadas son dinámicas; sin embargo, los elementos fundamentales de la arquitectura ya están establecidos. Los detalles específicos de la arquitectura son clasificados".
Debate sobre armas en el espacio
Una de las causas del retraso ha sido el debate interno sobre los equipos espaciales clasificados, según uno de los representantes. Un ejecutivo de la industria de defensa, que habló bajo condición de anonimato, dijo que los sistemas que se están discutiendo probablemente implican normas de comunicaciones. Otro ejecutivo dijo que podría tratarse de capacidades antisatélite, lo que plantea interrogantes sobre cómo se alinearían tales armas con un escudo antimisiles defensivo.
Estados Unidos se ha opuesto históricamente a las armas antisatélite por su preocupación por la basura espacial, y criticó a China en 2007 por realizar una prueba de misiles antisatélite.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/escudo-antimisiles-cupula-dorada-de-trump-se-estanca-a-un-ano-de-su-lanzamiento/escudo-antimisiles-cupula-dorada-de-trump-se-estanca-a-un-ano-de-su-lanzamiento_66739e6f-ac1b-42bb-9545-b4fb258e1626_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/patrulla-fronteriza-involucrada-en-tiroteo-en-arizona-hay-una-persona-herida</url><titulo>Patrulla Fronteriza de EU, involucrada en tiroteo en Arizona; hay una persona herida</titulo><texto>Una persona recibió un disparo en un incidente que involucró a la Patrulla Fronteriza de Estados Unidos en Arizona, informó un portavoz del Departamento del Sheriff del Condado de Pima a ABC News.
La oficina del sheriff aseguró que está trabajando con la Oficina Federal de Investigaciones (FBI, por sus siglas en inglés) y la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, por sus siglas en inglés).</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/patrulla-fronteriza-involucrada-en-tiroteo-en-arizona-hay-una-persona-herida/patrulla-fronteriza-involucrada-en-tiroteo-en-arizona-hay-una-persona-herida_37437ddb-b9b8-4d08-a1aa-e713c85cbf76_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/bbc-nombra-a-director-interino-en-medio-de-demanda-de-trump-por-10-mil-mdd</url><titulo>BBC nombra a director interino en medio de demanda de Trump por 10 mil mdd</titulo><texto>Londres. BBC anunció el miércoles el nombramiento de un director general interino, tras la dimisión de Tim Davie, después de que la cadena emitiera un montaje engañoso de un discurso de Donald Trump, que reclama 10 mil millones de dólares como indemnización.
Tim Davie estará en el cargo hasta el 2 de abril, siendo sustituido a partir de esa fecha por Rhodri Talfan Davies, "como director general interino hasta que asuma uno permanente", informó la cadena británica en su sitio web.
Rhodri Talfan Davies, de 54 años, fue anteriormente director de BBC Gales durante casi una década, antes de convertirse en director de Naciones en enero de 2021, supervisando la programación de Inglaterra, Escocia, Gales e Irlanda del Norte.
El ahora director general interino también ha estado al frente de la estrategia de la empresa en el proyecto de inteligencia artificial generativa.
El anterior director general, Tim Davie, y la directora de BBC News, Deborah Turness, dimitieron de sus cargos el pasado 9 de noviembre.
A mediados de enero, la cadena publica británica anunció que pedirá a la justicia estadunidense que desestime la demanda por difamación de Donald Trump, que reclama 10 mil millones de dólares por el montaje engañoso de uno de sus discursos.
El presidente estadunidense presentó la demanda en diciembre en Florida, acusando al grupo audiovisual de difamación y de violar una ley sobre prácticas comerciales.
Debido a ello, Trump solicitó una indemnización de 5 mil millones de dólares por cada uno de los dos cargos.
Los abogados defensores de la BBC sostienen que Trump "no podrá demostrar" que el documental, emitido fuera de Estados Unidos, "le haya causado un perjuicio jurídicamente reconocible".
El presidente republicano "fue relegido el 5 de noviembre de 2024, después de la difusión del documental".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/bbc-nombra-a-director-interino-en-medio-de-demanda-de-trump-por-10-mil-mdd/bbc-nombra-a-director-interino-en-medio-de-demanda-de-trump-por-10-mil-mdd_aceead90-4648-43eb-8009-f8db9c670700_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/eu-anuncia-ejercicio-militar-en-medio-oriente</url><titulo>EU anuncia ejercicio militar en Medio Oriente</titulo><texto>Washington. Estados Unidos anunció este martes un importante ejercicio de la Fuerza Aérea durante varios días en Medio Oriente, mientras continúan las tensiones entre Washington y Teherán por la mortal represión de Irán contra los manifestantes en el país.
El ejercicio "demostrará la capacidad de desplegar, dispersar y sostener el poder aéreo de combate" en Medio Oriente, señaló en un comunicado la unidad de la Fuerza Aérea del Comando Central, responsable de las fuerzas estadunidenses en la zona.
El anuncio se produjo un día después de que el ejército estadunidense informó que el grupo de ataque del portaviones "USS Abraham Lincoln" había llegado a Medio Oriente, aumentando de forma drástica el poder de fuego estadunidense en la región.
Las protestas en Irán comenzaron a finales de diciembre impulsadas por la difícil situación económica, pero se convirtieron en un movimiento masivo contra la república islámica, con enormes manifestaciones callejeras durante varios días a partir del 8 de enero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/eu-anuncia-ejercicio-militar-en-medio-oriente/eu-anuncia-ejercicio-militar-en-medio-oriente_0e7b142b-e81e-4d3b-ba50-aaf16cc2f22a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/trump-dice-a-iran-que-el-tiempo-se-acaba</url><titulo>Trump dice a Irán que "el tiempo se acaba"</titulo><texto>París. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, dijo este miércoles a Irán que "el tiempo se acaba" para negociar sobre su programa nuclear, y resaltó que la república islámica se niega a dialogar bajo amenaza.
Trump no descarta un nuevo ataque a Irán después de las protestas ocurridas desde fin de año y hasta hace una semana antigubernamentales.
En junio Estados Unidos apoyó y se sumó a la guerra de 12 días entre Irán e Israel.
Un grupo de ataque aeronaval estadunidense encabezado por el portaaviones Abraham Lincoln está desplegado en aguas de Medio Oriente.
En su último mensaje en su red Truth Social, Trump no menciona las protestas pero afirma que Irán tiene que negociar un acuerdo sobre su programa nuclear que, según Occidente, tiene como objetivo fabricar una bomba atómica, lo que siempre ha negado Teherán.
"Esperamos que Irán se siente pronto en la mesa para negociar un acuerdo justo y equitativo para todas las partes- NO ARMAS NUCLEARES- ", escribió.
Según analistas, Washington podría atacar instalaciones militares o llevar a cabo golpes selectivos contra el liderazgo del ayatollah Ali Jamenei, en un intento por derrocar el sistema que gobierna Irán desde la revolución islámica de 1979 que derrocó al sah.
Irán "responderá como nunca antes" en caso de ataque de EU
Irán "responderá como nunca antes" en caso de ser atacado por Estados Unidos, reaccionó este miércoles la misión iraní ante Naciones Unidas, luego de las declaraciones de Trump.
Poco antes, Trump instó a Irán a que se "siente pronto en la mesa para negociar un acuerdo justo y equitativo - NO ARMAS NUCLEARES", al destacar que un importante contingente de la Marina estadunidense se dirige hacia ese país.
Teherán descarta sentarse a la mesa de negociaciones bajo la amenaza de operaciones militares e intenta recabar apoyo entre países árabes.
Turquía aconsejó a Estados Unidos dialogar y Arabia Saudita prometió a Teherán que no permitirá que se lancen ataques contra la República Islámica desde su territorio.
"Reducir la escalada"
Paralelamente, en Teherán periodistas de Afp vieron nuevas vallas publicitarias que muestran a Irán atacando un portaviones estadunidense y consignas de Jamenei contra Washington.
Por otro lado Irán ejecutó este miércoles a un hombre detenido en abril de 2025 acusado de espiar para el servicio de inteligencia israelí Mossad, informó el poder judicial.
Grupos de derechos humanos estiman que 12 personas han sido ajusticiadas en la horca en ese país por cargos similares a raíz de la guerra de 12 días con Israel en junio.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-dice-a-iran-que-el-tiempo-se-acaba/trump-dice-a-iran-que-el-tiempo-se-acaba_b4ce4bd0-01e1-4637-bfbb-98b3edbc40da_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/arde-la-patagonia-argentina-incendios-consumen-mas-de-30-mil-hectareas-de-bosque</url><titulo>Patagonia argentina sigue ardiendo; incendios consumen más de 30 mil hectáreas de bosque</titulo><texto>Buenos Aires. Unos 500 brigadistas fueron desplegados a la zona cordillerana de la provincia argentina de Chubut para combatir nuevos focos del incendio forestal que desde diciembre se ha devorado más de 30 mil hectáreas de bosques.
La combinación de altas temperaturas, sequía atribuida en parte a las escasas nevadas durante el invierno austral, y bruscas variaciones del viento contribuyeron a reavivar los fuegos que afectan varias localidades del lado argentino de la cordillera patagónica. No se han reportado víctimas humanas.
El incendio en Los Alerces comenzó en los primeros días de diciembre por el impacto de un rayo y dañó hasta el momento10 mil hectáreas, según las autoridades nacionales.
No obstante, la Administración de Parques Nacionales (APN) intervino el pasado viernes la conducción de los Alerces luego que el gobierno provincial y otras organizaciones locales cuestionaran el accionar de los funcionarios ahora desplazados al desatarse la emergencia ígnea.
La Agencia Federal de Emergencias (AFE) también reportó que 170 brigadistas combaten las llamas en Puerto Patriada, a pocos kilómetros de la frontera con Chile. La zona bajo fuego desde los primeros días de enero alcanza las 22 mil 300 hectáreas.
En este caso, los peritajes confirmaron la presencia de gases inflamables en el foco inicial del incendio. Al momento del inicio del siniestro, más de 3 mil turistas se encontraban alojados en campings y complejos de la zona.
La Agencia Federal de Emergencias (AFE) dio cuenta este lunes de otros cuatro focos de incendio en otras localidades del sur de Argentina, aunque la mayoría están controlados.
Si bien por el momento no hubo que lamentar víctimas fatales, los incendios destruyeron viviendas, galpones, maquinaria y plantaciones productivas. Animales de pastoreo, reservorios de agua y una variada vegetación de coníferas y bosques nativos fueron dañados.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/arde-la-patagonia-argentina-incendios-consumen-mas-de-30-mil-hectareas-de-bosque/arde-la-patagonia-argentina-incendios-consumen-mas-de-30-mil-hectareas-de-bosque_d3bbc320-db47-490f-ac46-1f9d06802250_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/demandan-a-eu-familiares-de-dos-hombres-que-murieron-en-ataque-a-presunta-narcolancha</url><titulo>Demandan a gobierno de EU familiares de dos hombres que murieron en ataque a presunta 'narcolancha'</titulo><texto>Boston. Los familiares de dos hombres que murieron durante el ataque con misiles de Estados Unidos contra una ‌presunta narcolancha cerca de Venezuela presentaron este martes una demanda por homicidio culposo, al alegar que fueron asesinados en una campaña militar "manifiestamente ilegal" dirigida contra embarcaciones civiles.
Abogados de derechos civiles presentaron la demanda en el tribunal federal de Boston, en el primer desafío judicial a uno de los 36 ataques con misiles contra embarcaciones en el mar Caribe y el océano Pacífico autorizados por el Gobierno del presidente Donald Trump, que han dejado más de 120 muertos desde septiembre.
Los familiares de Chad Joseph y Rishi Samaroo (dos ‌hombres trinitenses que estaban ⁠entre los seis muertos durante un ataque el 14 de octubre) afirmaron en la demanda que estaban realizando trabajos de pesca y agricultura en Venezuela y estaban regresando a sus hogares en Las Cuevas, Trinidad, cuando fueron atacados.
"Se trata de ‌asesinatos a ​sangre fría y sin ley; asesinados por deporte, razón por la cual necesitamos un tribunal de justicia que proclame lo que es verdad y reprima lo que es ilegal", ‍declaró en un comunicado Baher Azmy, abogado de los demandantes del Centro ‍de Derechos Constitucionales.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/demandan-a-eu-familiares-de-dos-hombres-que-murieron-en-ataque-a-presunta-narcolancha/demandan-a-eu-familiares-de-dos-hombres-que-murieron-en-ataque-a-presunta-narcolancha_a5f692ed-5a30-4108-8271-e7ff1b7565ad_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/diazcanel-encabeza-en-la-habana-marcha-anual-de-jovenes-para-conmemorar-natalicio-de-jose-marti</url><titulo>Díaz-Canel encabeza en La Habana marcha anual de jóvenes para conmemorar natalicio de José Martí</titulo><texto>La Habana. El presidente cubano Miguel Díaz-Canel encabezó el martes por la noche una multitudinaria marcha juvenil que cada año conmemora el natalicio del héroe patrio José Martí.
Presidencia de Cuba
Díaz-Canel llegó a la escalinata de la Universidad de La Habana adonde se encendieron miles de antorchas caseras confeccionadas por jóvenes de la educación media y superior. Posteriormente, marchó por varias cuadras.
“Este no es un acto de nostalgia, es un llamado a la acción”, dijo Litza Elena González Desdín, presidenta de la Federación de Estudiantes Universitarios (FEU), y que tuvo a su cargo las palabras centrales y la organización de la marcha.
Presidencia de Cuba
González hizo hincapié sobre la retórica hostil de Trump contra Cuba que se incrementó tras un operativo que capturó en Venezuela al entonces presidente Nicolás Maduro, un férreo aliado político y comercial de la isla.
Presidencia de Cuba
La Marcha de las Antorchas es considerada una las más icónicas efemérides isleñas y se realiza los 27 de enero para recordar tanto a Martí, como a la primera de estas manifestaciones encabezada por Fidel Castro en 1953, poco antes del asalto al Cuartel Moncada e iniciar el proceso revolucionario que triunfó en 1959 y dio comienzo a la revolución.
Los presentes cantaron el himno nacional y se colocó una ofrenda de flores blancas frente al monumento al líder comunista José Antonio Mella.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/diazcanel-encabeza-en-la-habana-marcha-anual-de-jovenes-para-conmemorar-natalicio-de-jose-marti/diazcanel-encabeza-en-la-habana-marcha-anual-de-jovenes-para-conmemorar-natalicio-de-jose-marti_c4f4412f-fcc5-4634-ab24-4da4e6222706_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/iran-advierte-consecuencias-destructoras-si-ue-califica-terrorista-a-guardia-revolucionaria</url><titulo>Irán advierte “consecuencias destructoras" si UE califica de terrorista a Guardia Revolucionaria</titulo><texto>Teherán. Irán advirtió este martes de "consecuencias destructoras" si la Guardia Revolucionaria es clasificada como "organización terrorista" por la Unión Europea, como lo pidió Italia, informaron este martes medios estatales.
Irán convocó al embajador de Italia, y condenó como "irresponsables" las declaraciones italianas y advirtió de las "consecuencias destructoras" si la UE acepta esa propuesta, informó la agencia de prensa oficial Irna.
Según fuentes diplomáticas en Bruselas, los 27 se alistan a imponer este jueves sanciones a altos dirigentes de la Guardia, pero por falta de unanimidad, es poco probable que acepten la petición italiana.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/iran-advierte-consecuencias-destructoras-si-ue-califica-terrorista-a-guardia-revolucionaria/iran-advierte-consecuencias-destructoras-si-ue-califica-terrorista-a-guardia-revolucionaria_0ec57eb5-48d2-489d-9045-811e37bc5ac0_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/tengo-miedo-declara-sobreviviente-del-holocausto-en-el-81-aniversario-de-la-liberacion-del-campo-de-concentracion-de-auschwitz</url><titulo>“Tengo miedo”, dice sobreviviente del Holocausto en el 81 aniversario de la liberación del Campo de Auschwitz</titulo><texto>La labor pedagógica de los sobrevivientes
Fueron rescatadas 7 mil personas, entre ellos 500 niños. Uno de esos niños fue Irene Bindel, nacida en Berlín en 1938, de madre cristiana y padre judío. Irene es una de las contadas sobrevivientes quien en ocasión del 81 aniversario de la liberación de Auschwitz ha conmovido al país con su declaración difundida en programas de televisión y radio de todo el país: “tengo miedo, realmente tengo miedo y es por eso que visito escuelas para que los jóvenes se posicionen en contra de lo que está ocurriendo en Alemania, que sepan todo lo que ocurrió. Estoy muy agradecida de tener esas escuelas y de poder hablar una y otra vez y decirles a los jóvenes, por favor, por favor, hagan todo lo necesario para que la historia no se repita”.
Es conocido que el AfD realiza un intenso trabajo en redes sociales lo cual ha generado que se haya convertido en un partido atractivo para muchos jóvenes. Es conocido también que algunos de sus miembros relativizan el holocausto.
Invaluables testimonios
Las imágenes de los prisioneros que milagrosamente sobrevivieron, sus desvalidos cuerpos semidesnudos y las miradas que las cámaras captaron dieron la vuelta al mundo. Aún causan una mezcla de sensaciones, entre estupefacción, dolor, incredulidad y compasión.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/tengo-miedo-declara-sobreviviente-del-holocausto-en-el-81-aniversario-de-la-liberacion-del-campo-de-concentracion-de-auschwitz/tengo-miedo-declara-sobreviviente-del-holocausto-en-el-81-aniversario-de-la-liberacion-del-campo-de-concentracion-de-auschwitz_cdf1aa1d-5fc6-47b2-a3e8-165f40c11ba3_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/candidato-republicano-renuncia-a-candidatura-en-minesota-critica-politica-migratoria-de-trump</url><titulo>Candidato republicano a gubernatura de Minesota renuncia a la contienda tras asesinato de Pretti</titulo><texto>Madison. Un abogado del policía que mató a Renee Good abandonó el lunes su campaña para gobernador de Minesota, rompiendo con muchos compañeros republicanos y calificando las redadas migratorias del presidente Donald Trump como un "desastre total".
"No puedo mirar a mis hijas a los ojos y decirles que me postulo como republicano, cuando ellos están deteniendo a hispanos y asiáticos por el color de su piel... Yo no me apunté para eso", dijo a The Wall Street Journal.
Madel fue más allá que la mayoría de los republicanos en su video, diciendo que aunque apoya el objetivo de deportar a "los peores", cree que las redadas migratorias en las Ciudades Gemelas (Mineápolis y St. Paul) han ido demasiado lejos.
"No puedo apoyar la represalia declarada de los republicanos nacionales contra los ciudadanos de nuestro estado", declaró Madel. "Tampoco puedo considerarme miembro de un partido que haría eso".
Indicó que ciudadanos estadunidenses "particularmente aquellos de color, viven con miedo".
"Hay ciudadanos estadunidenses que están llevando papeles para probar su ciudadanía", apuntó Madel. "Eso está mal".
Relató que personalmente había escuchado de policías locales asiáticos e hispanos que habían sido detenidos por el Servicio de Inmigración y Aduanas (ICE).
"He leído sobre y he hablado para ayudar a innumerables ciudadanos estadunidenses que han sido detenidos en Minesota debido al color de su piel", sostuvo Madel.
Agregó que es inconstitucional e incorrecto que los policías "allanaran hogares" usando una orden civil, en lugar de una emitida por un juez.
La senadora demócrata Amy Klobuchar ha presentado documentos para postularse, pero aún no ha anunciado una campaña pública para suceder a Walz.
Madel, de 59 años, era un novato político que hacía su primera candidatura para un cargo público. Lanzó su campaña el 1 de diciembre.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/candidato-republicano-renuncia-a-candidatura-en-minesota-critica-politica-migratoria-de-trump/candidato-republicano-renuncia-a-candidatura-en-minesota-critica-politica-migratoria-de-trump_4649d173-f58a-495c-93c8-2f0d79cac7f2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/crisis-diplomatica-entre-espana-y-nicaragua-expulsan-mutuamente-embajadores</url><titulo>Crisis diplomática entre España y Nicaragua: expulsan mutuamente a sus embajadores</titulo><texto>Esta nueva crisis viene precedida de otros momentos de alta tensión entre ambos países, como cuando en agosto de 2021, el gobierno español llamó a consultas a la embajadora en Managua, María del Mar Fernández-Palacios, tras un comunicado del gobierno nicaragüense en el que se denunciaba la supuesta injerencia de España en la política interna del país centroamericano.
Después, Ortega no autorizó el regreso de la embajadora en 2022, y retiró a su embajador en Madrid. Finalmente, en julio de ese año, el Gobierno envió una nueva embajadora, Pilar María Terrén, que se acreditó en febrero de 2023, y la crisis se cerró. Pero desde Managua siempre vieron con recelo la política de asilo adoptada por el gobierno español para recibir a perseguidos políticos del régimen de Ortega, entre ellos los escritores Sergio Ramírez y Gioconda Belli.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/crisis-diplomatica-entre-espana-y-nicaragua-expulsan-mutuamente-embajadores/crisis-diplomatica-entre-espana-y-nicaragua-expulsan-mutuamente-embajadores_9e7405b6-270c-4093-98aa-82954943e9b2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/china-se-compromete-a-dar-apoyo-y-asistencia-a-cuba-ante-amenazas-de-eu</url><titulo>China se compromete a dar "apoyo y asistencia" a Cuba ante amenazas de EU</titulo><texto>Pekín. China se comprometió este martes a proporcionar "apoyo y asistencia" a Cuba ante las repetidas amenazas de Estados Unidos, y condenó las presiones de Washington que "comprometen la paz y la estabilidad regionales".
"Instamos a Estados Unidos [...] a que deje de comprometer la paz y la estabilidad regionales", prosiguió, y pidió a Washington que "levante inmediatamente el bloqueo y las sanciones contra Cuba".
"China seguirá proporcionando a Cuba todo el apoyo y la ayuda que sea posible", subrayó el portavoz.
El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, defendió el sábado la preparación militar del país como medio de disuasión ante una posible agresión de Estados Unidos, tras las amenazas de Washington.
Trump multiplicó sus amenazas contra Cuba tras la incursión en Caracas que condujo el 3 de enero al secuestro del presidente venezolano, Nicolás Maduro, principal aliado de La Habana y su principal proveedor de energía.
Durante esta operación murieron 32 militares cubanos, algunos de los cuales formaban parte del equipo encargado de la seguridad de Maduro.
Trump conminó a Cuba a aceptar, "antes de que sea demasiado tarde", un "acuerdo" cuya naturaleza no precisó. "No habrá más petróleo ni dinero para Cuba, ¡nada!", amenazó a mitad de enero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/china-se-compromete-a-dar-apoyo-y-asistencia-a-cuba-ante-amenazas-de-eu/china-se-compromete-a-dar-apoyo-y-asistencia-a-cuba-ante-amenazas-de-eu_e9509cb6-9746-4017-8f38-bd06fbcd5837_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/trump-respalda-el-muy-buen-trabajo-de-kristi-noem-tras-otro-asesinato-en-minesota</url><titulo>Trump respalda el "muy buen trabajo" de Kristi Noem tras otro asesinato en Minesota</titulo><texto>El presidente Donald Trump afirmó su apoyo a la secretaria del Departamento de Seguridad Nacional (DHS, por sus siglas en inglés), Kristi Noem, a pesar de que algunos legisladores pidieron su despido después de que agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE por su siglas en inglés) mataran a otra persona en Minesota .
"Creo que está haciendo un muy buen trabajo la frontera es totalmente segura. Olvidan que teníamos una frontera que heredé por donde pasaban millones de personas. Ahora tenemos una frontera por la que no pasa nadie", declaró Trump a los periodistas este martes por la tarde cuando se le preguntó si Noem renunciaría como resultado de la violencia surgida por los enfrentamientos de manifestantes con agentes federales en Minesota.
El mandatario destacó que: "no puedes tener armas, no puedes caminar con armas, no puedes hacerlo, pero es un incidente desafortunado", al referirse a Pretti, y añadió está “analizando toda esta situación… Amo a todo el mundo. Amo a toda nuestra gente. Amo a su familia. Y es una situación muy triste”.
Trump aseguró que su administración está realizando una gran investigación: “Quiero verla. Voy a estar pendiente de ella. Quiero una investigación muy honorable y honesta; tengo que verla yo mismo”, declaró a los periodistas.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-respalda-el-muy-buen-trabajo-de-kristi-noem-tras-otro-asesinato-en-minesota/trump-respalda-el-muy-buen-trabajo-de-kristi-noem-tras-otro-asesinato-en-minesota_3e86fb17-d856-4b32-b3db-9fff9c3aa7d9_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/hombre-rocia-a-ilhan-omar-con-sustancia-desconocida-en-mineapolis</url><titulo>Hombre rocía a congresista Ilhan Omar con sustancia desconocida en Mineápolis</titulo><texto>Minéapolis. Un hombre roció el martes a la representante federal Ilhan Omar con una sustancia desconocida durante una asamblea pública en Mineápolis. El hombre fue sometido.
En un video del evento, se podía escuchar a alguien en la multitud diciendo: "Oh Dios mío, le roció algo". Omar continuó con la asamblea después de que el hombre fuera sacado de la sala.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/hombre-rocia-a-ilhan-omar-con-sustancia-desconocida-en-mineapolis/hombre-rocia-a-ilhan-omar-con-sustancia-desconocida-en-mineapolis_dd12b74c-7314-4603-b7cf-c54ee406b4dc_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/-espana-regularizara-a-500-mil-migrantes-sin-documentos</url><titulo>España regularizará a 500 mil migrantes sin documentos</titulo><texto>Madrid. El gobierno español, presidido por el socialista Pedro Sánchez, aprobó la regularización de unos 500 mil migrantes sin documentos de residencia, quienes sólo tendrán que acreditar que llegaron antes del 31 de diciembre de 2025, demostrar que han vivido en el país durante al menos cinco meses y carecer de antecedentes penales.
Esta iniciativa había sido anunciada hace más de dos años y medio, incluso se presentó una propuesta parlamentaria que fue congelada por la burocracia del Congreso, por lo cual el Ejecutivo decidió aprobarla por decreto y previo pacto con la formación de izquierda Podemos, actualmente fuera de la coalición gobernante.
Podemos aclaró que la medida, que se produce mientras la mayoría de los miembros de la Unión Europea endurecen sus políticas migratorias, no necesita pasar por el Congreso para su convalidación, donde sería muy difícil conseguir la mayoría, informó El País.
“Hay personas que en España viven con miedo a que la policía los detenga”, sostuvo la eurodiputada de Podemos, Irene Montero. “No podemos aceptar que haya gente sin derechos, ni la violencia racista. El racismo se responde con derechos. Si ellos (en referencia a la política antinmigrante de Estados Unidos) secuestran niños y asesinan, nosotros damos papeles”, enfatizó.
Podemos hizo de la regularización de migrantes uno de los pilares de su agenda, mientras la actual coalición de gobierno, integrada por el Partido Socialista Obrero Español y Sumar, pospuso la medida.
Los migrantes en situación irregular podrán presentar sus solicitudes a partir de abril y hasta el 30 de junio y, una vez formalizada, la respuesta por parte de la administración “deberá llegar en menos de tres meses”. La obtención de la residencia viene aparejada con el permiso de trabajo, pero no con la nacionalidad española, que requiere el cumplimiento de una normativa específica.
A lo largo de la historia reciente, en España se han llevado a cabo hasta cuatro regularizaciones masivas de migrantes: la primera bajo la presidencia del socialista Felipe González, la segunda cuando gobernaba el derechista José María Aznar y la más reciente, antes de la actual, en 2005, bajo el mandato del también socialista José Luis Rodríguez Zapatero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/-espana-regularizara-a-500-mil-migrantes-sin-documentos/-espana-regularizara-a-500-mil-migrantes-sin-documentos_194f3f1c-7490-495e-9012-2a92686f27a0_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/protesta-por-nino-de-5-anos-retenido-en-centro-de-detencion-de-texas-tras-ser-separado-de-su-padre</url><titulo>Protestan por niño de 5 años retenido en centro de detención de Texas tras ser separado de su padre</titulo><texto>“El mensaje fue que nos trataran con dignidad y conforme a la ley. Somos inmigrantes con hijos, no criminales”, declaró a AP, en entrevista telefónica desde el centro, María Alejandra Montoya Sánchez, de 31 años, quien permaneció detenida en Dilley desde octubre junto con su hija de 9 años.
Montoya Sánchez afirmó que la protesta fue organizada por las propias familias, agotadas por la detención prolongada y por condiciones que defensores calificaron de insalubres, con enfermedades recurrentes y atención médica insuficiente. Lee señaló que, tras la manifestación, varios detenidos le indicaron que la protesta estuvo directamente vinculada con el caso del menor.
De acuerdo con documentos judiciales presentados en diciembre por el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE), cientos de niños permanecieron retenidos en estas instalaciones por periodos superiores a los límites establecidos por tribunales federales.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/protesta-por-nino-de-5-anos-retenido-en-centro-de-detencion-de-texas-tras-ser-separado-de-su-padre/protesta-por-nino-de-5-anos-retenido-en-centro-de-detencion-de-texas-tras-ser-separado-de-su-padre_9892974e-b75c-4836-ac09-0314125d2fcd_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/delcy-rodriguez-a-scott-bessent-no-recibimos-ordenes-de-ningun-factor-externo</url><titulo>Delcy Rodríguez a Scott Bessent: no recibimos órdenes de ningún factor externo</titulo><texto>Así mismo, afirmó que tampoco tiene miedo a relaciones de respeto con Estados Unidos, “pero deben ser de respeto, de respeto a la legalidad internacional, del respeto humano mínimo en relaciones interpersonales y de respeto a la dignidad y a la historia de Venezuela”.
Mayor inversión privada
“El año pasado la inversión fue casi 900 millones de dólares y para este año se firmó y se proyectó una inversión de mil 400 millones de dólares”, precisó.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/delcy-rodriguez-a-scott-bessent-no-recibimos-ordenes-de-ningun-factor-externo/delcy-rodriguez-a-scott-bessent-no-recibimos-ordenes-de-ningun-factor-externo_d229e428-ddda-485b-a50e-418f2a8910c1_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/ecuador-protesta-por-intento-de-incursion-del-ice-en-su-consulado-en-mineapolis</url><titulo>Ecuador protesta por intento de incursión del ICE en su consulado en Mineápolis</titulo><texto>Quito. El gobierno de Ecuador presentó este martes una nota de protesta ante la embajada de Estados Unidos en Quito por el intento de incursión de agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) en el consulado ecuatoriano en la ciudad de Mineápolis, informó la Cancillería.
El hecho se produjo a las 11 de la mañana, hora local. Una serie de videos que circularon a través de las redes sociales muestran el momento en que el personal ecuatoriano impide el ingreso de los uniformados a la sede.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ecuador-protesta-por-intento-de-incursion-del-ice-en-su-consulado-en-mineapolis/ecuador-protesta-por-intento-de-incursion-del-ice-en-su-consulado-en-mineapolis_feccbec7-dac5-45ef-b595-97fc8d155848_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/condena-nacional-obliga-a-trump-a-desescalar-su-tactica-antimigrante</url><titulo>Condena nacional obliga a Trump a “desescalar” su táctica antimigrante</titulo><texto>Washington y Nueva York. En respuesta a la creciente ira nacional por el comportamiento de los agentes de control migratorio en Minesota, el presidente Donald Trump declaró este martes que tiene la intención de “desescalar” la presencia federal en ese estado –lo más cercano a lo que se atreve para reconocer un error–, pero no logró callar los llamados para despedir al jefe de la Patrulla Fronteriza, Greg Bovino, y a la secretaria de Seguridad Interna, Kristi Noem.
A la vez, más de mil organizaciones y agrupaciones sindicales, religiosas y defensa de derechos civiles enviaron una carta al Congreso con la demanda de suspender el financiamiento de estas agencias de control migratorio.
Toda esta presión generó una modificación en la retórica presidencial y aparentemente relevos de personal. Después de haber acusado primero a las víctimas de las balas de sus agentes de ser “izquierdistas radicales”, Trump declaró este martes que deseaba una investigación a fondo de ambas muertes.
El mandatario confirmó versiones de cambios de sus encargados de la operación antimigrante en Minesota, al ordenar a Bovino dejar el mando y hasta salir del estado, mientras encargó el futuro de las actividades al zar fronterizo Tom Homan, a quien instruyó que se reúna con el gobernador del estado y el alcalde de Mineápolis, ambos demócratas.
Whoopi Goldberg, la actriz ganadora del Óscar y ahora copresentadora del muy visto programa de charla The View en ABC, denunció en vivo, con lágrimas, “el segundo asesinato de un ciudadano” por los agentes federales en Mineápolis y acusó a Bovino y a Noem: “todos ustedes tiene sangre en sus manos”.
Sorprendió que hasta el rotativo derechista y casi siempre apoya al presidente, el New York Post, escribió en un editorial: “Presidente, el pueblo estadunidense no votó por estas escenas y usted no puede continuar ordenándoles que no crean en sus ojos”.
El presidente ha presentado su ataque a Mineápolis, Chicago, Los Ángeles, Nueva York, Seattle y otras ciudades como un esfuerzo para combatir la “ilegalidad” en ciudades bajo mando de los demócratas. Pero la embestida sobre estas localidades y estados es parte de un esfuerzo más amplio promovido por el subjefe de gabinete, Stephen Miller, con el fin de obligar a los más de 300 gobiernos locales a anular leyes que aprobaron para declararse “santuarios”, y que se rehúsan a cooperar con autoridades federales en torno a control migratorio.
“Estoy llamando a que el Congreso de Estados Unidos apruebe de inmediato una legislación para poner fin a las ciudades santuario, lo cual es la causa raíz de todos estos problemas”, escribió Trump en sus redes sociales. Pero eso es poco probable que ocurra en esta coyuntura.
Por su parte, y sólo después del segundo asesinato de un ciudadano por fuerzas federales, demócratas en el Senado aseguraron que no permitirán la aprobación de un proyecto de ley para financiar al Departamento de Seguridad Interna –dentro del cual están varias de las agencias de control migratorio– hasta que incluya reformas radicales de estas operaciones. No se sabe si cumplirán su amenaza.
Trump no ha dejado la ofensiva contra sus opositores. Esta semana anunció que su Departamento de Justicia indaga a la diputada federal Ilhan Omar de Minesota, una refugiada somalí, quien ha enfrentado de manera directa a la Casa Blanca.
El control de la migración siempre ha sido uno de los ejes del proyecto nacional de Trump desde su primera candidatura, y ha logrado dominar el tema durante su primer año de regreso en la Casa Blanca… hasta ahora.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/condena-nacional-obliga-a-trump-a-desescalar-su-tactica-antimigrante/condena-nacional-obliga-a-trump-a-desescalar-su-tactica-antimigrante_ffc30185-0ca3-4952-ac01-6e80d6c06315_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/defensa-de-ryan-wedding-niega-entrega-voluntaria-fue-detenido-en-mexico-afirma</url><titulo>Abogado de Wedding considera "inexacta" versión del gobierno de México sobre detención de su defendido</titulo><texto>“Y creo que si hay alguien en posición de saber cómo se llevó a cabo su arresto y aprehensión, es su abogado. Por lo tanto, esos reportes sobre lo ocurrido —que se entregó— son completamente incorrectos”, insistió Colombo.
Añadió que “puedo entenderlo: miren, la administración (del presidente Donald) Trump, con la aprehensión (y secuestro del presidente de Venezuela, Nicolás) Maduro, ha dejado claro que estamos en una nueva y audaz era en lo que respecta a las relaciones internacionales. Puedo entender por qué se habría emitido esa declaración, porque si el gobierno de Estados Unidos entra de manera unilateral a un país soberano y aprehende a alguien, se puede entender la preocupación que eso podría generar en esa entidad soberana. Pero él fue aprehendido”, insistió Colombo.
Este lunes en su primera audiencia Wedding, de 44 años, se declaró inocente en Estados Unidos de dos acusaciones penales, presentadas por grandes jurados federales separados en California en 2024 y 2025, donde es acusado por las autoridades de 17 cargos, incluyendo tráfico de cocaína, lavado de dinero y asesinato, señalaron medios estadunidenses.
En noviembre de 2025, las autoridades de Estados Unidos incrementaron de 10 a 15 millones de dólares la recompensa por información que facilitara la captura de Wedding, quien representó a Canadá en los Juegos Olímpicos de Invierno de 2002 en Salt Lake City (Utah, Estados Unidos) en la modalidad de 'snowboard'.
El 11 de febrero está programada una revisión de su caso y el 24 de marzo dará inicio su juicio.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/defensa-de-ryan-wedding-niega-entrega-voluntaria-fue-detenido-en-mexico-afirma/defensa-de-ryan-wedding-niega-entrega-voluntaria-fue-detenido-en-mexico-afirma_dd2d163f-7e21-44c9-8e32-0b6a337e5d16_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/ice-libera-a-ecuatoriano-detenido-por-error-para-evitar-que-comparezca-su-director</url><titulo>ICE libera a ecuatoriano detenido por error para evitar que comparezca su director</titulo><texto>Nueva York. El Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos (ICE, por ‌sus siglas en inglés) acató la orden de un juez federal de Minesota de poner en libertad a un ecuatoriano detenido por error, lo que probablemente evitará que su director en funciones tenga que comparecer ante el tribunal por desacato.
El ​juez Patrick J. Schiltz de Minesota ordenó el pasado lunes a Lyons comparecer ante el tribunal el viernes a menos que ICE libere a Robles.
Schiltz criticó al ICE por desacatar repetidamente las órdenes judiciales y ‍enviar a miles de agentes de migración a Minesota "sin hacer ninguna provisión para ⁠lidiar" con las cientas de acciones legales que seguramente resultarían.
Schiltz aún debe emitir una orden para cancelar la audiencia, lo que podría haber sido perjudicial para el ICE y el Departamento de Seguridad Nacional (DHS, por sus siglas en inglés) mientras lidian con demandas y las consecuencias de dos tiroteos mortales de ciudadanos estadounidenses por parte de agentes del ICE en Minesota.
El Gobierno de Trump envió a miles de agentes de migración a Mineápolis y Saint Paul a partir de diciembre en lo que los funcionarios describieron como una operación para hacer cumplir las leyes de inmigración ​y detener el fraude.
Los líderes demócratas de Minesota han acusado a Trump de inundar las calles de esas ciudades con agentes armados ​por animadversión a sus inclinaciones políticas demócratas, y como parte de su enemistad con el gobernador de Minesota, Tim Walz.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/ice-libera-a-ecuatoriano-detenido-por-error-para-evitar-que-comparezca-su-director/ice-libera-a-ecuatoriano-detenido-por-error-para-evitar-que-comparezca-su-director_40a3c5bb-65b9-4f4c-90bd-aaf06d26bae5_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/cia-duda-sobre-cooperacion-de-la-presidenta-interina-de-venezuela-revelan-fuentes</url><titulo>CIA duda sobre cooperación de la presidenta interina de Venezuela, revelan fuentes</titulo><texto>Nueva York. Informes de inteligencia estadunidenses han generado dudas sobre si la presidenta interina de Venezuela, Delcy Rodríguez, cooperará con el gobierno del presidente Donald Trump cortando formalmente los lazos con los adversarios de Estados Unidos, informaron en los últimos días cuatro personas familiarizadas con el asunto.
Los informes de inteligencia sugirieron que no estaba claro si ella está totalmente de acuerdo con la estrategia estadunidense en su país, según las fuentes, que se negaron a ser identificadas por su nombre.
El director de la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por sus siglas en inglés), John Ratcliffe, viajó el 15 de enero a Caracas, donde conversó con Rodríguez sobre el futuro político del país. Reuters no pudo determinar si esas conversaciones cambiaron la opinión de las agencias de inteligencia.
Si Rodríguez rompiera lazos con los rivales estadunidenses, se abrirían más oportunidades para la inversión en el sector energético venezolano. Sin embargo, la falta de control sobre Rodríguez podría socavar los esfuerzos de Washington por dirigir a los gobernantes interinos del país desde la distancia y evitar un mayor papel militar estadunidense.
La Agencia Central de Inteligencia y el gobierno de Venezuela no respondieron a las solicitudes de comentarios.
¿Abandonar a los aliados de anterioridad?
La CIA ha evaluado previamente que los funcionarios leales a Maduro, incluido Rodríguez, estaban mejor posicionados para gobernar el país tras su derrocamiento.
Para Venezuela, la directiva estadunidense implica abandonar a sus aliados más cercanos fuera de la región. Irán ha ayudado a Venezuela a reparar refinerías de petróleo, mientras que China ha aceptado el petróleo como pago de su deuda. Rusia ha suministrado armamento, incluyendo misiles, al ejército venezolano.
Trump también ha citado a Cuba, de gobierno comunista, como otro enemigo de Estados Unidos que quiere que Venezuela abandone. La Habana ha brindado apoyo de seguridad e inteligencia mientras recibe petróleo venezolano a bajo precio.
Desde el derrocamiento de Maduro, Rodríguez, cuyos profundos vínculos con el sector petrolero son cruciales para mantener la estabilidad del país, ha tomado medidas para mantener el favor de Washington, incluida la liberación de presos políticos y la autorización de la venta de entre 30 y 50 millones de barriles de petróleo a Estados Unidos.
En un discurso pronunciado el domingo, Rodríguez dijo que estaba harta de la intervención estadunidense. Aun así, funcionarios estadounidenses también han mantenido conversaciones positivas con ella en los últimos días, según dos de las fuentes.
La administración Trump no ve una alternativa inmediata para trabajar con Rodríguez, dado que la ha apoyado públicamente tan firmemente, dijeron dos de las fuentes.
Pero funcionarios estadunidenses están desarrollando contactos con altos funcionarios militares y de seguridad en caso de que decidan cambiar su enfoque, dijo una fuente informada sobre la política de Venezuela.
Machado considerada a una opción a largo plazo para gobernar Venezuela.
Algunos observadores y el movimiento de Machado afirman que ganó las elecciones de 2024 ese año por un amplio margen, aunque el Estado respaldó la victoria de Maduro. Sigue siendo popular entre los venezolanos.
Trump declaró a los periodistas la semana pasada que quería que Machado se "involucrara" en el liderazgo del país, sin proporcionar detalles.
Una persona familiarizada con las conversaciones de la administración con Machado dijo que ella es muy querida en la Casa Blanca y es considerada una opción a largo plazo para un puesto de liderazgo en Venezuela.
La fuente independiente informada sobre la política venezolana sugirió que, por ahora, Machado podría ser considerado para un puesto de asesor, pero aún no se ha tomado una decisión firme. Representantes de Machado no respondieron a una solicitud de comentarios.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cia-duda-sobre-cooperacion-de-la-presidenta-interina-de-venezuela-revelan-fuentes/cia-duda-sobre-cooperacion-de-la-presidenta-interina-de-venezuela-revelan-fuentes_1b31acc9-cb5b-4602-9192-60821e8a5cb7_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/suspenden-a-agentes-implicados-en-muerte-de-alex-pretti-en-mineapolis</url><titulo>Suspenden a agentes implicados en muerte de Alex Pretti en Mineápolis</titulo><texto>Mineápolis. Los agentes federales de migración implicados en la muerte a tiros de un manifestante en Mineápolis fueron suspendidos de sus funciones, reportaron este miércoles medios estadunidenses, cuando arrecian las críticas contra el presidente Donald Trump por defender a los funcionarios del ICE.
MS NOW informó anteriormente que los agentes involucrados en el tiroteo contra Pretti habían sido puestos bajo licencia, citando una fuente anónima.
No fue posible contactar inmediatamente a representantes del DHS para confirmar los informes.
El sábado, agentes de migración dispararon varias veces contra Pretti, enfermero de cuidados intensivos en un hospital para veteranos. Su muerte, el segundo encuentro fatal entre agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) y ciudadanos estadunidenses en Minesota este mes, desató una ola de indignación nacional.
La Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza de Estados Unidos ha dicho que está revisando el tiroteo.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/suspenden-a-agentes-implicados-en-muerte-de-alex-pretti-en-mineapolis/suspenden-a-agentes-implicados-en-muerte-de-alex-pretti-en-mineapolis_ab1d6454-8b0e-40f8-aefa-c82c18b851a6_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/detienen-en-estados-unidos-a-exmilitar-chileno-profugo-por-crimenes-de-lesa-humanidad</url><titulo>Detiene el ICE a exmilitar chileno prófugo por crímenes de lesa humanidad en época de Pinochet</titulo><texto>destacadas realizadas por el ICE.
Ahí figuran también los nombres de otros 41 chilenos, señalados como presuntos autores de delitos comunes.
Se estima que Fernández Larios se fugó desde Chile a Estados Unidos en 1980, donde acordó con fiscales federales, a cambio de información acerca del crimen, declararse culpable por encubrimiento y cumplir una pena de prisión de 7 años de prisión, pero como colaborador fue dejado en libertad tras 5 meses en una cárcel federal.
Según los archivos de las organizaciones de familiares de víctimas de la dictadura, tuvo participación en la “Caravana de la Muerte”, una “comitiva militar que recorrió Chile a comienzos de la dictadura ejecutando al menos a 93 personas. El grupo viajó por órdenes de Augusto Pinochet torturando y fusilando a trabajadores mineros y agrícolas, profesores, funcionarios públicos, estudiantes, dirigentes y otras personas, con y sin participación política. Algunas de estas víctimas aún se encuentran desaparecidas. Su recorrido y acciones dan cuenta de una masacre organizada a nivel nacional, sistemática y concertada para sembrar el terror en el país, especialmente de quienes se oponían al régimen. Ha sido objeto de múltiples investigaciones y juicios desde la recuperación de la democracia”, dice el Instituto Nacional de Derechos Humanos.
Caravana de la Muerte, homicidios en la ciudad de la Serena, en octubre de 1973.
Caso Pisagua: secuestro agravado y homicidio calificado del dirigente socialista Manuel Sanhueza, tras ser sacado desde el campamento de prisioneros de Pisagua en 1974.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/detienen-en-estados-unidos-a-exmilitar-chileno-profugo-por-crimenes-de-lesa-humanidad/detienen-en-estados-unidos-a-exmilitar-chileno-profugo-por-crimenes-de-lesa-humanidad_8dfef662-6ef3-498a-be11-f86f048ae583_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/cuenta-asociada-a-trump-recuerda-que-zar-de-migracion-fue-premiado-por-gobierno-de-obama</url><titulo>Cuenta asociada a Trump recuerda que zar de migración fue destacado en gobierno de Obama</titulo><texto>Durante la administración de Trump, Homan es objeto de descalificaciones públicas, pese a tratarse de la misma persona. El mensaje sostuvo que la diferencia en la percepción pública obedeció al tratamiento de los medios de comunicación dominantes, a los que acusó de manipulación informativa.
La publicación surge como parte del debate político sobre la política migratoria de Estados Unidos y el papel de las agencias federales en los distintos gobiernos.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/cuenta-asociada-a-trump-recuerda-que-zar-de-migracion-fue-premiado-por-gobierno-de-obama/cuenta-asociada-a-trump-recuerda-que-zar-de-migracion-fue-premiado-por-gobierno-de-obama_1d03b60c-b8c3-4d92-958a-addfd7b14107_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/casa-blanca-culpa-a-democratas-de-minesota-por-violencia-en-las-calles-trump-no-queria-ver-gente-lastimada-o-muerta</url><titulo>"Trump no quiere ver gente lastimada o muerta en las calles de EU": Vocera de la Casa Blanca</titulo><texto>La vocera de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, afirmó este lunes que el presidente Donald Trump no quería ver “gente lastimada o muerta en las calles de Estados Unidos” y calificó como una tragedia los hechos ocurridos recientemente, al tiempo que defendió la actuación del gobierno federal y atribuyó la situación a la postura de autoridades demócratas en Minesota, informó la propia Casa Blanca durante una conferencia de prensa.
Leavitt sostuvo que para Trump “todas las vidas son iguales” y señaló que casos como los de Laken Riley y Jocelyn Nungaray seguían siendo relevantes para el mandatario, al tiempo que criticó lo que consideró una cobertura mediática desigual. Al mismo tiempo, el presidente republicano quiere que cese "la resistencia y el caos" en esa ciudad del norte del país, donde las protestas son diarias contra los agentes de la policía migratoria o fronteriza.
Afirmó que la tragedia fue consecuencia de una “resistencia deliberada y hostil” de líderes demócratas y acusó a funcionarios estatales de alentar a manifestantes a obstruir la aplicación de las leyes migratorias.
En Mineápolis, miles de personas continuaron manifestándose contra el despliegue federal tras los recientes tiroteos que involucraron a fuerzas migratorias.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/casa-blanca-culpa-a-democratas-de-minesota-por-violencia-en-las-calles-trump-no-queria-ver-gente-lastimada-o-muerta/casa-blanca-culpa-a-democratas-de-minesota-por-violencia-en-las-calles-trump-no-queria-ver-gente-lastimada-o-muerta_d61b5f61-dec9-4844-a2d1-a94c2a5bc714_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/la-resistencia-persiste-mientras-trump-enfrenta-disidentes-entre-su-partido-por-el-uso-de-violencia</url><titulo>En EU crece la resistencia contra Trump mientras surgen disidentes en su partido por la violencia</titulo><texto>Nueva York y Washington. Lejos de silenciar la ola de repudio en Mineápolis y alrededor del país con el segundo asesinato de un opositor por agentes federales, la Casa Blanca fue obligada a cambiar algunas tácticas mientras activistas -novatos y veteranos- participaron en talleres de capacitación de resistencia civil pacífica alrededor del país para desarrollar su movimiento de oposición.
La segunda víctima era, como Good, un ciudadano blanco sin historial criminal. Igual que en el primer caso, videos mostraron que no hubo ningún intento de amenaza contra los agentes. Sin embargo, la versión oficial insiste en que el sujeto se “resistió violentamente” y que los disparos fueron en defensa de los agentes. Trump y otros no tardaron en circular imágenes de una pistola que llevaba la víctima -la cual, según el video, nunca sacó- y sin informar que él tenía un permiso oficial para portar esa arma.
En respuesta, críticos circularon una frase famosa de George Orwell en su libro 1984: “El partido te dijo que rechaces la evidencia de tus ojos y tus oídos. Fue su orden final y más esencial”.
Tal vez lo mas preocupante para la Casa Blanca es que está perdiendo el control de la narrativa nacional sobre lo ocurrido, y para este lunes dio marcha atrás. Trump decidió enviar al llamado “zar” fronterizo Tom Homan a Mineápolis, anunciando que le reportará directamente al presidente y que se encargará de la operación migratoria ahí como también ser “mediador” con el gobernador de Minnesota Tim Walz y el alcalde de Mineápolis Jacob Frey. Trump informó que tuvo una llamada “muy buena” tanto con el gobernador como con el alcalde, un cambio dramático de tono en torno al demócrata.
Ya en la noche del lunes se informó que el jefe de la Patrulla Fronteriza, Greg Bovino, quien ha estado a cargo de las redadas en Mineápolis, y algunos agentes federales se retirarán de Mineápolis este martes, reportó CNN y AP.
En Washington, el presidente del Comité de Seguridad Interna de la cámara baja, el republicano Andrew Garbarino, está solicitando el testimonio de ICE y otras agencias sobre sus tácticas, mientras otros senadores y diputados republicanos no sólo ya no están justificando las tácticas, sino llamando activamente por más información que la ofrecida hasta ahora por su hombre en la Casa Blanca.
Los eventos también han nutrido la preocupación dentro de las mismas agencias del ICE y Patrulla Fronteriza, con el New York Times reportando que “oficiales actuales y retirados describen una creciente frustración y desilusión con la manera en que el gobierno de Trump esta procediendo, aun mientras aportan la meta de control migratorio”.
Incluso Chris Madel, uno de los candidatos republicanos para gobernador en Minesota y abogado defensor del oficial que mató a Good, anunció que se retiraba de la contienda, criticando las tácticas de las autoridades federales. En un mensaje público, Madel también denunció en lo que se ha convertido en “una represalia sobre los ciudadanos de nuestro estado, ni puedo incluirme como un miembro de un partido que haría tal cosa”. Más aún, acusó que algunas de las tácticas empleadas son inconstitucionales, sobre todo detener a personas latinas o asiáticas sólo “por el color de su piel”.
Mientras la cúpula política procede con sus juegos y maniobras, sigue creciendo la resistencia tanto dentro de Mineápolis como alrededor del país.
“Ya basta” declaró Mary Turner, enfermera de cuidado intensivo y presidenta del sindicato nacional de enfermeras National Nurses United, al denunciar el “asesinato” del enfermero y miembro de ese gremio, “quien estaba haciendo lo que toda enfermera hace, cuidar a la gente” y “ahora tenemos que luchar… porque toda esta gente son nuestros pacientes, son todos los que cuidamos… tenemos que luchar contra el ICE y sacarlos de nuestras comunidades”.
Ese sentimiento resuena por todo el país. En Maine, nuevo objetivo del ICE, estalló la resistencia desde la gobernadora a las calles de la ciudad de Portland donde cientos corearon “ICE fuera de Maine”.
La noche del lunes, en lo que se bautizado como “Día Nacional de Capacitación”, varias organizaciones realizaron talleres de información y capacitación para respuestas populares no violentas. Indivisible y algunos de los organizadores de “No a reyes” realizaron un taller virtual nacional cuyo objetivo fue ofrecer información actualizada sobre las operaciones del ICE y otras agencias, como continuar documentando esas operaciones y otras acciones de defensa de derechos. Otro taller nacional se enfocó en tácticas de “acción directa no violenta”, cómo anular la violencia política, cómo se organizan esfuerzos de “ayuda mutua” y lecciones del movimiento en Mineápolis que se pueden emplear en otras ciudades.
Otras más, promovidas por varias coaliciones nacionales que han ayudado en las protestas, incluyendo 50501, May Day Strong, Rising Majority y Women’s March, invitaron a su taller nacional sobre cómo las lecciones de Mineápolis se pueden aplicar en otros lugares, cómo presionar a actores políticos y empresariales cómplices con las acciones del ICE y el gobierno de Trump, y cómo “tomar acción y resistir el fascismo en nuestro país”, al “actuar juntos -con cuidados, disciplina y estrategia” no violenta [ iceoutforgood.org/ ].
Organizaciones como Indivisible, Sunrise y a Red Nacional de Organización de Jornaleros (https://ndlon.org/) ofrecen talleres y comparten formas concretas de tomar acción solidaria y de apoyo a comunidades vulnerables, y a nivel local esto se sigue multiplicando cada día.
Ahora muchos recuerdan que la última acción del enfermero Pretti fue defender a una mujer que fue agredida por ICE, y que sus últimas palabras fueron “¿estás bien?”.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-resistencia-persiste-mientras-trump-enfrenta-disidentes-entre-su-partido-por-el-uso-de-violencia/la-resistencia-persiste-mientras-trump-enfrenta-disidentes-entre-su-partido-por-el-uso-de-violencia_6ea9f9d2-7b1e-4e16-af9d-6260df20bf5f_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/carney-amenazas-de-trump-forman-parte-de-negociaciones-del-tmec</url><titulo>Carney: amenazas de Trump son su estrategia para las de negociaciones del T-MEC</titulo><texto>Toronto. El primer ministro canadiense, Mark Carney, dijo el lunes que algunas de las amenazas del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, deben verse como una preparación para las negociaciones sobre el acuerdo de libre comercio de Norteamérica.
El pasado fin de semana, Trump amenazó con imponer un arancel del 100% a las importaciones canadienses si Canadá seguía adelante con un acuerdo comercial con Beijing, aunque Carney ha dicho que Canadá no tiene interés en negociar un acuerdo comercial integral con China.
Dominic LeBlanc, el ministro canadiense responsable del comercio entre Canadá y Estados Unidos, dijo que habló con el representante comercial de Estados Unidos, Jamieson Greer, el domingo y dejó claro que los canadienses están negociando un “acuerdo comercial limitado” con China que se ocupa principalmente de “unos pocos sectores de nuestra economía”.
“No es como hace seis años. Hablamos de eso. Esto es una revisión”, señaló LeBlanc. “Estaba incorporado en el acuerdo. No es una renegociación”.
En 2024, Canadá siguó a Estados Unidos al imponer un arancel del 100% a los vehículos eléctricos de Beijing y un 25% al acero y aluminio. China respondió con impuestos del 100% al aceite y harina de canola canadienses y de 25% a la carne de cerdo y mariscos.
Rompiendo con Estados Unidos este mes durante una visita a Beijing, Carney redujo su arancel del 100% a los autos eléctricos chinos a cambio de aranceles más bajos en esos productos canadienses.
“La nueva asociación estratégica de la semana pasada con China pondrá a disposición decenas de miles de vehículos eléctricos asequibles en Canadá”, manifestó Carney el lunes.
La amenaza arancelaria de Trump se produjo en medio de una guerra de palabras con Carney, mientras el mandatario estadounidense impulsaba su idea de hacerse de Groenlandia, lo que generó tensiones al interior de la OTAN.
Carney ha emergido como portavoz de un movimiento para que los países encuentren formas de unirse y contrarrestar al Estados Unidos de Trump. Hablando en el foro de Davos, Suiza, antes que Trump, Carney dijo que “las potencias medianas deben actuar juntas, porque si no estás en la mesa, estás en el menú”. El primer ministro recibió elogios y atención generalizados por sus comentarios, eclipsando a Trump en el Foro Económico Mundial.
Trump también ha acosado repetidamente la soberanía de Canadá y ha insinuado que debería ser absorbido por Estados Unidos. La semana pasada publicó en redes sociales una imagen alterada que mostraba un mapa de Estados Unidos que incluía a Canadá, Venezuela, Groenlandia y Cuba como parte de su territorio.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/carney-amenazas-de-trump-forman-parte-de-negociaciones-del-tmec/carney-amenazas-de-trump-forman-parte-de-negociaciones-del-tmec_557cd7e6-b34f-4d14-bffd-df3843f82621_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/asegura-director-del-cide-que-no-puede-ser-destituido-sin-un-procedimiento-interno</url><titulo>Romero Tellaeche dice que no puede ser destituido del CIDE sin aval del Órgano de Gobierno</titulo><texto>Subrayó que en tanto no se actualice alguno de los supuestos previsto en la Ley ni se realice el procedimiento que corresponde, la persona titular de la dirección conserva plenamente sus atribuciones legales y estatutarias, así como responsabilidad de continuar ejerciendo el cargo</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/asegura-director-del-cide-que-no-puede-ser-destituido-sin-un-procedimiento-interno/asegura-director-del-cide-que-no-puede-ser-destituido-sin-un-procedimiento-interno_3da92564-2ac3-46a9-b3f8-6ce46c0703df_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/crece-la-presion-sobre-trump-por-tacticas-de-control-migratorio-en-minesota</url><titulo>Casa Blanca busca ‘desescalar’ su actividad en Minesota ante creciente repudio</titulo><texto>Washington y Nueva York. Respondiendo a la creciente ira nacional por el comportamiento de sus agentes de control migratorio en Minesota, el presidente Donald Trump declaró este martes que tiene la intención de “desescalar” la presencia federal en ese estado -lo más cercano que se atreve para reconocer un error- pero no logró callar los llamados para despedir al jefe de la Patrulla Fronteriza, Greg Bovino y la secretaria de Seguridad Interna, Kristi Noem.
A la vez, más de mil organizaciones y agrupaciones sindicales, religiosas, de inmigrantes y defensa de derechos civiles enviaron una carta al Congreso con la demanda de suspender el financiamiento de estas agencias de control migratorio.
Cada día más estrellas de cine y televisión, músicos famosos y hasta atletas profesionales nutren la ola de repudio. La superestrella de basquetbol profesional Stephen Curry aplaudió las protestas en Mineapolis cuando él y su equipo llegaron a jugar un partido -“fue bello ver la participación”. Su técnico del equipo Golden State Warriors Steve Kerr se sumó a esa reprobación, el equipo de casa en Mineapolis, los Timberwolves, guardó un minuto de silencio antes del partido, y poco más tarde, la Asociación Nacional de Jugadores de Basquetbol emitió un comunicado declarando su solidaridad con los manifestantes en las calles.
Whoopi Goldberg, la actriz ganadora de Óscar y ahora copresentadora del muy visto programa de charla The View en ABC, denunció en vivo, con lágrimas, “el segundo asesinato de un ciudadano” por los agentes federales en Mineapolis y acusó a Bovino y a Noem: “todos ustedes tiene sangre en sus manos”.
Sorprendió que hasta el rotativo derechista, y casi siempre en apoyo del presidente, el New York Post, escribió en un editorial: “Presidente, el pueblo estadunidense no votó por estas escenas y usted no puede continuar ordenándoles que no crean en sus ojos”.
Trump ha presentado su ataque en Mineápolis, Chicago, Los Ángeles, Nueva York, Seattle y otras ciudades como un esfuerzo para combatir la “ilegalidad” en ciudades bajo mando de los demócratas. Pero el ataque sobre estas ciudades y estados es parte de un esfuerzo más amplio promovido por el subjefe de gabinete Stephen Miller para tratar de obligar a los más de 300 gobiernos locales a anular leyes que aprobaron para declararse “santuarios”, y que se rehusan a cooperar con autoridades federales en torno a control migratorio. “Estoy llamando a que el Congreso de Estados Unidos apruebe de inmediato una legislación para poner fin a las ciudades santuario, lo cual es la causa raíz de todos estos problemas”, escribió Trump en sus redes sociales. Pero eso es poco probable que ocurra en esta coyuntura.
Por su parte, y sólo después del segundo asesinato de un ciudadano por las fuerzas federales, demócratas en el Senado dicen que no permitirán la aprobación de un proyecto de ley para financiar al Departamento de Seguridad Interna -dentro del cual están varias de las agencias de control migratorio- hasta que incluya reformas radicales de estas operaciones. No se sabe si los demócratas cumplirán con su amenaza.
Y Trump no ha dejado la ofensiva contra sus opositores. Esta semana anunció que su Departamento de Justicia indaga a la diputada federal Ilhan Omar de Minnesotta, una refugiada somalí, quien ha enfrentado de manera directa a la Casa Blanca denunciando sus tácticas.
El control de la migración siempre ha sido uno de los ejes del proyecto nacional de Trump desde su primera candidatura, y ha logrado dominar el tema durante su primer año de regreso en la Casa Blanca… hasta ahora.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/crece-la-presion-sobre-trump-por-tacticas-de-control-migratorio-en-minesota/crece-la-presion-sobre-trump-por-tacticas-de-control-migratorio-en-minesota_71d98829-508f-4c28-82d4-da9481e5bb3a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/conspira-mexico-para-invadir-eu-dice-libro-promovido-por-trump</url><titulo>Conspira México para invadir EU, dice libro promovido por Trump</titulo><texto>Trump dice una multitud de cosas cada día en sus medios sociales y por ahora no ha repetido su invitación a sus millones de seguidores a comprar el libro The Invisible Coup: How American Elites and Foreign Powers Use Immigration as a Weapon, de Peter Schweizer, pero su endoso ya ha ayudado a que alcance el número 8 de los libros de no ficción más vendidos por Amazon.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/conspira-mexico-para-invadir-eu-dice-libro-promovido-por-trump/conspira-mexico-para-invadir-eu-dice-libro-promovido-por-trump_2e7567e0-f281-4a40-8984-9d3a1711b105_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/juez-ordena-al-jefe-del-ice-explicar-por-que-se-niega-el-debido-proceso-a-inmigrantes-detenidos</url><titulo>Juez ordena al jefe del ICE explicar por qué se niega el debido proceso a inmigrantes detenidos</titulo><texto>En una orden fechada el lunes, el juez Patrick J. Schiltz declaró que Todd Lyons, el director interino del ICE, debe comparecer personalmente en el tribunal. Schiltz criticó a la administración por su manejo de las audiencias de fianza para los inmigrantes que ha detenido.
La orden llega un día después de que el presidente Donald Trump ordenó al zar de la frontera Tom Homan hacerse cargo de las redadas migratorias en Minesota tras la segunda muerte este mes de una persona a manos de un policía federal.
También sigue a una audiencia en un tribunal federal el lunes sobre una solicitud del estado y de los alcaldes de Mineápolis y St. Paul para que una jueza ordene detener las redadas migratorias. La jueza dijo que daría prioridad al fallo, pero no dio un plazo.
"Los demandados han asegurado continuamente al tribunal que reconocen su obligación de cumplir con las órdenes del tribunal, y que han tomado medidas para garantizar que esas órdenes se respeten en el futuro", continuó Schiltz en la orden. "Desafortunadamente, sin embargo, las violaciones continúan".
Se enviaron mensajes el martes al ICE y a un portavoz del Departamento de Seguridad Nacional buscando una respuesta.
La orden de Schiltz nombra al peticionario por nombre de pila e iniciales del apellido: Juan T.R. Dice que el tribunal concedió una petición el 14 de enero para proporcionarle una audiencia de fianza dentro de los siete días. El 23 de enero, los abogados de la persona informaron al tribunal que el peticionario seguía detenido.
La orden dice que Schiltz cancelará la comparecencia de Lyons si el peticionario es liberado.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/juez-ordena-al-jefe-del-ice-explicar-por-que-se-niega-el-debido-proceso-a-inmigrantes-detenidos/juez-ordena-al-jefe-del-ice-explicar-por-que-se-niega-el-debido-proceso-a-inmigrantes-detenidos_e02ab60b-f42d-4277-bfb9-98135febbd39_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/brasil-propone-a-eu-enfocar-el-consejo-de-paz-a-la-franja-y-dar-un-asiento-a-palestina</url><titulo>Brasil propone a EU enfocar el Consejo de Paz a la franja y dar un asiento a Palestina</titulo><texto>Brasilia. El presidente de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, mantuvo ayer una conversación telefónica con su homólogo estadunidense, Donald Trump, en la que propuso que el futuro Consejo de Paz se limite a la cuestión de la franja de Gaza e incluya un asiento para Palestina, informó la presidencia brasileña.
Durante el diálogo de 50 minutos, Lula insistió además en la necesidad de una reforma profunda de la Organización de Naciones Unidas, “que incluya la ampliación de los miembros permanentes del Consejo de Seguridad”, y abordó con Trump temas de cooperación económica, lucha contra el crimen organizado y estabilidad política en Venezuela.
Según el comunicado de la presidencia brasileña, en el transcurso de la conversación, el presidente brasileño resaltó la importancia de preservar la paz y la estabilidad de la región y de trabajar por el bienestar del pueblo venezolano.
Lula calificó el bombardeo de Estados Unidos a Venezuela y el secuestro del presidente Nicolás Maduro como una “afrenta gravísima” a la soberanía de ese país.
Los dos mandatarios acordaron una visita de Lula a Washington en una fecha que se fijará más adelante, pero que será posterior al viaje del brasileño a India y a Corea del Sur, en febrero.
Asimismo,intercambiaron información sobre indicadores económicos de los dos países, que proyectan buenas perspectivas para ambas economías.
Trump afirmó que el crecimiento económico de Estados Unidos y de Brasil es positivo para la región en su conjunto.
Ambos celebraron la buena relación construida en los últimos meses, que resultó en el levantamiento de una parte significativa de los aranceles aplicados a productos brasileños.
El presidente brasileño reiteró la propuesta enviada al Departamento de Estado en diciembre de fortalecer la cooperación en el combate al crimen organizado.
Lula manifestó interés en estrechar la alianza en el combate al lavado de dinero y al tráfico de armas, así como en el congelamiento de activos de grupos criminales y en el intercambio de datos sobre transacciones financieras.
Según el gobierno brasileño, la propuesta fue bien recibida por el presidente estadunidense.
Al cierre de esta edición Trump no había formulado comentarios sobre la llamada.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/brasil-propone-a-eu-enfocar-el-consejo-de-paz-a-la-franja-y-dar-un-asiento-a-palestina/brasil-propone-a-eu-enfocar-el-consejo-de-paz-a-la-franja-y-dar-un-asiento-a-palestina_e0d6055c-9b74-4a5c-b59a-f273c242919e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/trump-agradece-a-venezuela-por-el-ritmo-acelerado-de-liberacion-de-presos-politicos</url><titulo>Trump agradece a Venezuela por el “ritmo acelerado” de liberación de presos políticos</titulo><texto>El presidente Donald Trump agradeció este lunes a Venezuela el “ritmo acelerado” de la liberación de sus presos políticos en la red social del magnate Truth Social.
“Me complace informar que Venezuela está liberando a sus presos políticos a un ritmo acelerado, que se incrementará en el corto plazo. ¡Quiero agradecer a los líderes de Venezuela por aceptar este poderoso gesto humanitario!”, sostuvo el mandatario.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-agradece-a-venezuela-por-el-ritmo-acelerado-de-liberacion-de-presos-politicos/trump-agradece-a-venezuela-por-el-ritmo-acelerado-de-liberacion-de-presos-politicos_85e5f63f-4577-4b25-8200-9ce89d338e6a_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/trump-asegura-que-iran-intento-negociar-en-medio-del-despliegue-militar-de-eu</url><titulo>Trump asegura que Irán intentó negociar en medio del despliegue militar de EU</titulo><texto>En entrevista con el medio, Trump sostuvo que la situación con Teherán se mantiene “en constante cambio” tras el envío de recursos militares, incluido el portaaviones, Abraham Lincoln, que ingresó al área de responsabilidad del Comando Central (CENTCOM). "Tenemos una gran armada al lado de Irán. Más grande que Venezuela", resaltó Trump.
El mandatario afirmó que autoridades iraníes intentaron comunicarse en repetidas ocasiones para dialogar, aunque evitó precisar las opciones militares presentadas por su equipo de seguridad nacional.
Funcionarios de la Casa Blanca indicaron que el mandatario no tomó una decisión definitiva y mantuvo consultas adicionales, mientras sectores más duros de su entorno presionaron por una respuesta armada tras la represión de protestas internas en Irán. Otros asesores, según el reporte, plantearon utilizar la debilidad del régimen para forzar un acuerdo bajo condiciones impuestas por Washington.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/trump-asegura-que-iran-intento-negociar-en-medio-del-despliegue-militar-de-eu/trump-asegura-que-iran-intento-negociar-en-medio-del-despliegue-militar-de-eu_a6d9f8bc-3034-4cab-9e04-fd997148efed_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/deslizamiento-de-tierra-deja-una-ciudad-siciliana-al-borde-del-precipicio</url><titulo>Deslizamiento de tierra deja una ciudad siciliana al borde del precipicio</titulo><texto>Niscemi. Las casas de la ciudad siciliana de Niscemi quedaron al borde de un precipicio tras un deslizamiento de tierra provocado por una tormenta, informó este martes el jefe de protección civil de Italia.
Niscemi, ciudad de unos 25 mil habitantes situada en el centro-sur de Sicilia, se asienta sobre una meseta que, según las autoridades, se está derrumbando gradualmente hacia la llanura. Más de mil 500 personas han tenido que ser evacuadas.
Los edificios sobresalían del borde después de que grandes secciones de la ladera cedieran. Un automóvil quedó con la parte delantera apuntando hacia el abismo.
"Seamos claros: hay casas en el borde del desprendimiento que son inhabitables", dijo a la prensa en Niscemi el jefe de protección civil, Fabio Ciciliano, afirmando que los residentes de las zonas afectadas serían reubicados permanentemente.
"Una vez que el agua se haya drenado y la sección en movimiento se haya detenido o ralentizado, se hará una evaluación más precisa (...) el deslizamiento de tierra sigue activo", añadió.
El lunes, el gobierno italiano de la primera ministra, la conservadora Giorgia Meloni, declaró el estado de emergencia en Sicilia, Cerdeña y Calabria, las tres regiones del sur azotadas por la violenta tormenta de la semana pasada.
El gobierno reservó 100 millones de euros (119 millones de dólares) para las necesidades iniciales de las zonas más afectadas por la reciente tormenta. Pero las autoridades locales estiman los daños en más de mil millones de euros después de que los potentes vientos y olas empujaran el mar tierra adentro, desbordando las defensas costeras, destruyendo viviendas y negocios.
En Niscemi, las súbitas evacuaciones han avivado la ansiedad y el enfado entre los residentes, algunos de los cuales afirman que los anteriores deslizamientos de tierra no fueron atendidos.
"Me han dicho que tengo que irme, aunque no tengo nada (derrumbado) en la casa ni debajo de ella", dijo Francesco Zarba.
"Tuvimos el primer derrumbe hace 30 años y nadie hizo nada".</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/deslizamiento-de-tierra-deja-una-ciudad-siciliana-al-borde-del-precipicio/deslizamiento-de-tierra-deja-una-ciudad-siciliana-al-borde-del-precipicio_f965a329-6687-4df8-ad83-3910c34f3900_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/la-resistencia-popular-hace-a-trump-cambiar-estrategia-en-minesota</url><titulo>La resistencia popular hace a Trump cambiar estrategia en Minesota</titulo><texto>Nueva York y Washington., Lejos de intentar silenciar la ola de repudio en Mineápolis y en todo Estados Unidos por el segundo asesinato de un crítico a manos de agentes federales, la Casa Blanca fue obligada a cambiar algunas tácticas mientras activistas –novatos y veteranos– participaron en talleres de capacitación de resistencia civil pacífica alrededor del país para continuar con el desarrollo del movimiento de oposición.
La segunda víctima era, como Good, un ciudadano blanco sin historial criminal. Igual que en el primer caso, videos mostraron que no hubo ninguna amenaza contra los agentes. Sin embargo, la versión oficial insiste en que el sujeto se “resistió violentamente” y que los disparos fueron en defensa de los oficiales.
Trump y otros no tardaron en circular imágenes de una pistola que llevaba la víctima –la cual, según el video, nunca sacó–, sin informar que él tenía un permiso oficial para portar esa arma.
En respuesta, críticos circularon una frase famosa de George Orwell en su libro 1984: “el partido te dijo que rechaces la evidencia de tus ojos y tus oídos. Fue su orden final y más esencial”.
Nombra mandatario a un mediador
Tal vez lo más preocupante para la Casa Blanca es que está perdiendo el control de la narrativa nacional sobre lo ocurrido y para este lunes dio marcha atrás. El presidente decidió enviar al llamado zar fronterizo Tom Homan a Mineápolis, al anunciar que reportará directamente al mandatario y que se encargará de la operación migratoria ahí y que también será “mediador” con el gobernador de Minnesota, Tim Walz, y el alcalde de Mineápolis, Jacob Frey.
El jefe de la Casa Blanca informó que tuvo una llamada “muy buena” tanto con el gobernador como con el alcalde, un cambio dramático de tono en torno a los demócratas.
Anoche se informó que el jefe de la Patrulla Fronteriza, Greg Bovino, quien ha estado a cargo de las redadas en Mineápolis, y algunos agentes federales se retirarán de esa ciudad este martes, reportó CNN y Ap.
En Washington, el presidente del Comité de Seguridad Interna de la Cámara baja, el republicano Andrew Garbarino, solicitó el testimonio del ICE y otras agencias sobre sus tácticas, mientras otros senadores y diputados republicanos no sólo ya no justifican las tácticas, sino hicieron un llamado por más información que la ofrecida hasta ahora por su hombre en la Casa Blanca.
Oficiales retirados cuestionan proceder
Los eventos también han nutrido la preocupación dentro de las mismas agencias del ICE y la Patrulla Fronteriza, tras el reporte de The New York Times relativo a que “oficiales actuales y retirados describen una creciente frustración y desilusión con la manera en que el gobierno de Trump procede, mientras aportan a la meta de control migratorio”.
Chris Madel, uno de los candidatos republicanos a gobernador en Minesota y abogado defensor del oficial que mató a Good, anunció que se retira de la contienda, al criticar las tácticas de las autoridades federales. En un mensaje público, también denunció en lo que se han convertido las redadas: en “una represalia contra los ciudadanos de nuestro estado, no puedo incluirme como miembro de un partido que haría tal cosa”.
Más aún, acusó que algunas de las tácticas empleadas son inconstitucionales, sobre todo detener a personas latinas o asiáticas sólo “por el color de su piel”.
Mientras la cúpula política procede con sus juegos y maniobras, sigue creciendo la resistencia tanto dentro de Mineápolis como alrededor del país.
“Ya basta”, declaró Mary Turner, enfermera de cuidado intensivo y presidenta del sindicato nacional de enfermeras National Nurses United, al denunciar el asesinato del miembro de ese gremio, “quien estaba haciendo lo que toda enfermera hace, cuidar a la gente” y “ahora tenemos que luchar… porque todas estas personas son nuestros pacientes, son todos a quienes cuidamos… tenemos que combatir al ICE y sacarlos de nuestras comunidades”.
Ese sentimiento resuena por todo el país. En Maine, nuevo objetivo del ICE, estalló la resistencia con la gobernadora en las calles de la ciudad de Portland, donde cientos corearon “ICE fuera”.
La noche del lunes, en lo que se bautizó como el Día Nacional de Capacitación, varias organizaciones realizaron talleres de información y capacitación para respuestas populares no violentas. Indivisible y algunos de los organizadores de No a Reyes realizaron un curso virtual nacional, cuyo objetivo fue ofrecer información actualizada sobre las operaciones del ICE y otras agencias, así como documentar esas operaciones y otras acciones de defensa de derechos.
Predomina la no violencia
Otro taller nacional se enfocó en tácticas de “acción directa no violenta”, como anular la agresión política, organizar esfuerzos de “ayuda mutua” y lecciones del movimiento en Mineápolis, que se pueden emplear en otras ciudades.
Otras más, promovidas por coaliciones nacionales que han ayudado en las protestas, incluyendo 50501, May Day Strong, Rising Majority y Women’s March, invitaron a su curso nacional sobre cómo las lecciones de Mineápolis se pueden aplicar en otros lugares: presionar a actores políticos y empresariales cómplices con las acciones del ICE y el gobierno de Trump, y cómo “tomar acción y resistir el fascismo en nuestro país”, al “actuar juntos con cuidados, disciplina y estrategia” no violenta (iceoutforgood.org/).
Organizaciones como Indivisible, Sunrise y a Red Nacional de Organización de Jornaleros (https://ndlon.org/) ofrecen talleres y comparten formas concretas de tomar acción solidaria y de apoyo a comunidades vulnerables, y a escala local esto se sigue multiplicando cada día.
Ahora muchos recuerdan que la última acción del enfermero Pretti fue defender a una mujer que fue agredida por un agente del ICE y que sus palabras finales fueron “¿estás bien?”</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/la-resistencia-popular-hace-a-trump-cambiar-estrategia-en-minesota/la-resistencia-popular-hace-a-trump-cambiar-estrategia-en-minesota_78922e47-c904-4397-917f-b17a0682eee2_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/corea-del-norte-confirma-prueba-de-lanzacohetes-de-gran-calibre</url><titulo>Corea del Norte confirma prueba de lanzacohetes de gran calibre</titulo><texto>En un comunicado, las autoridades señalaron que la prueba tuvo una “gran importancia” para mejorar la disuasión estratégica del país y afirmaron que el sistema alcanzó una modernización técnica que permitió un uso más eficaz de sus capacidades ofensivas, incluida su aplicación en ataques específicos.
Kim afirmó que ningún otro país adquirió una capacidad tecnológica similar en el corto plazo y aseguró que, de haber presenciado la prueba, los adversarios de Corea del Norte habrían reconocido el nivel de modernidad y el potencial de desarrollo de su tecnología de defensa.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/corea-del-norte-confirma-prueba-de-lanzacohetes-de-gran-calibre/corea-del-norte-confirma-prueba-de-lanzacohetes-de-gran-calibre_70ae2876-ff92-4d92-a45b-664a7c500574_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/nasry-asfura-apoyado-por-trump-asume-hoy-la-presidencia-de-honduras</url><titulo>Nasry Asfura, apoyado por Trump, jura como presidente de Honduras</titulo><texto>Tegucigalpa.- El empresario conservador Nasry Asfura, elegido con el apoyo del mandatario estadunidense, Donald Trump, juró este martes como presidente de Honduras por un período de cuatro años, en una ceremonia celebrada en el Congreso.
Asfura, de 67 años, asume el poder con una agenda ligada al presidente estadunidense y con marcados retos para impulsar la economía de Honduras, uno de los países más empobrecidos y violentos de Latinoamérica.
"Honduras, para servirte estamos", declaró el nuevo mandatario al ser investido por el presidente Congreso, Tomás Zambrano.
Gobernará el país centroamericano hasta enero de 2030 bajo la promesa de combatir la pobreza, que afecta a seis de cada 10 hondureños, la corrupción, el crimen y reavivar la economía, al tiempo que deberá tender puentes con los partidos derrotados para poder aprobar leyes en un Congreso fragmentado y donde su partido no tiene mayoría absoluta.
"Si en los primeros 100 días (Asfura) logra montar y poner a andar la política pública que garantice inversión para empleo, creo que su gobierno puede tener un buen arranque", dijo el analista político Luis León, aunque advirtió que el margen para negociaciones será limitado, luego de que el Partido Liberal y el oficialismo clamaran fraude en los comicios de fines de noviembre, en los que Asfura se impuso por escasos 26 mil votos sobre el candidato liberal, Salvador Nasralla.
El año pasado, personal del sistema de salud pública entró en una huelga de casi un mes para reclamar por pagos atrasados, desabastecimiento de medicinas e insumos e infraestructura deficiente que obligan a los derechohabientes a esperar largas horas para ser atendidos en el segundo país más poblado de Centroamérica.
El sistema de salubridad pública hondureño presenta deficiencias estructurales profundas que la sitúan entre los más vulnerables de América ante crisis sanitarias, según un informe del año pasado del Banco Mundial, la Organización Panamericana de la Salud (OPS) y la revista The Lancet.
Plano internacional
La tasa de homicidios también cayó a su nivel más bajo en la historia reciente, pero la violencia persiste. Grupos de derechos humanos han criticado a la mandataria izquierdista por mantener un prolongado estado de emergencia en algunas partes del país y por continuar con la política de militarización de su predecesor, el nacionalista Juan Orlando Hernández, quien fue indultado por Trump apenas horas después de los comicios presidenciales.
Asfura, de ascendencia palestina, espera contar con el apoyo de Estados Unidos -su mayor socio comercial y donde viven más de 1.2 millones de hondureños- e Israel para el desarrollo de varios proyectos de desarrollo, por lo que visitó recientemente ambos países. Washington hizo pública días atrás su intención de iniciar negociaciones "lo antes posible" para un acuerdo comercial bilateral con el país centroamericano.
Durante la campaña electoral, Asfura dijo que, de ganar, podría retomar las relaciones diplomáticas con Taiwán, rotas por el gobierno de Castro en 2023. El cambio representaría el mayor revés diplomático en la región para China desde 1990, cuando el gobierno nicaragüense de Violeta Chamorro restableció sus propias relaciones con Taipei.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/nasry-asfura-apoyado-por-trump-asume-hoy-la-presidencia-de-honduras/nasry-asfura-apoyado-por-trump-asume-hoy-la-presidencia-de-honduras_dd09a516-8425-48b5-a076-17e1a10fec30_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/alcalde-de-ny-pide-abolir-el-ice-tras-muertes-de-civiles-en-operaciones-migratorias</url><titulo>Alcalde de NY pide abolir el ICE tras muerte de civiles en operativos</titulo><texto>Sus palabras fueron acompañadas por un video en el que el alcalde prometió que lo que está ocurriendo en Mineápolis no ocurrirá en Nueva York.
Añadió que “nosotros sabemos que el miedo que muchos están sintiendo en Mineápolis, es el miedo que los neoyorquinos también están sintiendo, un miedo de ser aterrorizados y yo haré todo lo que esté en mi poder para asegurar que esto no tenga lugar en la ciudad de Nueva York. Y también le he dicho al presidente que estas redadas del ICE son crueles e inhumanas y que no hacen nada para servir a los intereses de la seguridad pública”, concluyó Mamdani.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/alcalde-de-ny-pide-abolir-el-ice-tras-muertes-de-civiles-en-operaciones-migratorias/alcalde-de-ny-pide-abolir-el-ice-tras-muertes-de-civiles-en-operaciones-migratorias_1ce87263-f438-48b2-9739-17797fc3b986_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/preven-que-alto-comandante-de-la-patrulla-froteriza-abandone-mineapolis-las-proximas-horas</url><titulo>Prevén que alto comandante de la Patrulla Fronteriza abandone Mineápolis las próximas horas</titulo><texto>Mineápolis. Se espera que un alto comandante de la Patrulla Fronteriza y algunos agentes abandonen Mineápolis tan pronto como este martes, dijo a la agencia Ap una persona familiarizada con el asunto.
La salida del comandante de la Patrulla Fronteriza Greg Bovino, quien ha estado en el centro de la agresiva oleada de control migratorio de la administración Trump en ciudades de todo el país, se produce cuando el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, envió al zar fronterizo Tom Homan a Minesota para hacerse cargo de las operaciones de Inmigración y Control de Aduanas.
La persona familiarizada con el asunto no estaba autorizada a discutir públicamente los detalles de la operación y habló con Ap bajo condición de anonimato.
Su liderazgo en operaciones represivas federales muy visibles, incluidas operaciones que provocaron manifestaciones masivas en Los Ángeles, Chicago, Charlotte y Mineápolis, ha generado fuertes críticas de funcionarios locales, defensores de los derechos civiles y demócratas del Congreso.
Las críticas en torno a Bovino han aumentado en los últimos días tras su defensa pública del tiroteo de Pretti y las controvertidas afirmaciones sobre el enfrentamiento que llevó a su muerte.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/preven-que-alto-comandante-de-la-patrulla-froteriza-abandone-mineapolis-las-proximas-horas/preven-que-alto-comandante-de-la-patrulla-froteriza-abandone-mineapolis-las-proximas-horas_9dbc78cc-5d81-4f27-970a-41a05e8e5b39_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/26/mundo/crimen-de-patrice-lumumba-volvio-a-tribunales-belgas-mas-de-seis-decadas-despues</url><titulo>Crimen de Patrice Lumumba volvió a tribunales belgas más de seis décadas después</titulo><texto>El 20 de enero, jueces de la Sala del Consejo del Tribunal Penal de Bruselas escucharon a la defensa de Davignon, que intentó frenar la apertura de un juicio por la muerte del primer primer ministro elegido democráticamente en la entonces República del Congo.
Lumumba, figura central de la lucha contra el dominio colonial belga, fue torturado, fusilado y posteriormente su cuerpo fue destruido para ocultar el crimen, lo que lo convirtió en un símbolo duradero de la resistencia anticolonial.
Davignon fue el único de los diez funcionarios belgas señalados en una denuncia presentada en 2011 por la familia de Lumumba que permaneció con vida. Tras más de una década de investigaciones intermitentes, los fiscales solicitaron en junio de 2025 que el caso fuera remitido a juicio, al considerar que los delitos imputados, clasificados como crímenes de guerra, no prescribieron.
Especialistas en derechos humanos subrayaron que el asesinato de Lumumba marcó el inicio de un prolongado periodo de inestabilidad en el país africano, que desembocó en décadas de dictadura bajo Mobutu Sese Seko, y advirtieron que el proceso judicial reabrió un debate pendiente sobre la responsabilidad histórica de Bélgica en su pasado colonial.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/crimen-de-patrice-lumumba-volvio-a-tribunales-belgas-mas-de-seis-decadas-despues/crimen-de-patrice-lumumba-volvio-a-tribunales-belgas-mas-de-seis-decadas-despues_c070b9a3-fe91-4a63-b3c3-629f6ead2bed_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/gobierno-espanol-aprueba-por-decreto-regularizacion-de-500-mil-migrantes</url><titulo>Gobierno español aprueba por decreto regularización de 500 mil migrantes</titulo><texto>Madrid. El gobierno español, presidido por el socialista Pedro Sánchez, aprobó finalmente la regularización de alrededor de 500 mil personas, migrantes en situación administrativa opaca, que tan sólo tendrán que acreditar su residencia en el país de más de cinco meses y no tener antecedentes penales. La medida ya había sido anunciada hace algo más de dos años y medio, para lo que incluso se presentó una iniciativa parlamentaria que se congeló en el magma burocrático del Congreso de los Diputados, con lo que ahora el Ejecutivo decidió aprobarla por decreto y previo pacto con la formación de izquierda Podemos, actualmente fuera de la coalición de gobierno.
La iniciativa permitirá que los migrantes en situación irregular puedan presentar sus solicitudes a partir de abril y hasta el 30 de junio, y una vez formalizada la respuesta por parte de la administración “deberá llegar en menos de tres meses”. La obtención de la residencia viene aparejada con el permiso de trabajo, que no de la nacionalidad española, una vez que para eso tendrán que cumplir la normativa al respecto.
A lo largo de la historia reciente, en España se han llevado a cabo hasta cuatro regularizaciones masivas de migrantes en situación irregular: la primera bajo la presidencia del socialista Felipe González, la segunda cuando gobernaba el país el derechista José María Aznar y la última, antes de la actual, en el 2005, bajo el mandato del también socialista José Luis Rodríguez Zapatero.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/gobierno-espanol-aprueba-por-decreto-regularizacion-de-500-mil-migrantes/gobierno-espanol-aprueba-por-decreto-regularizacion-de-500-mil-migrantes_dd84b488-adae-4911-b2f6-9aeb598e034e_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/esta-jugando-con-fuego-lanza-trump-al-alcalde-de-mineapolis-por-criticar-politica-migratoria</url><titulo>“Está jugando con fuego”, lanza Trump al alcalde de Mineápolis por criticar política migratoria</titulo><texto>Mineápolis. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, advirtió este miércoles al alcalde de Mineápolis, Jacob Frey, que está "jugando con fuego" por cuestionar su política migratoria.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/esta-jugando-con-fuego-lanza-trump-al-alcalde-de-mineapolis-por-criticar-politica-migratoria/esta-jugando-con-fuego-lanza-trump-al-alcalde-de-mineapolis-por-criticar-politica-migratoria_3fc13a05-5424-4fb2-ae04-0691e1750398_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/28/mundo/rubio-se-dice-confiado-en-un-buen-resultado-para-todos-en-groenlandia</url><titulo>Rubio se dice confiado en "un buen resultado para todos" en Groenlandia</titulo><texto>Washington. El jefe de la diplomacia de Estados Unidos, Marco Rubio, señaló este miércoles su confianza en que se podrá encontrar una solución satisfactoria para todos con respecto a Groenlandia, después de que el presidente Donald Trump prometiera negociaciones al respecto.
Trump convulsionó a la OTAN al amenazar con apoderarse de Groenlandia, un territorio danés autónomo estratégicamente ubicado y rico en minerales que el mandatario considera indispensable para la seguridad de Estados Unidos.
El republicano acusa a Dinamarca y a varios países europeos socios del tratado de defensa de no proteger la isla ante Rusia y China.
Luego del anuncio, el mandatario estadounidense retiró sus amenazas de nuevos aranceles a los países europeos contrarios a su voluntad de adquirir la isla y descartó cualquier intervención militar.
El primer ministro de Groenlandia, Jens-Frederik Nielsen, declaró luego que desconocía lo acordado por el presidente estadounidense y el jefe de la OTAN.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/rubio-se-dice-confiado-en-un-buen-resultado-para-todos-en-groenlandia/rubio-se-dice-confiado-en-un-buen-resultado-para-todos-en-groenlandia_707730d9-1c60-4a84-ab19-14572402928f_mediarawimage=true</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.jornada.com.mx/noticia/2026/01/27/mundo/xi-jinping-llama-a-defender-orden-mundial-basado-en-la-onu</url><titulo>Xi Jinping llama a defender orden mundial basado en la ONU</titulo><texto>Sus comentarios fueron una respuesta al anuncio del presidente estadunidense, Donald Trump, de crear una nueva "Junta de Paz", que generó preocupaciones de que busca rivalizar con la ONU.
El líder finlandés, en una visita de cuatro días, se une a varios gobernantes occidentales que han cortejado recientemente a China, en momentos que las políticas volátiles de Trump impulsan un giro de sus aliados.
El primer ministro de Canadá, Mark Carney, y el presidente de Francia, Emmanuel Macron, visitaron Pekín las últimas semanas, mientras el premier británico, Keir Starmer, deberá llegar este miércoles.</texto><imagen_url>https://www.jornada.com.mx/ndjsimg/images/jornada/jornadaimg/xi-jinping-llama-a-defender-orden-mundial-basado-en-la-onu/xi-jinping-llama-a-defender-orden-mundial-basado-en-la-onu_9934b0ab-2f94-4612-b47b-6d73e2df7088_mediarawimage=true</imagen_url></noticia></noticias>