<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias>
    <noticia>
        <url>https://netnoticias.mx/espectaculos/todo-lo-que-debes-saber-sobre-los-grammy-2026</url>
        <titulo>Todo lo que debes saber sobre los Grammy 2026</titulo>
        <texto>Los Ángeles.- La 68.ª edición de los Premios Grammy se celebrará el 1 de febrero en
            el Crypto.com Arena de Los Ángeles. Este año marca el regreso a la normalidad tras la
            modificación de la entrega de premios de 2025 para centrarse en apoyar las labores de
            socorro tras los devastadores incendios forestales en el área de Los Ángeles.
            "Creo que veremos momentos históricos", declaró Harvey Mason Jr., director ejecutivo y
            presidente de la Academia de la Grabación, a The Associated Press. "Con artistas
            nominados en categorías en las que no habían estado nominados anteriormente, y una nueva
            generación de talentos surgiendo este año, creo que veremos resultados realmente
            emocionantes".
            Esto es lo que necesita saber sobre los Grammy 2026, incluido cómo transmitirlos y dónde
            puede ver a las estrellas más importantes de la música caminando por la alfombra roja.
            ¿Cuándo son los Grammy y cómo puedo ver o transmitir el espectáculo?
            El programa principal se transmitirá en vivo por CBS a partir de las 8:00 de la noche,
            hora del Este, el 1 de febrero.
            Los Grammy también se podrán ver a través de servicios de transmisión de TV en vivo que
            incluyen a CBS en su programación, como Hulu + Live TV, YouTube TV y FuboTV.
            Los suscriptores del plan premium de Paramount+ podrán transmitir los Grammy en vivo;
            los suscriptores esenciales de Paramount+ tendrán acceso a pedido al día siguiente.
            La ceremonia de estreno tendrá lugar justo antes de la ceremonia de los Grammy a las
            3:30 de la tarde (hora del este) y a las 12:30 de la tarde (hora del Pacífico) en el
            Teatro Peacock de Los Ángeles. Se podrá ver en streaming en el canal de YouTube de la
            Academia de la Grabación y en live.GRAMMY.com.
            ¿Quién actuará en los Grammy?
            Carpenter es uno de los principales nominados en la ceremonia de este año, con seis
            nominaciones para disco, álbum y canción del año, además de interpretación pop solista,
            álbum vocal pop y video musical.
            ¿Quién presenta los Grammy?
            Los únicos otros artistas musicales que presentaron seis o más transmisiones de los
            Grammy fueron Andy Williams, con siete, seguido de John Denver, con seis. Noah empató
            previamente con LL Cool J, con cinco.
            El propio Noah ha sido nominado cuatro veces al Grammy y este año está nominado en la
            categoría de grabación de audiolibro, narración y cuentos por “Into The Uncut Grass”,
            una historia infantil.
            Es un presentador especial. Realmente encuentra el equilibrio perfecto entre ser
            gracioso, inteligente y conocedor, y también ser un gran aficionado a la música. Y eso
            me encanta. Es muy difícil encontrar esa combinación, dijo Mason Jr.
            ¿Y su partida? "Toda persona, en algún momento de su carrera, decide dedicarse a otra
            cosa", dijo Mason Jr. "Y estamos muy agradecidos por los años que nos brindó Trevor.
            Realmente ayudó a definir el programa y a convertirlo en lo que es en los últimos seis
            años".
            ¿Cómo puedo ver la alfombra roja?
            Associated Press transmitirá un espectáculo de alfombra roja de cuatro horas con
            entrevistas y videos de moda. Se transmitirá por YouTube y APNews.com.
            ¿Quién está nominado a los Grammy?
            Kendrick Lamar lidera las nominaciones con un total de nueve. Está nominado a mejor
            grabación, canción y álbum del año (lo que supone la tercera vez que recibe nominaciones
            simultáneas en estas importantes categorías), así como a mejor interpretación de
            dúo/grupo pop, interpretación de rap melódico, canción de rap y álbum de rap. También ha
            sido nominado dos veces en la categoría de interpretación de rap.
            Lady Gaga, Jack Antonoff y el productor discográfico y compositor canadiense Cirkut
            siguen a Lamar con siete nominaciones cada uno.
            Bad Bunny, Leon Thomas , Serban Ghenea y el ya mencionado Carpenter cuentan con seis
            nominaciones cada uno. Andrew Watt, Clipse, Doechii, Sounwave, SZA, Turnstile y Tyler,
            the Creator tienen cinco cada uno.
            Este año también hay varios nominados por primera vez, como Tate McRae, Zara Larsson ,
            Pink Pantheress, JID y… Timothée Chalamet. Has leído bien.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2025/04/24/_hd0cf77c326f51a7e522454fb7b1b850ca957240f5.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/estaba-en-una-relacion-kenia-os-cuenta-como-inicio-su-noviazgo-con-peso-pluma</url>
        <titulo>'Estaba en una relación'; Kenia Os cuenta cómo inició su noviazgo con Peso Pluma</titulo>
        <texto>La pareja, que se acerca a su primer aniversario, ha mantenido un perfil
            relativamente discreto sobre su vida privada pese a la intensa especulación pública que
            generaron desde mediados de 2025. La entrevista llega en un momento clave para Kenia Os,
            quien promociona su más reciente material discográfico.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdca5928c21853d381ad096299ce6527c8de58422a.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/cancela-carin-leon-sus-conciertos-tras-ser-diagnosticado-con-peligroso-virus</url>
        <titulo>Cancela Carín León sus conciertos tras ser diagnosticado con peligroso virus</titulo>
        <texto>Ciudad Juárez.– El cantante Carín León fue diagnosticado con dengue, por lo que su
            equipo anunció este miércoles 21 de enero de 2026 la reprogramación de sus
            presentaciones programadas en el Palenque de la Feria de León, Guanajuato.
            De acuerdo con el comunicado oficial difundido en redes sociales, las fechas afectadas
            eran el jueves 22 y viernes 23 de enero, las cuales se pospusieron para priorizar la
            salud del intérprete sonorense y garantizar la calidad de sus shows.
            Las nuevas fechas confirmadas son:
            5 de febrero de 2026 (originalmente 22 de enero)
            6 de febrero de 2026 (originalmente 23 de enero)
            El equipo del artista precisó que los boletos adquiridos previamente seguirán siendo
            válidos para las fechas reprogramadas correspondientes al día original comprado. En
            algunos reportes se menciona también la posibilidad de solicitar reembolso en caso de no
            poder asistir a las nuevas presentaciones.
            “El artista fue diagnosticado con dengue y se encuentra siguiendo las indicaciones
            médicas para su pronta recuperación”, señala el comunicado. Varios medios han reportado
            que se trata de un cuadro de dengue (algunos mencionan incluso la variante hemorrágica),
            aunque el parte oficial no especifica el grado de gravedad y enfatiza que el cantante
            está en proceso de recuperación bajo supervisión médica.
            La noticia ha generado cientos de mensajes de apoyo hacia el cantante en redes sociales,
            donde sus seguidores le desean una pronta recuperación.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdcd6664c089aab9072fc8a8051537f62956fa743b.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/anahi-y-poncho-herrera-paralizan-las-redes-con-su-reencuentro</url>
        <titulo>Anahí y Poncho Herrera paralizan las redes con su reencuentro</titulo>
        <texto>Los protagonistas de la icónica telenovela "Rebelde" compartieron un video a través
            de sus cuentas oficiales en el que aparecen juntos, acompañados únicamente por el
            misterioso mensaje “M&amp;M”.
            El clip, que rápidamente se volvió viral, muestra a ambos artistas en una actitud
            cómplice y afectuosa, lo que ha generado una ola inmediata de especulaciones entre sus
            seguidores.
            Aunque no se han revelado detalles específicos sobre el motivo de su reunión, el uso de
            las iniciales "M&amp;M" —referencia directa a sus personajes Mia Colucci y Miguel
            Arango— ha sido interpretado por los fans como un guiño a un posible proyecto conjunto
            para este 2026.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd48cf67c73aa23ef1aadb8b7a40b82348d0869f3e.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/enfrenta-luis-potro-caballero-demanda-millonaria-por-este-motivo</url>
        <titulo>Enfrenta Luis 'Potro' Caballero demanda millonaria por este motivo</titulo>
        <texto>Un activista presentó una demanda por daño moral en su contra, reclamando 4 millones
            de pesos, tras acusaciones públicas que el conductor realizó en televisión abierta y
            redes sociales.
            El abogado del afectado, Erick Rauda, aseguró que las declaraciones afectaron contratos
            y reputación de su cliente.
            Además, se presentó una denuncia por falsedad de declaraciones, pues Caballero negó ante
            un juez haber dicho lo que aparece en grabaciones difundidas en medios.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2024/08/13/_hdb4ff6929642bcab49720dd32de796f5242161a90.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/samadhi-zendejas-aaron-mercury-lupita-villalobos-y-mas-pelearan-en-supernova</url>
        <titulo>Samadhi Zendejas, Aaron Mercury, Lupita Villalobos y más pelearán en Supernova</titulo>
        <texto>La noche de este miércoles, se realizó la presentación oficial de la cartelera
            completa. Entre los enfrentamientos más destacados para esta edición se encuentran:
            Mario Bautista vs Aaron Mercury.
            Alana vs Samadhi Zendejas.
            Lupita Villalobos vs Kim Shantal.
            El Abrahaham va Nando.
            Milica vs Ari Geli.
            Lonche vs Willito.
            Siguiendo la fórmula del año anterior, la velada contará con presentaciones musicales.
            Aunque los artistas para la edición 2026 están por confirmarse plenamente, se busca
            superar la producción de 2025, que contó con nombres como Christian Nodal, María Becerra
            y Gabito Ballesteros.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdc609877b6db76408e85e5fb31c7aa0f66c2de2c3.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/me-vale-esteban-macias-responde-a-haters-que-critican-su-transformacion</url>
        <titulo>'Me vale'; Esteban Macías responde a haters que critican su 'transformación'</titulo>
        <texto>Ciudad Juárez.– El conductor y periodista de espectáculos Esteban Macías se ha
            convertido nuevamente en tendencia en redes sociales, pero esta vez no por sus
            comentarios sobre celebridades, sino por defender a capa y espada su radical cambio de
            imagen.
            En el clip, Macías lanza una frase contundente: “Me vale madres lo que piense la gente”,
            acompañada de aplausos de apoyo por parte de algunos seguidores que celebran su actitud
            de autenticidad y liberación.
            Macías ha presumido activamente sus modificaciones (perforaciones, esmalte, maquillaje
            sutil) en sus redes, lo que ha avivado aún más el debate entre quienes lo ven como un
            acto de valentía personal y quienes lo consideran un giro contradictorio para alguien
            que vivió de juzgar el estilo ajeno.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2025/10/17/_hdd50142cf9804699c5bd981fb00994d51989e9920.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>https://netnoticias.mx/espectaculos/la-casa-de-los-famosos-2026-regresa</url>
        <titulo>La Casa de los Famosos 2026 regresa</titulo>
        <texto>El anuncio llega después de meses de especulación sobre el futuro del reality, tras
            el fracaso de su edición All Stars en 2025.
            El ganador se llevará un premio de 200 mil dólares, mientras las estrategias y tensiones
            se intensifican semana a semana.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hdc0269fe227d9eb81e78b5ab37c2b07de2bf45235.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/wendy-guevara-revela-que-burrita-burrona-le-debe-100-mil-pesos</url>
        <titulo>Wendy Guevara revela que Burrita Burrona le debe 100 mil pesos</titulo>
        <texto>La influencer trans, de 32 años, habló también sobre la relación entre la Burrita
            Burrona y Érick Martínez, conocido por su personaje Turbulence Queen, señalando que
            ambos se separaron a finales de 2025 tras consolidarse como dúo cómico en redes
            sociales.
            La creadora de contenido destacó que conoce al personaje desde hace tiempo y atribuyó
            los conflictos entre Burrita Burrona y Turbulence Queen a temas de rivalidad y envidia.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd802d7f732b3327cd3b82b19a54d3cf47da79db60.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/venganza-aseguran-que-daisy-le-fue-infiel-a-eduin-caz-tras-misterioso-video</url>
        <titulo>¿Venganza? Aseguran que Daisy le fue infiel a Eduin Caz tras misterioso video</titulo>
        <texto>El escándalo surgió a raíz de un post donde se destaca un video de Anahy bailando al
            ritmo de una canción que alude a la traición y la venganza.
            Fuentes cercanas a la pareja, citadas por la publicación, sugieren que Anahy podría
            estar "pagando con la misma moneda" las confesiones públicas de Caz sobre sus propias
            infidelidades y problemas con el alcohol, que llevaron a una separación temporal en
            2023.
            Recordemos que Eduin Caz, de 30 años, ha sido franco sobre sus errores en el pasado. En
            entrevistas previas, admitió haber sido infiel en múltiples ocasiones, lo que provocó
            una crisis en su relación con Anahy durante el embarazo de su tercer hijo. "Fui un
            idiota, pero lo superamos", declaró Caz en aquel entonces, tras una reconciliación que
            pareció fortalecer su unión.
            Sin embargo, los rumores actuales pintan un panorama de resentimiento acumulado: ¿podría
            la supuesta relación con "El Yaki" ser el punto de quiebre definitivo, motivado por un
            deseo de venganza?
            No obstante, el énfasis en la canción de traición en el video de TikTok ha avivado dudas
            sobre si esta reconciliación es genuina o solo una fachada.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd5541e3c9c828fdb6779b2e02d8179e88c963d733.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/exprofesor-de-la-academia-comparte-fotos-con-su-novio-y-lo-confunden-con-su-hijo</url>
        <titulo>Exprofesor de La Academia comparte fotos con su novio y lo confunden con su hijo</titulo>
        <texto>Ciudad Juárez.– El mundo del espectáculo se encuentra hablando de la vida personal
            del carismático Beto Castillo, conocido por su participación como maestro en el reality
            show "La Academia" de TV Azteca.
            Y es que el instructor inició un romance con un joven que, según se comenta, le dobla
            fácilmente la edad. La relación dio un paso más allá al viajar juntos a la Gran Manzana,
            donde compartieron momentos de complicidad y felicidad.
            En una serie de fotografías que se ha viralizado rápidamente, ambos posan sonrientes y
            relajados durante su escapada romántica en Nueva York. La imagen muestra a la pareja en
            actitud cariñosa, disfrutando del viaje que muchos seguidores han interpretado como una
            clara señal de consolidación de su relación.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd5fcdf8647b78a173b0859124d9861bc2cc2f05c9.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/eugenio-derbez-sale-en-defensa-de-eiza-gonzalez-tras-ser-nomida-a-peor-actriz</url>
        <titulo>Eugenio Derbez defiende a Eiza González tras ser nominada a 'peor actriz'</titulo>
        <texto>Sin embargo, poco después se aclaró que Eiza González no aparece en la lista oficial
            de nominados a los Razzie 2026, lo que sugiere que la polémica que se viralizó se
            originó en rumores o publicaciones no verificadas que circularon en redes antes de que
            la lista fuera confirmada.
            La actriz también cuestionó que, mientras se viralizaba la falsa polémica, ningún medio
            nacional destacó sus logros recientes, pero sí se apresuraron a amplificar una noticia
            negativa sin sustento.
            “Cadenas importantes de televisión corrieron a promover una pseudo nominación que viene
            de una cuenta ilegítima. Y en efecto, una mentira”, afirmó.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2025/01/05/_hd7fe6ee4cc4ab3f2d043e338c458676f92c4e225c.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/este-fue-el-ultimo-mensaje-de-influencer-antes-de-ser-secuestrada</url>
        <titulo>Este fue el último mensaje de influencer antes de ser secuestrada</titulo>
        <texto>Culiacán.- En las últimas horas, la influencer y creadora de contenido conocida como
            "La Nicholette" se convirtió en tendencia en redes sociales tras ser privada de su
            libertad en Culiacán, Sinaloa. Los videos del hecho se difundieron rápidamente en
            distintas plataformas digitales.
            En las imágenes compartidas se observa cómo hombres armados descienden de un vehículo y
            detienen a la influencer de 25 años. La difusión del material coincidió con la
            viralización de su última publicación antes de convertirse en víctima del delito.
            El último mensaje de La Nicholette
            La influencer acompañó la historia con la palabra: “Despierta”, que ahora ha cobrado
            relevancia entre sus seguidores tras la noticia de su desaparición.
            Tras los hechos, las publicaciones de "La Nicholette" se llenaron de comentarios de
            preocupación e incertidumbre sobre su paradero. Entre los mensajes más frecuentes
            destacan: “¿Es a la que levantaron?” y “¿Es cierto lo que se dice?”.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd024d210646e4f0439957ff5ffb9acf399c2fd66d.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/era-de-cazzu-tunden-a-angela-aguilar-por-anillo-identico-al-de-la-argentina</url>
        <titulo>¿Era de Cazzu? Tunden a Ángela Aguilar por anillo idéntico al de la argentina</titulo>
        <texto>Aunque ninguna de las artistas ha respondido directamente, el episodio refleja cómo
            las comparaciones entre ambas se reactivan cada vez que Ángela Aguilar aparece en
            público desde que su relación con Nodal se hizo oficial en 2024.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd6f9dc1102253e110609aa87d76c8c778bbf6e78e.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/brenda-bezares-revela-que-el-secreto-de-su-belleza-esta-en-aplicarse-su-orina</url>
        <titulo>Brenda Bezares revela que el secreto de su belleza está en aplicarse su orina</titulo>
        <texto>La ola de críticas se intensificó en las últimas 24 horas, ahora luego de su
            confesión de practicar orinoterapia como parte de su rutina de belleza. Bezares reveló
            que aplica su propia orina en el rostro y debajo de la lengua, inspirada supuestamente
            en consejos del actor Sebastián Ligarde, para mantener una piel suave y joven.
            Ante el linchamiento digital, algunos cercanos a la familia Bezares salieron en su
            defensa. Brenda Bezares, conocida por su trayectoria en medios y por ser esposa del
            también mediático Mario Bezares, ha optado hasta el momento por no responder
            directamente a las críticas más agresivas, aunque el tema sigue sumando miles de
            interacciones en redes.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdb642a9fb132bb4209f58d722f5623618640fc084.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/netflix-vuelve-a-entrar-a-pleito-y-mejora-oferta-para-adquirir-warner-bros</url>
        <titulo>Netflix vuelve a entrar a pleito y mejora oferta para adquirir Warner Bros</titulo>
        <texto>La transacción en efectivo sigue valorada en 27.75 dólares por acción de Warner. Los
            accionistas de Warner también recibirán el valor adicional de las acciones de Discovery
            Global, que se convertiría en una empresa pública independiente tras una separación
            previamente anunciada de Warner Bros.
            En un comunicado en ese momento, Warner aplaudió la decisión del tribunal y calificó la
            demanda de Paramount como "otro intento poco serio por distraer". Mientras tanto,
            Paramount sostuvo que el fallo no se refería a los méritos de sus acusaciones y dijo que
            los accionistas de Warner "deberían preguntarse por qué su Junta está trabajando tan
            arduamente para ocultar esta información".
            Aun así, la oferta hostil de Paramount podría complicar ese cronograma. También se
            espera que la política entre en juego bajo el presidente Donald Trump, quien ha hecho
            sugerencias sin precedentes sobre su participación personal en un posible acuerdo.
            Grupos comerciales de toda la industria de medios y entretenimiento han dado la voz de
            alarma sobre ambas ofertas, advirtiendo que una mayor consolidación en la industria
            podría resultar en pérdidas de empleo y menos diversidad en el contenido, con
            consecuencias particularmente negativas para la cinematografía.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2025/12/05/_hdca84efdef5ef7f84ef038e93eaa808323802b85f.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/gloria-trevi-anuncia-su-regreso-a-ciudad-juarez-con-un-gran-espectaculo</url>
        <titulo>Gloria Trevi anuncia su regreso a Ciudad Juárez con un gran espectáculo</titulo>
        <texto>Ciudad Juárez.- Considerada una de las figuras más influyentes del pop latino, Gloria
            Trevi, confirmó su esperado regreso a Ciudad Juárez con un espectáculo que promete ser
            uno de los eventos musicales más importantes del año en la frontera.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd25f8b1b22a143a30f8c10371b33c30f789538cde.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/reprograman-preventa-de-boletos-para-conciertos-de-bts-en-mexico-cuando-sera</url>
        <titulo>Reprograman preventa de boletos para conciertos de BTS en México; ¿cuándo será?</titulo>
        <texto>Días 1 y 2 (conciertos del 7 y 9 de mayo) a partir de las 9:00 de la mañana.
            Día 3 (concierto del 10 de mayo): a partir de las 12:00 de la tarde.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/13/_hd5617d389674abbee2289d139d237af200243f9cd.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/por-problemas-con-visado-jorge-medina-y-josi-cuen-cancelan-gira-en-eu</url>
        <titulo>Por problemas con visado, Jorge Medina y Josi Cuen cancelan gira en EU</titulo>
        <texto>La causa principal de esta decisión radica en persistentes problemas con el visado de
            trabajo necesario para presentarse en Estados Unidos.
            Aunque inicialmente en 2025 se reportó que Josi Cuen tenía dificultades con su
            documentación, ahora se ha revelado que Jorge Medina también enfrenta retrasos
            administrativos en su proceso de visado para este año. El equipo de los artistas señaló
            que, al no tener una fecha clara de resolución por parte de las autoridades migratorias,
            optaron por la cancelación como una medida de "respeto y responsabilidad" hacia sus
            fans.
            Los organizadores han informado que el proceso de reembolso automático comenzará de
            inmediato para quienes adquirieron boletos a través de plataformas oficiales como
            Ticketmaster o en los puntos de venta de los recintos afectados.</texto>
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2025/08/25/_hd1a205cb9155304d011b167a1769797b9ec3e44c1.webp</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://netnoticias.mx/espectaculos/captan-a-mrbeast-recorriendo-zonas-rurales-del-edomex</url>
        <titulo>Captan a MrBeast recorriendo zonas rurales del Edomex</titulo>
        <texto />
        <imagen_url>
            https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd9eacd0ccd1e3ff8a5a5b3cbc0060fa340f898bb0.webp</imagen_url>
    </noticia>
</noticias>