<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/jose-madero-confiesa-crisis-por-no-haber-formado-una-familia</url><titulo>José Madero confiesa crisis por no haber formado una familia</titulo><texto>Esta vulnerabilidad emocional no es nueva; a finales de 2024, durante un concierto, el intérprete de "Lunes 28" ya había manifestado una falta de motivación que lo llevó a cuestionar el propósito de su esfuerzo profesional. Aunque aclaró que no tiene intenciones de retirarse de forma definitiva para no "dar lástima", sí ha dejado abierta la posibilidad de tomar un descanso prolongado para priorizar su salud mental.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd37c384b6ec1b4f10846f2fd5e2aacace60963cec.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/asistentes-veteranos-dicen-que-el-ultimo-sundance-podria-ser-su-despedida</url><titulo>Asistentes veteranos dicen que el último Sundance podría ser su despedida</titulo><texto>Park City.– Los asistentes al Festival de Cine de Sundance de este año no podían hacer fila, subirse a un autobús o entrar en un salón sin escuchar una pregunta común: "¿Irás al festival cuando se traslade a Boulder?".
El profesional de los medios de Fort Lauderdale, Florida, considera que este es el último año del festival en su verdadera forma, "porque un Sundance fuera de Utah simplemente no es Sundance".
Ese sentimiento fue compartido por muchos asistentes que habían encontrado su lugar feliz en el festival de Utah.
Un grupo de mujeres caminó por Main Street el sábado con bufandas amarillas que decían "Nuestro último Sundance 2026". Otro asistente al festival con un carrete de película equilibrado sobre su cabeza sostenía un cartel que denominaba a este "el último Sundance".
“No es solo una resistencia al cambio”, dijo Suzie Taylor, una actriz que ha estado viniendo a Sundance de manera intermitente desde 1997. "La visión de Robert Redford estaba arraigada aquí. ¿Y no es poético que falleciera justo antes del último?".
Redford, quien murió en septiembre a los 89 años, estableció el festival y los programas de desarrollo para cineastas en las montañas de Utah como un refugio para la narración independiente, lejos de las presiones de Hollywood. Antes de su muerte, Redford, quien asistió a la Universidad de Colorado Boulder, dio su bendición para que el festival se mudara.
Algunos profesionales del cine y voluntarios dijeron que estaban dispuestos a darle una oportunidad a Boulder, pero les preocupaba que Sundance pudiera perder su identidad fuera de su sede de toda la vida.
Lauren Garcia, quien ha venido desde Seattle para ser voluntaria en Sundance durante los últimos seis años, dijo que la curiosidad podría llevarla a Boulder para futuros festivales. Describió sentir una tristeza persistente sobre el último festival en Utah y se preguntó si la muerte de Redford significa que es hora de que Sundance cierre este capítulo.
La hija de Redford, Amy Redford, quien forma parte de la junta de fideicomisarios del Instituto Sundance, dijo que está emocionada por la transición, incluso si viene con una curva de aprendizaje pronunciada.
Amy Redford asegura que ese no será el caso.
La parte del legado de su padre que, según ella, significaba más para él —los programas de laboratorio del instituto para guionistas y directores emergentes— permanecerá en Utah, en el centro que fundó, a unas 34 millas (54 kilómetros) al sur de Park City. Los cineastas continuarán “creando el discurso civil que realmente necesitamos tener en el estado", dijo.
“Boulder, Colorado, será una nueva aventura. Se sentirá como nuestros comienzos cuando estábamos tratando de resolver las cosas, y eso tendrá un impacto importante en lo que hacemos”, dijo a The Associated Press. “Pero la forma en que nos encontramos con los artistas donde necesitan estar, bueno, eso evoluciona a partir de un latido que está aquí", en Utah.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd14ffb3bccb769cbdbc93aac16ba87fe5a389395b.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/gustavo-adolfo-infante-se-enfrenta-a-esposo-de-maribel-guardia-en-juzgados</url><titulo>Gustavo Adolfo Infante se enfrenta a esposo de Maribel Guardia en juzgados</titulo><texto>Infante llegó alrededor de las 10:15 de la mañana al recinto judicial para participar en la audiencia convocada por la demanda por daño moral que Chacón interpuso en su contra. El comunicador, acompañado de su abogada Mariana Gutiérrez, reiteró que no tiene nada en contra de Maribel Guardia, a quien dijo respetar y admirar profesionalmente, pero mantuvo firme su posición respecto a las declaraciones que ha hecho sobre Marco Chacón.
“Lo que he dicho de Marco lo sostengo”, afirmó Infante al arribar, según registro de reporteros presentes en el lugar. Sin embargo, la conciliación no prosperó. A las 11:25 de la mañana, el periodista salió del edificio sin que se alcanzara ningún acuerdo entre las partes. El gran ausente fue precisamente Marco Chacón, quien no se presentó personalmente y envió a su representación legal.
El caso, que mezcla acusaciones de daño moral, injurias y posibles irregularidades procesales, parece encaminarse ahora hacia un juicio de fondo, ya que ninguna de las partes cedió en la etapa conciliatoria.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd8ebd8a3a153c40b950756c94a4b1cd964e3cbdde.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/ahora-si-se-la-paga-adame-y-carlos-trejo-confirman-pelea-en-el-ring-royale</url><titulo>Ahora sí se la paga; Adame y Carlos Trejo confirman pelea en el Ring Royale</titulo><texto>Fue el propio actor Alfredo Adame quien confirmó ante la prensa local que el combate con Carlos Trejo ya cuenta con garantías para realizarse. El actor y conductor sostuvo que, tras varios intentos fallidos, esta vez el enfrentamiento se concretará.
Horas después, Carlos Trejo respondió con firmeza y rechazó que el combate sea un simple espectáculo y lo definió como un ajuste de cuentas pendiente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2024/01/17/_hdd3f8c13a3aa5d699e2a5e3a310a765c6230a419f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/vicente-fernandez-jr-pierde-17-kilos-y-luce-irreconocible</url><titulo>Vicente Fernández Jr. pierde 17 kilos y luce irreconocible</titulo><texto>Ciudad Juárez.– El cantante Vicente Fernández Jr. no dudó en presumir en sus redes sociales los resultados de su constancia y disciplina que lo llevaron a perder 17 kilos. En una serie de fotografías en donde además celebró el baby shower de su hija Isabella, el intérprete lució una figura irreconocible que lo llevó a llevarse los aplausos y admiración de sus seguidores en redes sociales.
También a través de una publicación realizada en redes sociales, el doctor David García comunicó que Vicente Fernández Jr. bajó 17 kilogramos con ayuda de una dieta balanceada que él le organizó.
"17 kg menos no son casualidad, Son el resultado de disciplina, constancia, buenos hábitos y decisión. Nada de atajos, Nada de milagros. Trabajo real igual a resultados reales", comunicó el doctor David. El doctor agregó que la transformación física de Vicente Fernández Jr. sucedió porque se comprometió con su salud y confió en un programa "bien estructurado".
"Y lo mejor… vamos por los últimos kilos. Porque aquí no solo bajamos números: Mejoramos salud, cambiamos hábitos, transformamos estilos de vida", agregó el doctor.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd5404a47db9f04499cd098f70bc2cffc5c30afc3f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/frustrado-por-el-rechazo-dani-flow-ofrece-show-familiar-y-gratis-en-irapuato</url><titulo>Frustrado por el rechazo, Dani Flow ofrece show familiar y gratis en Irapuato</titulo><texto>El mensaje también incluyó una crítica a lo que él denomina como un sector "malinchista" en su propia ciudad, señalando que, mientras triunfa en otros escenarios, en su hogar se le han cerrado las puertas por años. No obstante, reiteró su orgullo por sus raíces al cerrar con su icónica frase: "From Irapuato, mami".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd7d3732827821d05484459d577aba9cba606fe147.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/lucia-mendez-cumple-71-anos-y-comparte-foto-donde-la-confuden-con-ninel-conde</url><titulo>Lucía Méndez cumple 71 años y comparte foto donde la confuden con Ninel Conde</titulo><texto>Ciudad Juárez.– La diva de las telenovelas Lucía Méndez celebró su cumpleaños número 71 el 26 de enero de 2026, pero lo que prometía ser una publicación llena de buenos deseos se convirtió rápidamente en uno de los temas más comentados —y criticados— de las redes sociales.
Entre las reacciones más virales se leyeron frases como: “Tiene más filtros que las purificadoras de mi colonia”, “Cumplió 75 años y con tanto filtro se ve mejor el pastel”, “Se niega a aceptar que envejeció, en vivo no se ve así y con esas fotos sólo hace el ridículo”.
La confusión entre ambas artistas no es nueva: en los últimos años se han multiplicado las comparaciones entre el estilo estético de Lucía Méndez y el de Ninel Conde, especialmente por el uso intensivo de procedimientos cosméticos y retoques digitales que ambas aplican en sus publicaciones.
Por el momento, la artista no ha respondido directamente a las críticas ni a la confusión generada por la fotografía. Lo que sí queda claro es que, en la era de los filtros y el escrutinio constante en redes, hasta un sencillo deseo de cumpleaños puede convertirse en trending topic… para bien o para mal.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd1ff89ceca25e93ed7fe8bfe67827dbee9117f54f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/junior-h-prepara-el-san-valentin-mas-triste-con-el-estreno-de-su-nuevo-album</url><titulo>Junior H prepara el 'San Valentín más triste' con el estreno de su nuevo álbum</titulo><texto>El anuncio se produce apenas semanas después del estreno de su primer sencillo de 2026, "MI GATA", una colaboración con Gael Valenzuela que ha servido como preámbulo para el tono emocional del disco.
Este lanzamiento marca el regreso de Junior H al formato de álbum completo después de más de dos años desde "$ad Boyz 4 Life II" (2023).</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2023/05/27/_hd5b1cce84bf289ee50644d568bd11034af0a27726.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/desaparece-nieto-de-la-cantante-chihuahuense-lucha-villa</url><titulo>Desaparece nieto de la cantante chihuahuense Lucha Villa</titulo><texto>Ciudad Juárez.– Ismael Esqueda, empresario ganadero en San Luis Potosí y quien además es nieto de la cantante chihuahuense Lucha Villa, fue reportado como desaparecido el pasado lunes 26 de enero en la colonia Lomas 3ra Sección en la ciudad de San Luis Potosí.
El empresario de 45 años vestía playera de manga corta, camisa color azul con cuadros rojos, pantalón de mezclilla, tenis, y portaba dos pulseras, una de color amarillo y otra negra, se detalla en la ficha.
Las autoridades solicitan la colaboración de la ciudadanía para poder localizarlo y para ello activaron su ficha de búsqueda.
Cortesía
Las autoridades solicitaron a la población que, en caso de contar con información que ayude a dar con su paradero, se comuniquen de manera inmediata a los canales oficiales de la Comisión Estatal de Búsqueda o al número de emergencias.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hdb389900f08c7bba86b4f8ff870020d6d2f84e7e9.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/fallece-alexis-ortega-voz-de-spider-man-en-el-mcu</url><titulo>Fallece Alexis Ortega, voz de Spider-Man en el MCU</titulo><texto>Ortega destacó por su participación en la serie de Luis Miguel y por dar vida a la primera voz en español del Spider-Man de Tom Holland, dejando huella en la industria y en sus seguidores.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd8e784a0f66fb3413216f8747e4764bf4b7d3d862.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/charli-xcx-vive-su-momento-como-estrella-de-cine-y-se-despide-de-brat</url><titulo>Charli XCX vive su momento como estrella de cine y se despide de Brat</titulo><texto>Zamiri, quien dirigió su video musical "360" y se ha convertido en uno de sus mejores amigos, estaba emocionado por el desafío y por dirigir su primer largometraje. También entendía intrínsecamente por lo que ella estaba pasando.
Una película para los fans
"Me encanta el marketing, realmente me gusta", dijo. "Creo que hay una brecha interesante en el cine entre la visión del cineasta y el marketing. Ha sido realmente genial trabajar con A24, que definitivamente están decididos a cerrar esa brecha. Quiero decir, como, ¿con 'Marty Supreme' ('Marty supremo'), por ejemplo? Estuvo tan bien hecho."
"Me encanta que todos los fans quieran llegar con sus gafas de sol y sus tops cortos", dijo Zamiri. "Tengo la sensación de que aparecerán para esto como lo harían para un concierto. Eso es lo más genial de todo".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdf4703c25e3a4ae36269c5aa8cd4632baeb2277b6.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/abuso-de-la-ia-shakira-presume-cuerpazo-en-el-gym-y-genera-dudas</url><titulo>¿Abusó de la IA? Shakira presume cuerpazo en el gym y genera dudas</titulo><texto>Lo cierto es que, reales o no, las fotos han logrado el objetivo: mantener a la “Loba” en el centro de la conversación mundial del espectáculo.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd3ab291840e328322b5d46f9b00ece599b5331a86.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/fin-de-una-era-patricia-azarcoya-y-rob-schneider-se-separan-tras-20-anos</url><titulo>¿Fin de una era? Patricia Azarcoya y Rob Schneider se separan tras 20 años</titulo><texto>La pareja, considerada una de las más sólidas de Hollywood, compartió más de 20 años de relación y tiene dos hijas en común, Miranda y Madeline.
Aunque Schneider no ha emitido declaraciones y los motivos de la separación no se han revelado, documentos señalan que el actor ya fue notificado del proceso.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd858ebc194d8a6e7880d441c1d28d2d9f624bf6cd.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/regalo-de-neil-young-a-groenlandia-acceso-gratuito-a-todo-su-catalogo-musical</url><titulo>Regalo de Neil Young a Groenlandia: acceso gratuito a todo su catálogo musical</titulo><texto>Nueva York.- Neil Young le está dando al pueblo de Groenlandia el regalo de la canción; sus canciones, claro está.
El veterano rockero anunció este martes en su blog que ofrecerá acceso gratuito a todo su catálogo musical a los residentes del territorio semiautónomo de Dinamarca, cuyo futuro se ha convertido últimamente en un punto de tensión entre Estados Unidos y la OTAN.
“Espero que mi música y mis películas musicales alivien parte del estrés y las amenazas injustificadas que sufren por parte de nuestro impopular y, ojalá, temporal gobierno”, escribió Young. “Es mi sincero deseo que puedan disfrutar de toda mi música en su hermoso hogar de Groenlandia, con la mejor calidad”.
La oferta es por un año, aunque Young afirmó que es posible renovarla, y los solicitantes deben tener un teléfono celular con base en Groenlandia. «Esta es una oferta de paz y amor», escribió.
La oferta contrasta marcadamente con la reciente decisión de Young de negar a los oyentes su catálogo en la plataforma de streaming Amazon Music, un ataque a su fundador, Jeff Bezos, quien ha apoyado al presidente estadunidense Donald Trump.
“Amazon es propiedad de Jeff Bezos, un multimillonario partidario del presidente”, escribió Young la semana pasada. “Las políticas internacionales del presidente y su apoyo al ICE me impiden ignorar sus acciones. Si piensa como yo, le recomiendo encarecidamente que no use Amazon”.
Un representante de Amazon Music no respondió de inmediato a las preguntas. El representante de Young tampoco respondió a las preguntas.
Young lleva mucho tiempo enfrentándose a las plataformas de streaming, como cuando retiró su música de Spotify en protesta por los episodios del podcaster Joe Rogan sobre las vacunas contra la covid-19. Young cedió posteriormente y su música fue incluida de nuevo.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd08a1d1cda1c439a1cc21920408f06ec8e3d96693.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/balean-a-famosa-cantante-en-intento-de-asalto</url><titulo>Balean a famosa cantante en intento de asalto</titulo><texto>Santo Domingo.- Este martes 27 de enero, la cantante Esteicy Peña Santa, conocida artísticamente como "La Demente 1212", acaparó las portadas de los medios de entretenimiento tras confirmarse que fue hospitalizada de emergencia luego de recibir un disparo durante un intento de asalto.
Según reportes internacionales, la intérprete de los sencillos "Papi abusa" y "La prendí" viajaba en motocicleta junto a su hermana cuando ocurrieron los hechos. Durante el incidente, recibió un disparo que motivó su traslado inmediato a un hospital.
El intento de asalto se registró en la madrugada del lunes 26 de enero en el municipio de Santo Domingo Oeste, República Dominicana. Medios locales confirmaron que la joven de 21 años fue víctima del ataque mientras transitaba por el sector La Venta.
La cantante fue ingresada al hospital para ser intervenida por la herida en su pierna derecha. A través de redes sociales, compartió varias fotografías desde el centro médico, lo que indica que su estado de salud es estable y que se encuentra fuera de peligro.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hdf67198ab73b3e1f6d7965d75820593ba753ed6da.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/sorpresa-final-aseguran-que-adrian-marcelo-estara-en-lcdlf-de-telemundo</url><titulo>¿Sorpresa final? Aseguran que Adrián Marcelo estará en LCDLF de Telemundo</titulo><texto>Ciudad Juárez.– La cuenta regresiva para el estreno de "La Casa de los Famosos 6" en Telemundo ha comenzado, y con ella, una avalancha de especulaciones sobre quiénes serán los habitantes que buscarán el millonario premio. Entre los nombres que han encendido el debate digital, destaca uno que es sinónimo de controversia: Adrián Marcelo.
Los rumores sobre la posible incorporación del influencer y conductor regiomontano no son nuevos. A finales de 2024 y principios de 2025, el propio Adrián Marcelo alimentó la conversación mencionando supuestas negociaciones con la cadena estadunidense, llegando a bromear sobre un sueldo de 500 mil dólares por semana.
Aunque meses atrás el propio youtuber desmintió su participación en la edición "All-Stars" calificando los rumores como "puro pedo", sus seguidores mantienen la esperanza de una "revancha televisiva". Incluso algunos creadores de contenido han comenzado a asegurar que su participación sí será confirmada, como el caso del comunicador Pablo Chagra.
Kunno: El polémico influencer promete "caminatas icónicas" y mucha controversia.
Jailyne Ojeda: La modelo y empresaria de redes sociales es la tercera confirmada.
Hasta ahora, la producción liderada por Javier Poza y Jimena Gállego ha guardado silencio sobre el ingreso del regio. ¿Será Adrián Marcelo la sorpresa de último minuto?</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd4bdec530d36ec3a46b1c01e04aadb579c408e34d.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/hospitalizan-a-corey-harrison-tras-accidente-en-motocicleta-entulum</url><titulo>Hospitalizan a Corey Harrison tras accidente en motocicleta en Tulum</titulo><texto>El carismático protagonista del History Channel reveló este lunes a través de sus redes sociales que el incidente le dejó lesiones de consideración, incluyendo 11 fracturas en su caja torácica, una contusión, un hematoma en la cabeza y heridas que requirieron 10 puntos de sutura en su mano.
Según los informes, Corey pasó tres noches hospitalizado tras derrapar su Harley-Davidson. Se espera que el proceso de recuperación lo mantenga en reposo total durante al menos seis semanas.
La hospitalización de Corey ocurre en un momento familiar significativo. Debido a sus lesiones, el hijo mayor de Rick Harrison no podrá asistir a la segunda ceremonia de boda de su padre con Angie Polushkin, programada para este lunes en Cancún, donde se esperaba que fuera el padrino.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd771c92497af4863ffc1805a0134f078041dac703.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/myrka-denuncia-censura-tras-ser-despedida-de-telemundo-por-insultar-mexicanos</url><titulo>Myrka denuncia censura tras ser despedida de Telemundo por 'insultar mexicanos'</titulo><texto>La desvinculación ocurrió cuando Dellanos fue notificada por Recursos Humanos horas antes de salir al aire, según confirmó en su momento la propia conductora Giselle Blondet durante la emisión de ese día. Inicialmente, la versión oficial de Telemundo señaló que se trataba de un ajuste de personal y destacaron su “profesionalismo y dedicación” durante más de tres años en programa vespertino.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdebf9a38f9a462e1b157ac3911b1b4048c956b717.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/olor-a-tamal-galilea-lanza-su-perfume-de-catalogo-y-burlas-inundan-las-redes</url><titulo>'Olor a tamal'; Galilea lanza su perfume de catálogo y burlas inundan las redes</titulo><texto>Ciudad Juárez.– Galilea Montijo no deja de ser tendencia. Cuando no es por sus lujosos viajes o sus declaraciones es por su faceta empresarial. Esta vez, la tapatía ha causado revuelo con el lanzamiento oficial de su nueva fragancia, titulada simplemente "Gali", en colaboración con la marca de venta por catálogo Fuller.
Redes
Otro de los aspectos que criticaron fue el olor, pues muchos usuarios en tono de burla aseguraron que si la fragancia tendría olor a tamal o pozole, lo que hizo recordar las burlas hace años que también hicieron al perfume del compositor Espinoza Paz.
Incluso algunos usuarios también notaron la falta de producción en el video de lanzamiento del perfume, el cual se veía "barato" y tenía faltas de ortografía.
Redes
Fiel a su estilo directo, la conductora no se quedó callada ante la ola de críticas. Durante una reciente emisión, Montijo dejó claro que ya no le afectan los comentarios negativos y que este proyecto está pensado para que todas sus seguidoras puedan oler "como una estrella" sin sacrificar el bolsillo.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd6eb37176b3dabf2a44a5b27e2cec7bd26d4692bf.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/espectaculos/laura-flores-sorprende-con-nuevo-look</url><titulo>Laura Flores sorprende con nuevo look</titulo><texto>A sus 62 años, la estrella de telenovelas recibió una ola de comentarios que destacaron lo rejuvenecida y espectacular que luce.
Las fotos compartidas en redes sociales fueron acompañadas por mensajes de admiradores que la llamaron “reina”, “hermosa” y “guapísima”, generando especulación sobre si este nuevo estilo forma parte de un proyecto artístico en puerta.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd4aa8976e16019de4c99b67053db6f8b4b5c198bc.webp</imagen_url></noticia></noticias>