<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/aumenta-actividad-del-ice-en-maine-crece-la-ansiedad-en-comunidades-inmigrantes</url><titulo>Aumenta actividad del ICE en Maine; crece la ansiedad en comunidades inmigrantes</titulo><texto>Portland.- La campaña de deportaciones masivas del presidente Donald Trump ahora ha puesto su atención en Maine, un estado con una cantidad relativamente baja de residentes que se encuentran en el país sin autorización legal, pero que en sus principales ciudades tiene una notable presencia de refugiados, particularmente de África.
El Departamento de Seguridad Nacional (DHS por sus iniciales en inglés) nombró la operación "Pesca del Día", un aparente juego de palabras con la industria pesquera de Maine, tal como lo ha hecho para otros operativos de inmigración, como "Metro Surge" en Minnesota y "Midway Blitz" en Chicago.
Los reportes de un aumento en los arrestos migratorios han desatado el miedo en las comunidades inmigrantes de Portland y Lewiston, y han provocado una reacción de la gobernadora Janet Mills y otros demócratas, incluido un rechazo a colaborar con los agentes de ICE para ocultar la identidad de sus vehículos mediante la emisión de matrículas encubiertas.
"Si bien respetamos la ley, cuestionamos la necesidad de un enfoque paramilitar para la aplicación de los estatutos federales", declaró el alcalde de Portland, Mark Dion, en conferencia de prensa el miércoles, cuando estuvo acompañado por otros funcionarios locales. "Este consejo no se aleja de nuestras comunidades inmigrantes, estamos con ellas".
Portland y Lewiston tienen miles de residentes de ascendencia africana, muchos de ellos somalíes.
La inmigración somalí a Maine se aceleró a principios de la década de 2000, y el estado tiene ahora uno de los porcentajes más altos de residentes somalíes en el país.
Ahora, la presencia de agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE por sus iniciales en inglés) ha provocado gran ansiedad en Portland, dijo el miembro de ayuntamiento Pious Ali, originario de Ghana.
"En nuestras escuelas, alrededor de una cuarta parte de los inmigrantes no se presentan", señaló Ali, quien añadió que muchos también tienen miedo de ir a trabajar: "Hay inmigrantes que viven aquí que trabajan en nuestros hospitales, trabajan en nuestras escuelas, trabajan en nuestros hoteles, son parte del motor económico de nuestra comunidad".
Los agentes del ICE no necesitan propagar el trauma rompiendo puertas y ventanas, dijo: "El gobierno federal tiene la capacidad de ponerse en contacto con estas personas sin desatar el miedo en nuestras comunidades".
Decenas de arrestos
La batida migratoria está llegando a Maine, un estado mayormente rural con alrededor de 1,4 millones de habitantes, mientras continúan las confrontaciones entre agentes del ICE y manifestantes en Minnesota, donde la agencia enfrenta fuertes críticas luego de que un agente asesinó a disparos a Renee Good.
El ICE no respondió de momento a una solicitud de comentarios sobre los planes de la agencia para Maine, donde el DHS señaló en un comunicado que el aumento de los operativos comenzó el martes.
Sin matrícula encubiertas
La secretaria de gobierno estatal, Shenna Bellows, una añeja opositora de Trump, dijo que los funcionarios estatales recibieron una solicitud de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza de Estados Unidos (CBP por sus iniciales en inglés) para obtener matrículas vehiculares confidenciales y encubiertas de Maine, las cuales se decidió no emitir.Las placas se utilizan en vehículos sin marcar y Bellows dijo que quiere más garantías de que se usarán adecuadamente.
No es el primer conflicto entre Bellows y Trump. En 2023 intentó que se eliminara su nombre de la boleta presidencial del estado, argumentando que Trump había participado en una insurrección en violación de la 14ª Enmienda. Más recientemente, se ha negado a entregar al gobierno federal los registros de votantes del estado.
La CBP no respondió de momento a una solicitud de comentarios, pero un alto republicano de Maine dijo que retener las matrículas encubiertas sería un riesgo para la seguridad pública.
El principal fiscal federal de Maine, Andrew Benson, se sumó a los demócratas para pedir que cualquier manifestación se mantenga pacífica y civilizada. Benson, quien fue designado por Trump, advirtió a la población que no entorpezca el trabajo de los agentes o serán procesados.
Gobernadora y alcaldes se pronuncian
El alcalde de Lewiston, Carl Sheline, dijo que la operación del ICE causa "ansiedad, miedo o incertidumbre" en muchos miembros de la comunidad.
"No hay evidencia de actividad criminal desbordada en nuestra comunidad que requiera una presencia desproporcionada de agentes federales", aseguró Dion.
Escuelas y demócratas piden precaución
Las Escuelas Públicas de Portland, el distrito escolar más grande y diverso del estado, señaló este miércoles en un comunicado que realizaron un "bloqueo" en dos escuelas para evitar el ingreso de cualquier persona al edificio durante la jornada escolar del martes, debido a preocupaciones sobre la actividad de ICE cerca del lugar.
"Se determinó rápidamente que no había amenaza para nuestras comunidades escolares y los bloqueos se levantaron minutos después. Este es un momento comprensiblemente tenso en nuestra comunidad, a medida aumentan que los informes y rumores de redadas migratorias", indicó el comunicado del distrito.
Los demócratas de Maine han condenado la actividad de ICE.
"El gobierno de Trump ha desplegado agentes del ICE en Portland, Lewiston y posiblemente otras comunidades de Maine. Esto no se trata de seguridad pública. Se trata de miedo, control y politiquería", dijo Devon Murphy-Anderson, director ejecutivo del Partido Demócrata de Maine.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd0e585bbb7544d4f392bb5540d2f97989cbfd68ef.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/dialogan-eu-y-bolivia-sobre-la-lucha-antidrogas</url><titulo>Dialogan EU y Bolivia sobre la lucha antidrogas</titulo><texto>La Paz.- Estados Unidos envió a funcionarios a Bolivia para dialogar sobre una futura cooperación en la lucha contra las drogas y otros delitos, después de que el presidente de centroderecha Rodrigo Paz diera un giro y se acercara a Washington tras llegar al poder, informó la fiscalía del país andino.
El ente judicial informó el miércoles a través de un comunicado que sus representantes sostuvieron una reunión con autoridades estadunidenses a través de la Oficina de Asuntos Internacionales de Narcóticos y Cumplimiento de la Ley (INL) en Sucre, sede del poder judicial de Bolivia.
Paz lleva en el gobierno más de dos meses y se ha acercado a Estados Unidos, luego del fin de los gobiernos de izquierda de Evo Morales (2006-2019) y Luis Arce (2020-2025).
Paz normalizó las relaciones con Estados Unidos un día después de iniciar su gobierno.
Morales y Arce fueron críticos a Estados Unidos, mientras que Washignton había descertificado la política de Bolivia en la lucha contra las drogas en las últimas dos décadas. Bolivia es el tercer productor a nivel mundial de coca. La nación andida produce la hoja de coca, una planta considerada sagrada y milenaria aquí, pero que también es la materia prima de la cocaína.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd3df259be56601cbbe56a6df23882588566d48fe7.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/incrementa-eu-bono-a-2-mil-600-dolares-a-quien-acepte-autodeportacion</url><titulo>Incrementa EU 'bono' a 2 mil 600 dólares a quien acepte 'autodeportación'</titulo><texto>Washington.– El gobierno de Estados Unidos ha elevado significativamente el monto del incentivo económico que ofrece a migrantes indocumentados para que abandonen el país de manera voluntaria, pasando ahora a 2 mil 600 dólares por persona, según informó el Departamento de Seguridad Interna (DHS).
La agencia anunció que a partir de este 21 de enero, los migrantes que se inscriban al programa de deportaciones voluntarias con la aplicación CBP Home, recibirán los 2 mil 600 dólares, así como un vuelo gratuito a su país de origen.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/12/15/_hd58bdf0d6aa79431a9a41a63dd9ed45edeff28518.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/amenazas-de-trump-desafian-la-seguridad-y-prosperidad-de-europa-jefe-de-la-ue</url><titulo>Amenazas de Trump desafían la seguridad y prosperidad de Europa: jefe de la UE</titulo><texto>“Todas estas tres dimensiones están siendo puestas a prueba en el momento actual de las relaciones transatlánticas”, afirmó Costa, quien convocó una cumbre de emergencia de los 27 líderes nacionales de la UE en Bruselas el jueves.
La determinación de Trump de “adquirir” Groenlandia —un territorio semiautónomo danés rico en minerales situado en la región ártica— por lo que, según él, son razones de seguridad, ha socavado la confianza en Estados Unidos entre los aliados en Europa y Canadá.
En su discurso pronunciado en el Foro Económico Mundial la tarde del miércoles, Trump podría haber aliviado algunas preocupaciones cuando dejó claro por primera vez que no usaría la fuerza para apoderarse de Groenlandia, diciendo: “No lo haré. ¿De acuerdo?”
Dinamarca enfureció a Trump después de enviar una fuerza militar de “reconocimiento” a Groenlandia. Un pequeño número de tropas de varias naciones europeas se sumó, y Dinamarca considera la posibilidad de establecer una presencia militar a largo plazo allí.
Costa dijo que los líderes de la UE están unidos en “los principios del derecho internacional, la integridad territorial y la soberanía nacional”, algo que el bloque ha subrayado al defender a Ucrania contra la invasión de Rusia, y que ahora se ve amenazado en Groenlandia.
En un discurso ante los legisladores de la UE en Estrasburgo, Francia, también enfatizó que solo “Dinamarca y Groenlandia pueden decidir su futuro”.
Costa afirmó que “estamos listos para defendernos a nosotros mismos, a nuestros estados miembros, a nuestros ciudadanos, a nuestras empresas, contra cualquier forma de coerción. Y la Unión Europea tiene el poder y las herramientas para hacerlo”.
También insistió en que “más aranceles socavarían las relaciones transatlánticas y son incompatibles con el acuerdo comercial entre la UE y Estados Unidos”. Los legisladores deben respaldar ese acuerdo hecho en julio pasado, pero que ahora se ha puesto en espera.
Bernd Lange, presidente del Comité de Comercio Internacional del Parlamento Europeo, dijo que Trump todavía “usa los aranceles como un instrumento coercitivo”.
“Hasta que la amenaza termine, no habrá posibilidad de acuerdo”, dijo Lange, quien describió los aranceles como “un ataque contra la soberanía e integridad económica y territorial de la Unión Europea”.
Las amenazas de Trump sobre Groenlandia han llevado a la acción a los líderes de la UE, que están replanteándose sus relaciones con Estados Unidos, su aliado de larga data y el miembro más poderoso de la OTAN.
“El apaciguamiento siempre es un signo de debilidad. Europa no puede permitirse ser débil, ni contra sus enemigos, ni contra su aliado”, publicó el martes en las redes sociales el primer ministro polaco Donald Tusk, quien, durante mucho tiempo, ha sido un firme defensor de los fuertes lazos transatlánticos.
“El apaciguamiento no significa resultados, solo humillación. La asertividad y la autoconfianza europeas se han convertido en la necesidad del momento”, escribió.
La presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen, quien gestiona el comercio en nombre de los países de la UE, advirtió que el bloque está “en una encrucijada”.
Si llegan los aranceles, dijo, “estamos completamente preparados para actuar, si es necesario, con unidad, urgencia y determinación”.
En Estrasburgo, dijo a los legisladores que la comisión trabaja en “un aumento masivo de la inversión europea en Groenlandia” para fortalecer su economía e infraestructura, así como en una nueva estrategia de seguridad europea.
La seguridad alrededor de la isla misma debería ser reforzada con socios como el Reino Unido, Canadá, Noruega e Islandia, entre otros, dijo Von der Leyen.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd0a22651ad39ea652e509037b3685579b92e6a654.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/tribunal-frena-limites-a-operativos-migratorios-en-minnesota</url><titulo>Tribunal frena límites a operativos migratorios en Minnesota</titulo><texto>Minneapolis.- Un tribunal de apelaciones suspendió el miércoles una decisión que restringe las tácticas agresivas usadas por la policía migratoria en Minnesota, mientras Maine rechazó una solicitud de más matrículas encubiertas para vehículos de Aduanas y Protección Fronteriza, citando "abusos de poder" durante los operativos del gobierno.
El Tribunal de Apelaciones del 8º Circuito fue persuadido para congelar el fallo de una jueza que prohíbe a los agentes usar gas lacrimógeno y otros métodos contra manifestantes pacíficos mientras la administración persigue una apelación. La Operación Metro Surge en las Ciudades Gemelas de Minnesota — Minneapolis y St. Paul — comenzó a principios de diciembre.
Una orden judicial emitida la semana pasada por la jueza Kate Menendez perjudica "la capacidad de los agentes para protegerse a sí mismos y al público en circunstancias muy peligrosas", argumentaron los abogados del gobierno.
Minnesota sigue siendo un foco importante de redadas de inmigración por parte de agencias bajo el Departamento de Seguridad Nacional. Funcionarios estatales y locales que se oponen al esfuerzo recibieron citaciones de un gran jurado federal el martes, en una investigación sobre denuncias de que obstruyeron las acciones federales.
“El Departamento de Justicia está persiguiendo la lista de enemigos de Trump”, dice el mensaje refiriéndose al presidente Donald Trump.
En Maine, mientras tanto, la secretaria de Estado Shenna Bellows, demócrata, indicó que no concederá una solicitud de matrículas confidenciales solicitadas por Aduanas y Protección Fronteriza (CBP), una decisión que refleja su disgusto por las tácticas empleadas en otros lugares. Renee Good fue asesinada a tiros por un elemento de inmigración en Minneapolis el 7 de enero. Un mensaje solicitando comentarios de CBP no fue respondido .
Las Escuelas Públicas de Portland, el distrito más grande y diverso de Maine, avisaron que mantuvieron las puertas cerradas en dos escuelas durante unos minutos el martes debido a preocupaciones sobre la actividad de Inmigración y Control de Aduanas.
"Este es un momento comprensiblemente tenso en nuestra comunidad, a medida que los informes y rumores de acciones de aplicación de inmigración crecen", señaló el distrito.
Greg Bovino de la Patrulla Fronteriza, quien ha comandado los operativos, sostuvo que más de 10 mil personas en Estados Unidos ilegalmente han sido arrestadas en Minnesota en el último año, incluyendo 3 mil "de algunos de los delincuentes más peligrosos" en las últimas seis semanas durante la Operación Metro Surge.
Bovino defendió a sus "tropas" e insistió que sus acciones son "legales, éticas y morales".
Julia Decker, directora de políticas del Centro de Derecho de Inmigrantes de Minnesota, aseguró que los defensores no tienen forma de saber si los números de arrestos del gobierno y las descripciones de las personas bajo custodia son precisos.
Por separado, un juez federal dijo que está dispuesto a conceder fianza y liberar a dos hombres después de escuchar testimonios contradictorios sobre un presunto asalto a un policía de inmigración. Los fiscales están apelando. Uno de los hombres fue herido de bala en el muslo la semana pasada.
El vicepresidente JD Vance viajará a Minneapolis el jueves para una mesa redonda con líderes locales y miembros de la comunidad, según fuentes familiarizadas con sus planes que hablaron bajo condición de anonimato porque el viaje aún no había sido anunciado oficialmente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdda0c21cfb9553088b6b9fd4b9d8f1a3aac8fc1c7.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/avion-de-trump-sufre-problema-electrico-cuando-viajaba-a-davos</url><titulo>Avión de Trump sufre problema eléctrico cuando viajaba a Davos</titulo><texto>La secretaria de prensa de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, dijo que la decisión de regresar se tomó después del despegue cuando la tripulación a bordo del Air Force One identificó "un problema eléctrico menor" y, por precaución, decidió dar la vuelta.
Trump abordará otro avión y continuará con su viaje al Foro Económico Mundial en Davos.
Los dos aviones que actualmente se utilizan como Air Force One llevan casi cuatro décadas en vuelo . Boeing ha estado trabajando en reemplazos, pero el programa ha sufrido varios retrasos. Los aviones están muy modificados y cuentan con capacidades de supervivencia para el presidente ante diversas contingencias, como protección contra la radiación y tecnología antimisiles. También incluyen diversos sistemas de comunicación que permiten al presidente mantenerse en contacto con el ejército y dar órdenes desde cualquier lugar del mundo.
El año pasado, la familia gobernante de Qatar regaló a Trump un jumbo jet de lujo Boeing 747-8 para incorporarlo a la flota del Air Force One, una decisión que generó un gran escrutinio. Actualmente, ese avión se está modernizando para cumplir con los requisitos de seguridad.
Leavitt bromeó con los periodistas en el Air Force One el martes por la noche diciendo que un avión qatarí sonaba “mucho mejor” en ese momento.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd5da9e3af704481de08695bb5f4569119aef51ef3.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/trump-insiste-en-que-eu-tome-groenlandia-aunque-no-por-la-fuerza</url><titulo>Trump insiste en que EU tome Groenlandia, aunque no por la fuerza</titulo><texto>“Lo que estoy pidiendo es un pedazo de hielo, frío y mal ubicado”, dijo Trump, declarando sobre la OTAN: “Es una petición muy pequeña en comparación con lo que les hemos dado durante muchas, muchas décadas”.
“No tengo que usar la fuerza”, dijo. “No quiero usar la fuerza. No usaré la fuerza”.
En cambio, pidió abrir “negociaciones inmediatas” para que Estados Unidos adquiera Groenlandia.
“Esta enorme isla no asegurada es en realidad parte de América del Norte”, dijo Trump. “Ese es nuestro territorio”.
Ridiculizando a Europa
Trump ha pasado semanas diciendo que Estados Unidos obtendrá el control de Groenlandia sin importar lo que cueste, pero sus comentarios en la reunión de la élite mundial fueron sorprendentes en cuanto a lo mucho que avanzó en cómo planea hacerlo.
También argumentó que Estados Unidos está en auge en comparación con Europa y su economía.
“Amo a Europa y quiero ver que Europa vaya bien, pero no se dirige en la dirección correcta”, dijo Trump. Añadió: “Queremos aliados fuertes, no seriamente debilitados”. También dijo de los países europeos: “Cuando Estados Unidos prospera, todo el mundo prospera” y “ustedes nos siguen hacia abajo y hacia arriba”.
Trump puso de cabeza la reunión de Davos incluso antes de llegar. Su arribo a la comunidad en los Alpes suizos se retrasó tras un pequeño problema eléctrico en el Air Force One que le obligó a regresar a Washington para cambiar de avión.
Mientras la comitiva de Trump avanzaba por una carretera estrecha hacia el lugar del discurso, los espectadores, incluidos algunos esquiadores, se formaron a lo largo de la ruta. Algunos hicieron gestos obscenos, y uno levantó un papel maldiciendo al presidente.
Aun así, multimillonarios y líderes empresariales buscaron asientos dentro del Salón del Congreso del foro, que tenía una capacidad de alrededor de mil personas, para escuchar a Trump. Cuando empezó, solo había sitio de pie. Los asistentes pueden usar auriculares para escuchar el discurso en seis idiomas, además del inglés. La mayoría de los asistentes se pusieron de pie y ofrecieron aplausos, algunos simplemente de cortesía, mientras Trump subía al escenario.
La amenaza arancelaria se cierne
Trump llega al foro internacional tras amenazar con aranceles a Dinamarca y a otros siete aliados a menos que negocien la transferencia del territorio semiautónomo, una concesión que los líderes europeos han indicado que no están dispuestos a hacer.
Sus ambiciones de tomar Groenlandia podrían desgarrar las relaciones con muchos de los aliados más cercanos de Washington. Antes de que Trump hablara, el primer ministro británico Keir Starmer prometió no ceder.
El presidente de Francia, Emmanuel Macron, en su discurso en Davos, no mencionó de forma directa a Trump, pero instó a los demás líderes a rechazar “la ley del más fuerte”.
“La Unión Europea y Estados Unidos llegaron a un acuerdo comercial en julio”, apuntó Von der Leyen en Davos. “Y tanto en política como en los negocios, un acuerdo es un acuerdo. Y cuando los amigos se dan la mano, debe significar algo”.
Trump habla de vivienda en Davos
La Casa Blanca había insistido en que Trump debía centrarse en cómo reducir los precios de la vivienda en Estados Unidos, parte de una gran lucha para reducir el costo de vida, que sigue aumentando y amenaza con convertirse en una gran responsabilidad para Washington y los republicanos antes de las elecciones de noviembre.
Pero Groenlandia fue el tema principal, con Trump criticando a Dinamarca por ser “ingrata” respecto a la protección estadounidense de la isla ártica durante la Segunda Guerra Mundial y manteniendo su argumento de que Estados Unidos necesita controlar la isla por el bien de la seguridad nacional.
También seguía diciendo erróneamente Islandia cuando se refería a Groenlandia, confundiendo los dos territorios cuatro veces durante su discurso y por quinta vez desde el martes.
Cuando finalmente mencionó la vivienda, Trump sugirió que no apoyaba una medida para fomentar la asequibilidad. Dijo que reducir los precios de las viviendas perjudica el valor de las propiedades y hace que los dueños que antes se sentían ricos por el patrimonio de sus viviendas se sientan más pobres.
“Socavar significativamente la confianza de los inversionistas en la economía de Estados Unidos a largo plazo probablemente aumentaría las tasas de interés y, por lo tanto, haría que las viviendas sean menos asequibles”, indicó Lincicome.
La venta de viviendas en Estados Unidos está en su nivel más bajo en 30 años, con precios al alza y tasas hipotecarias elevadas que dejan a muchos posibles compradores fuera del mercado. Hasta ahora, Trump ha anunciado planes para adquirir 200 mil millones de dólares en valores hipotecarios para ayudar a reducir las tasas de interés en los préstamos para viviendas, y ha pedido que se prohíba la compra de viviendas a las grandes empresas financieras.
Promoverá su “Junta de la Paz”
El jueves, Trump tiene previsto hablar sobre la Junta de la Paz para Gaza y posiblemente asumir un mandato más amplio, rivalizando potencialmente con Naciones Unidas.
Hasta el momento, menos de 10 líderes han aceptado la invitación para unirse al grupo, incluyendo un puñado considerados autoritarios antidemocráticos. Varios de los principales socios europeos de Estados Unidos han declinado la oferta o no se han comprometido, entre ellos Reino Unido, Francia y Alemania.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd68835e2beb2f529e7f4066a5942db996b7d6dfb6.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/dan-5-anos-de-prision-a-exagente-de-dea-por-proteger-a-amigos-narcotraficantes</url><titulo>Dan 5 años de prisión a exagente de DEA por proteger a amigos narcotraficantes</titulo><texto>Nueva York.- En las dos décadas que trabajó para la Administración de Control de Drogas de Estados Unidos, Joseph Bongiovanni consideró frecuentemente los riesgos de ser la primera persona en entrar a una residencia o habitación durante un operativo.
Sintió una incertidumbre similar este miércoles mientras esperaba sentencia por usar su placa de la DEA para proteger a algunos de sus amigos de la infancia que se convirtieron en prolíficos traficantes de drogas en Buffalo, Nueva York.
“Nunca supe lo que había del otro lado de esa puerta; hoy siento ese mismo miedo”, declaró Bongiovanni, de 61 años, a un juez federal, mientras golpeaba la mesa de los acusados. "Siempre he sido inocente. Amaba ese trabajo".
Vilardo afirmó que la sentencia refleja la complejidad de los veredictos luego de dos prolongados juicios y la naturaleza del trabajo encubierto de Bongiovanni, en el que el agente acumuló suficientes elogios de primera plana como para llenar una vitrina de trofeos.
Bongiovanni una vez ingresó a un edificio en llamas para evacuar a los residentes en medio del humo. Puso tras las rejas a traficantes de drogas, incluido el primero en ser procesado en la región para provocar una sobredosis fatal.
“Hay dos versiones completamente opuestas de los hechos y versiones opuestas del acusado”, dijo Vilardo mientras le aseguraba a los fiscales que cinco años tras las rejas supondrían una considerable dificultad para una persona que nunca ha estado en prisión.
El abogado defensor Parker MacKay destacó que el juez había reconocido a Bongiovanni como un “faro” en la comunidad de Buffalo. La sentencia de 15 años que pedía el gobierno, afirmó, estaba “completamente desvinculada de la naturaleza de las condenas”.
“Tal como el señor Bongiovanni le dijo al juez durante la sentencia, él es inocente, y esperamos continuar trabajando con él para demostrarlo”, declaró MacKay a The Associated Press.
Un jurado declaró a Bongiovanni culpable en 2024 por cuatro cargos de obstrucción de justicia, asociación delictuosa para defraudar a Estados Unidos, asociación delictuosa para distribuir sustancias controladas y declaraciones falsas a las fuerzas del orden.
Bongiovanni mantuvo un juramento, no con la DEA sino con figuras del crimen organizado en la comunidad ítaloestadounidense en la que creció en el norte de Buffalo, argumentó la fiscalía.
“Su comportamiento estremeció los cimientos de las fuerzas del orden --y de esta comunidad-- hasta su núcleo”, dijo el asistente del fiscal federal Joseph Tripi al juez. “Eso es lo que es una traición”.
También involucró al Pharoah's Gentlemen's Club, un club de striptease ubicado a las afueras de Buffalo. Bongiovanni era amigo de la infancia del propietario del lugar, Peter Gerace Jr., quien, según las autoridades, tiene estrechos vínculos tanto con la mafia de Buffalo como con el violento club de motociclistas Outlaws Motorcycle Club.
La DEA no respondió de momento a una solicitud de comentarios sobre la sentencia de Bongiovanni.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdcc6014119756b57dd861022f8f6a4a1e15016706.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/trump-cancela-amenaza-de-aranceles-sobre-groenlandia</url><titulo>Trump cancela amenaza de aranceles sobre Groenlandia</titulo><texto>Davos.- El presidente estadunidense Donald Trump anunció el miércoles que cancelaba su plan de imponer aranceles a países europeos por no querer darle Groenlandia, y dijo que él y el líder de la OTAN acordarán un "marco de un futuro acuerdo" sobre la seguridad en el Ártico.
Trump a menudo intenta aumentar la presión sobre la otra parte cuando cree que puede llevar a un acuerdo favorable, y parecía feliz de hacerlo antes del foro en Davos.
Las implicaciones de sus comentarios fueron, no obstante, enormes, potencialmente rompiendo una alianza que se ha mantenido firme desde el inicio de la Guerra Fría y que parecía uno de los pactos más inquebrantables del mundo.
La alianza militar la fundaron las principales naciones europeas, Estados Unidos y Canadá. Sus otros miembros han sido firmes al decir que Groenlandia no está en venta y no se le puede arrebatar a Dinamarca, lo que significa que los comentarios de Trump podrían ser solo el comienzo de un enfrentamiento más grande que eventualmente podría remodelar la geopolítica mundial.
El mandatario norteamericano lleva semanas diciendo que Estados Unidos obtendrá el control de Groenlandia sin importar lo que cueste, argumentando que Washington debería estar a cargo allí para contrarrestar las amenazas en el mar Ártico circundante por parte de Rusia y China. Eso a pesar de que Estados Unidos ya tiene una gran base militar allí.
Un funcionario del gobierno danés dijo a The Associated Press después del discurso de Trump que Copenhague está lista para abordar las preocupaciones de seguridad de Estados Unidos. Pero el funcionario, que no estaba autorizado a comentar públicamente y habló bajo condición de anonimato, subrayó la posición del gobierno de que se deben respetar las “líneas rojas”, es decir, la soberanía de Dinamarca.
El gobierno de Groenlandia respondió diciendo a sus ciudadanos que estén preparados. Ha publicado un manual en inglés y groenlandés sobre qué hacer en una crisis que insta a los residentes a asegurarse de tener suficiente comida, agua, combustible y suministros en casa para sobrevivir durante cinco días.
“Acabamos de ir al supermercado y compramos los suministros”, relató Tony Jakobsen en la capital de Groenlandia, Nuuk, mostrando el contenido de bolsas que incluían velas, bocadillos y papel higiénico.
Añadió que pensaba que la retórica de Trump hacia Groenlandia era “solo amenazas... pero es mejor estar preparado que no estarlo”.
Trump instó a Dinamarca y al resto de la OTAN a hacerse a un lado, añadiendo una advertencia ominosa.
“Queremos un pedazo de hielo para la protección mundial, y no lo darán”, indicó Trump. “Pueden decir que sí, y estaremos muy agradecidos. O pueden decir que no, y lo recordaremos”.
También pidió abrir “negociaciones inmediatas” para que Estados Unidos adquiera Groenlandia. En comentarios posteriores a los periodistas se negó a nombrar un precio que podría pagarse diciendo solo: “Hay un precio más grande, y ese es el precio de la seguridad y la protección nacional e internacional” .
“Groenlandia es parte de la OTAN. Dinamarca es parte de la OTAN, y podemos ejercer nuestra soberanía en Groenlandia”, enfatizó Løkke Rasmussen.
En sus comentarios, Trump también argumentó que Estados Unidos está en auge y su economía es fuerte, en marcado contraste con Europa.
Su arribo se retrasó tras un pequeño problema eléctrico en el Air Force One que le obligó a regresar a Washington para cambiar de avión. Mientras la comitiva de Trump avanzaba por una carretera estrecha hacia el lugar del discurso, los espectadores, incluidos algunos esquiadores, se formaron a lo largo de la ruta. Algunos hicieron gestos obscenos, y uno levantó un papel maldiciendo al presidente.
Aun así, multimillonarios y líderes empresariales buscaron asientos dentro del Salón del Congreso del foro, que tenía una capacidad de alrededor de 1.000 personas, para escuchar a Trump. Cuando empezó, solo había sitio de pie. Los asistentes pueden usar auriculares para escuchar el discurso en seis idiomas, además del inglés. La mayoría de los asistentes se pusieron de pie y ofrecieron aplausos, algunos simplemente de cortesía, mientras Trump subía al escenario.
Después del discurso, Trump se reunió con los líderes de Polonia, Bélgica y Egipto y nuevamente repitió que Estados Unidos no invadiría Groenlandia.
“La opción militar no está sobre la mesa. No creo que sea necesario”, manifestó Trump, sugiriendo que las partes involucradas usarían un mejor juicio.
La crisis se está agudizando por las amenazas de Trump de imponer altos impuestos de importación a Dinamarca y otros siete aliados a menos que negocien la transferencia del territorio semiautónomo.
El primer ministro británico Keir Starmer prometió durante su sesión semanal de preguntas en la Cámara de los Comunes: “Gran Bretaña no cederá en nuestros principios y valores sobre el futuro de Groenlandia bajo amenazas de aranceles, y esa es mi posición clara”.
La Casa Blanca había insistido en que Trump debía centrarse en cómo reducir los precios de la vivienda en Estados Unidos, parte de un esfuerzo mayor para reducir el costo de vida, que sigue aumentando y amenaza con convertirse en una gran responsabilidad para Washington y los republicanos antes de las elecciones de noviembre.
Pero Groenlandia fue el tema principal, con Trump criticando a Dinamarca por ser “ingrata” respecto a la protección estadounidense de la isla ártica durante la Segunda Guerra Mundial. También seguía diciendo erróneamente Islandia cuando se refería a Groenlandia, confundiendo los dos territorios cuatro veces durante su discurso y por quinta vez desde el martes.
“Esta enorme isla no asegurada es en realidad parte de América del Norte”, indicó Trump. “Ese es nuestro territorio”.
Cuando finalmente mencionó la vivienda, Trump sugirió que no apoyaba una medida para fomentar la asequibilidad. Dijo que reducir los precios de las viviendas perjudica el valor de las propiedades y hace que los dueños que antes se sentían ricos por el patrimonio de sus viviendas se sientan más pobres.
En Nuuk, el residente Johnny Hedemann dijo que era “insultante” que Trump “hable sobre el pueblo groenlandés y la nación groenlandesa como si fuera solo un cubo de hielo”. Habló mientras se dirigía a comprar una estufa de camping y puré de papas instantáneo.
“Viviendo en esta naturaleza, tienes que estar preparado para casi cualquier cosa. Y ahora hay otra amenaza, y esa es Trump”, manifestó Hedemann.
Añadió: “Con este lunático, no sabes qué va a pasar mañana. Puede hacer las cosas muy mal para todos”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdc14957aceeafea60de66085ca5ffffabe52de638.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/vortice-polar-estirado-amenaza-con-frio-extremo-en-eu</url><titulo>Vórtice polar estirado amenaza con frío extremo en EU</titulo><texto>Washington.- Las cálidas aguas del Ártico y las frías tierras continentales se están combinando para estirar el temido vórtice polar y enviar a gran parte de Estados Unidos una devastadora dosis de clima invernal a finales de esta semana, con franjas de dolorosas temperaturas bajo cero, fuertes nevadas y hielo que derriba cables de luz.
Los meteorólogos dijeron que dos terceras partes del este de la nación están amenazadas por una tormenta invernal que podría rivalizar con el daño de un huracán importante y tiene algunos orígenes en un Ártico que se está calentando debido al cambio climático. Advierten que es probable que el clima gélido se mantenga el resto de enero y hasta principios de febrero, lo que significa que la nieve y el hielo que se acumulen tardarán mucho en derretirse.
Orígenes del sistema en un Ártico en calentamiento
Los orígenes del sistema comienzan en el Ártico, donde las temperaturas relativamente más cálidas vigorizan al vórtice polar y empujan su aire frío hacia el sur.
Cohen coescribió un estudio de julio de 2025 que encontró más eventos de vórtice polar estirado vinculados a ráfagas de clima invernal severo en el centro y este de Estados Unidos durante la última década. Cohen dijo que parte de la razón es que el dramáticamente bajo nivel de hielo marino en los mares de Barents y Kara en el Ártico ayuda a establecer un patrón de ondas que terminan causando ráfagas frías en Estados Unidos. Un Ártico más cálido está causando que el hielo marino en esa región se encoja más rápido que en otros lugares, han encontrado estudios.
El hielo marino del Ártico está en un nivel récord bajo para esta época del año, según el Centro Nacional de Datos de Nieve y Hielo.
Dónde golpeará la ráfaga invernal
Dos de los Grandes Lagos —Erie y Ontario— pueden congelarse, lo que al menos reduciría un poco la famosa nieve con efecto lago, dijo Maue.
"Estamos viendo el potencial de una acumulación de hielo impactante. Así que el tipo de acumulación de hielo que podría causar cortes de energía significativos o generalizados o potencialmente daños significativos a los árboles", señaló.
Y si no te toca hielo, podrías recibir mucha nieve, dijo Taylor. Indicó que era demasiado pronto para predecir cuántas pulgadas caerán, pero "acumulaciones significativas de nieve" podrían golpear "la región de los Ozarks, los valles de Tennessee y Ohio, los Apalaches centrales, y luego en el Atlántico medio, y quizás en las porciones del noreste".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd32fd8b80fd669e6686a2c4c025bd2e20828a95c8.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/se-desploma-wall-street-tras-amenazas-de-aranceles-de-eu-a-europa</url><titulo>Se desploma Wall Street tras amenazas de aranceles de EU a Europa</titulo><texto>Nueva York.- Los precios de las acciones cayeron el martes en Wall Street después de que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó con imponer nuevos aranceles a ocho países europeos mientras las tensiones aumentan por sus intentos de controlar Groenlandia.
El S&amp;P 500 cayó 143 mil 15 puntos o 2.1 por ciento, para cerrar en 6 mil 796.86. Es la caída más pronunciada para el índice desde octubre.
El promedio industrial Dow Jones cayó 870 mil 74 puntos, o 1.8 por ciento, hasta . El compuesto Nasdaq retrocedió 561,07 puntos, o 2.4 por ciento, a 22 mil 954,32.
Las acciones tecnológicas fueron las que más pesaron en el mercado. Nvidia, una de las empresas más valiosas del mundo, se desplomó un 4.4 por ciento. Apple cayó un 3.5 por ciento.
Los minoristas, bancos y empresas industriales también cayeron bruscamente. Lowe's perdió un 3.3 por ciento, JPMorgan Chase cayó un 3.1 por ciento y Caterpillar retrocedió un 2.5 por ciento.
La política comercial de Trump ha sacudido los mercados desde el inicio de su segundo mandato. Las acciones se han vendido ante la amenaza de aranceles elevados, luego se recuperan cuando Trump retrasa o cancela un arancel, o negocia una tasa más baja.
Trump dijo el sábado que impondría un arancel del 10 por ciento a partir de febrero sobre bienes de Dinamarca, Noruega, Suecia, Francia, Alemania, el Reino Unido, los Países Bajos y Finlandia.
Los precios del oro subieron un 3.7 por ciento y los precios de la plata se dispararon un 6.9 por ciento. Estos activos a menudo se consideran refugios seguros en tiempos de agitación geopolítica.
Las tensiones comerciales aparentemente tumbaron un reciente recuento en el bitcoin. La criptomoneda subió por encima de los 96 mil dólares a finales de la semana pasada, pero ha caído de nuevo a alrededor de 89 mil 700 dólares.
El rendimiento del bono del Tesoro a 10 años subió de 4.23 por ciento el viernes a 4.29 por ciento el martes. El rendimiento del bono a dos años se mantuvo estable en 3.60 por ciento desde el viernes por la tarde.
Las empresas que se centran en productos básicos de consumo se mantuvieron mejor que la mayoría del mercado. Colgate-Palmolive subió 1.1 por ciento y Campbell's ganó 1.5 por ciento.
El precio del crudo estadunidense subió 1.5 por ciento para cotizarse en 60.34 dólares por barril. El precio del crudo Brent, el estándar internacional, subió 1.5 por ciento a 64.92 dólares.
El mensaje de Trump a Jonas Gahr Støre pareció intensificar un enfrentamiento entre Washington y sus aliados más cercanos sobre sus amenazas de tomar el control de Groenlandia, un territorio autónomo de Dinamarca.
Las amenazas de Trump han provocado indignación y una oleada de actividad diplomática en toda Europa, mientras los líderes consideran posibles contramedidas, incluidos aranceles de represalia y usar por primera vez el instrumento anticoerción de la Unión Europea.
El conflicto comercial y político con Europa se caldea justo cuando los líderes mundiales se reúnen en el Foro Económico Mundial en Davos, Suiza, esta semana. El analista de Wedbush Securities, Dan Ives, dijo que la nueva amenaza de aranceles "es claramente una sombra sobre la conferencia", pero que probablemente se calmará con el tiempo.
"Nuestra opinión es que, al igual que el año pasado, el ruido será peor que la mordida en este tema", escribió Ives en una nota a los clientes.
El banco central recortó su tasa de interés de referencia tres veces a finales de 2025 para ayudar a fortalecer la economía a medida que el mercado laboral se debilitaba. La Fed ha adoptado una visión más cautelosa debido al riesgo de un aumento de la inflación, que sigue por encima de su objetivo del dos por ciento.
Las tasas de interés más bajas en los préstamos pueden ayudar a impulsar la actividad económica, pero también podrían alimentar la inflación, lo que podría contrarrestar cualquier beneficio de las tasas de interés más bajas.
La Fed y Wall Street recibirán otra actualización sobre la inflación el jueves, cuando el gobierno publique el índice de precios de gastos de consumo personal, o PCE. Es la medida preferida de la Reserva Federal para la inflación.
Wall Street también está en medio de la última ronda de ganancias corporativas, lo que podría ayudar a proporcionar más información sobre cómo las empresas están manejando la incertidumbre de los aranceles, la geopolítica y los consumidores cautelosos.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd8b6de5cf10e07c403121f0575f63e6f61e285965.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/estamos-empezando-a-atacar-a-los-carteles-por-tierra-donald-trump</url><titulo>Estamos empezando a atacar a los cárteles por tierra: Donald Trump</titulo><texto>Washington.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, aseguró que su administración intensificó las acciones terrestres contra los cárteles de la droga, luego de registrar una disminución en el tráfico de estupefacientes por vía marítima. El anuncio fue realizado a inicios de 2026 desde la Casa Blanca, durante una conferencia en la que presentó un balance de su gestión.
Designación de cárteles y postura sobre el Golfo</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/16/_hd89189d369b7fdff526729cf139d5f06320573227.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/pierde-ue-confianza-con-donald-trump-tras-amenazas-de-aranceles-por-groenlandia</url><titulo>Pierde UE confianza con Donald Trump tras amenazas de aranceles por Groenlandia</titulo><texto>Davos, Suiza.- La funcionaria de más alto nivel de la Unión Europea describió el martes los nuevos aranceles planeados por el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, sobre Groenlandia como un “error” entre viejos aliados y cuestionó la confiabilidad del mandatario, mientras que el presidente francés Emmanuel Macron dijo que la situación podría empujar a la UE a desplegar una de sus herramientas de represalia más poderosas.
Mientras el furor por el deseo de Trump de controlar la vasta isla ártica fue un foco de una reunión anual de élite en Suiza, el líder de Groenlandia insistió en el respeto por su integridad territorial y dijo que el respeto por el derecho internacional “no es un juego”.
La presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen, respondió al anuncio de Trump de que a partir de febrero se impondrá un impuesto de importación del 10% sobre productos de ocho naciones europeas que han apoyado a Dinamarca tras los renovados llamados del presidente a que Estados Unidos tome el control Groenlandia, una isla ártica que es un territorio semiautónomo del aliado de la OTAN, Dinamarca.
“La Unión Europea y Estados Unidos acordaron un acuerdo comercial en julio pasado. Y en política como en los negocios, un acuerdo es un acuerdo. Y cuando los amigos se dan la mano, debe significar algo”, dijo Von der Leyen en el Foro Económico Mundial en Davos, Suiza.
“Consideramos al pueblo de Estados Unidos no solo como nuestros aliados, sino como nuestros amigos. Y sumergirnos en una espiral descendente sólo ayudaría a los mismos adversarios que ambos estamos tan comprometidos a mantener fuera del panorama estratégico”, agregó.
La presidenta prometió que la respuesta de la UE “será inquebrantable, unida y proporcional”.
Trump, quien hablará en Davos el miércoles y dijo en redes sociales que había acordado “una reunión de las diversas partes” allí, ha insistido en que Estados Unidos necesita el territorio por razones de seguridad ante posibles amenazas de China y Rusia.
Más temprano el martes, el secretario del Tesoro de Estados Unidos, Scott Bessent, había afirmado que las relaciones de Washington con Europa siguen siendo sólidas e instó a los socios comerciales a “tomar un respiro” y dejar que las tensiones provocadas por las nuevas amenazas arancelarias sobre Groenlandia “se desarrollen”.
Pero la primera ministra danesa, Mette Frederiksen, hablando en el Parlamento danés, dijo que “lo peor aún puede estar por venir”. Agregó que “nunca hemos buscado el conflicto. Consistentemente hemos buscado la cooperación”.
“No es un juego”
“El derecho internacional, no es un juego”, dijo. “Hemos sido un aliado cercano y leal de Estados Unidos, de la OTAN, durante muchos, muchos, muchos años. Podemos hacer mucho más en ese marco. Estamos dispuestos a cooperar mucho más, pero por supuesto en respeto mutuo, y si no podemos ver eso, será muy difícil tener una buena y confiable asociación”.
Las amenazas del líder estadounidense han provocado indignación y un frenesí de actividad diplomática en toda Europa, mientras los líderes consideran posibles contramedidas como tarifas de represalia y utilizar por primera vez del mecanismo anticoerción de la Unión Europea.
Macron advirtió en Davos que los aranceles adicionales podrían obligar a la UE a usar su mecanismo anticoerción “por primera vez” contra Estados Unidos.
“¿Puedes imaginar eso?”, señaló, argumentando que los países aliados deberían centrarse en llevar la paz a Ucrania. “Esto es una locura”.
En general, agregó que el mecanismo “es un instrumento poderoso y no deberíamos dudar en desplegarlo en el entorno difícil de hoy”.
En su última amenaza de aranceles, Trump indicó que los impuestos de importación serían una represalia por el despliegue la semana pasada de cifras simbólicas de tropas de los países europeos a Groenlandia, aunque también sugirió que estaba utilizando los aranceles como herramienta de presión para negociar con Dinamarca.
Newsom insta a Europa a mostrar “determinación”
En el marco de Davos, el gobernador de California, Gavin Newsom, criticó la respuesta europea a Trump como “patética” y “vergonzosa”, e instó a los líderes europeos a unirse y enfrentarse a Estados Unidos.
“Es hora de ponerse serios y dejar de ser cómplices”, dijo Newsom a los periodistas. “Es hora de mantenerse firmes y tener agallas”.
El lunes por la noche, los partidarios europeos de Groenlandia estudiaron establecer una presencia militar más permanente en el Alto Norte para ayudar a garantizar la seguridad en la región ártica, una demanda clave de Estados Unidos, dijo el ministro de Defensa sueco, Pål Jonson.
Jonson dijo que los miembros europeos de la OTAN están actualmente “realizando lo que se llama un recorrido de reconocimiento para identificar qué tipo de necesidades hay en cuanto a infraestructura y ejercicios, etcétera”.
Tensiones entre Washington y Londres por las Islas Chagos
Por otro lado, el gobierno británico defendió el martes su decisión de entregar la soberanía de las Islas Chagos a Mauricio después de que Trump criticara el plan, que su gobierno había apoyado antes.
Trump dijo que ceder el remoto archipiélago del océano Índico, de importancia estratégica y donde hay una base naval y bombarderos estadounidenses, era un acto de estupidez que muestra por qué debe tomar el control de Groenlandia.
En un discurso a los legisladores en el Parlamento británico el martes, el presidente de la Cámara de Representantes de Estados Unidos, Mike Johnson, dijo que esperaba “calmar las aguas” mientras Trump agita la relación transatlántica con su deseo de tomar el control de Groenlandia.
En un discurso a los legisladores británicos, Johnson dijo que Estados Unidos y el Reino Unido “siempre han podido resolver nuestras diferencias con calma, como amigos. Seguiremos haciéndolo”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hdb1a181cce78475ea84b8efed1299d5487515d0d6.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/investigacion-epstein-buscan-declarar-a-los-clinton-como-figuras-clave</url><titulo>Investigación Epstein: Buscan declarar a los Clinton como 'figuras clave'</titulo><texto>Las repercusiones de los cargos de desacato son significativas, dada la posibilidad de que se aplique una multa considerable e incluso encarcelamiento. No obstante, había señales de una posible distensión, ya que los Clinton parecían intentar encontrar una salida para testificar. Además, la aprobación de los cargos de desacato en el pleno de la Cámara de Representantes está lejos de estar garantizada, pues requiere una mayoría de votos, algo que a los republicanos les cuesta cada vez más conseguir.
Los Clinton han dicho que no tienen nada que ver con Epstein desde hace décadas e intentan obtener una resolución a la disputa. Esta semana ofrecieron que el liderazgo de la comisión y su entrevista personal fueron a Bill Clinton en Nueva York.
Comer rechazó esa oferta el martes, insistiendo en que cualquier entrevista tenga también una transcripción oficial.
¿Qué quieren saber los legisladores de los Clinton?
La presión en Washington para que se rindan cuentas por Epstein ha revelado detalles de los vínculos entre el acaudalado financiero y Bill Clinton y Trump, entre muchos otros hombres influyentes. Epstein se suicidó en 2019 en una celda de una cárcel de Nueva York mientras guardaba a ser juzgado.
Bill Clinton, el presidente Donald Trump y muchas otras personas relacionadas con Epstein no han sido acusadas de irregularidades. Sin embargo, los legisladores debaten sobre quién recibe el mayor escrutinio.
Un portavoz de los Clinton, Ángel Ureña, indicó en redes sociales que los Clinton intentan ayudar en la investigación de Epstein, pero que "ambos Clinton llevan más de una década fuera de sus cargos públicos. Ninguno tuvo nada que ver con él durante más de 20 años".
Tras bambalinas, el abogado desde hace tiempo de los Clinton, David Kendall, ha intentado negociar un acuerdo con Comer desde hace meses. Kendall planteó la posibilidad de que los Clinton testificaran en Navidad y Nochebuena, según el relato de la comisión sobre las negociaciones.
Los Clinton, que sostienen que las citaciones son inválidas porque no sirven a ningún propósito legislativo, también han ofrecido a la comisión declaraciones escritas sobre sus interacciones con Epstein.
Cómo están abordando los demócratas el tema
Los demócratas se han centrado principalmente en impulsar la investigación sobre Epstein en lugar de defender a los Clinton, quienes lideraron su partido durante décadas. Han dicho que Bill Clinton debería informar a la comisión si tiene información pertinente sobre los abusos cometidos por Epstein.
Epstein, un acaudalado financiero, donó a la campaña presidencial de Bill Clinton en 1992 y al comité conjunto de recaudación de fondos de Hillary Clinton antes de la campaña de ella para el Senado en Nueva York en 2000.
Los demócratas dedicaron la audiencia a criticar a Comer por centrado en los Clinton mientras el Departamento de Justicia está retrasado en la publicación de los archivos de Epstein. Comer también ha permitido que varios fiscales generales le proporcionen a la comisión declaraciones escritas para dar fe de su conocimiento limitado del caso.
“Es interesante que los republicanos y el presidente estén obsesionados en poner toda su energía únicamente en esta citación”, observó García.
Al final, nueve demócratas votaron con todos los republicanos en la comisión para avanzar en el desacato contra Bill Clinton, y tres demócratas —las representantes Summer Lee, Melanie Stansbury y Rashida Tlaib— se sumaron a la votación para impulsar la resolución de desacato para Hillary Clinton.
Debido a la presión, finalmente la comisión emitió una citación bipartidista , en la que se le ordena al Departamento de Justicia ya los herederos de Epstein que den a conocer archivos relacionados con el magnate. Los republicanos actuaron rápidamente para incluir a los Clinton en la citación.
Comer ha indicado que insistirá en que la citación se cumpla mediante un testimonio transcrito de Bill Clinton.
“Tendrán dos semanas hasta que este proyecto de ley esté en el pleno”, señaló el miércoles.
Cómo se han utilizado los procedimientos de desacato
Más recientemente, Peter Navarro y Steve Bannon, asesores de Trump, fueron declarados culpables de cargos de desacato por impugnar citaciones de un panel de la Cámara de Representantes que investigaba los disturbios del 6 de enero de 2021 en el Capitolio, perpetrados por una multitud de simpatizantes del presidente republicano. Navarro y Bannon pasaron varios meses en prisión.
Pero algunos republicanos dijeron que deberían enfrentar las mismas consecuencias que Bannon y Navarro por negarse a testificar.
El representante republicano Andy Biggs declaró en redes sociales que si los Clinton “no son llevados con esposas ante las cámaras, le habremos fallado al pueblo estadunidense”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd01fbe0825eae052878f329ecd30fa48d262da181.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/fuego-israeli-mata-a-11-palestinos-en-gaza-incluidos-dos-ninos</url><titulo>Fuego israelí mata a 11 palestinos en Gaza, incluidos dos niños</titulo><texto>El Cairo.- Fuerzas israelíes mataron este miércoles al menos a 11 palestinos en Gaza, incluidos dos niños de 13 años, tres periodistas y una mujer, informaron los hospitales en el enclave devastado por la guerra.
Fue uno de los días más mortíferos en Gaza desde que el alto al fuego entró en vigor en octubre y ocurre en un momento en que Estados Unidos está tratando de impulsar el acuerdo y poner en marcha su segunda fase.
Entre los muertos se encontraron tres periodistas palestinos que perdieron la vida mientras filmaban cerca de un campamento de desplazados en el centro de Gaza, indicó un funcionario del campamento. El ejército israelí informó que un ataque ocurrió después de que detectaron y atacaron a sospechosos que operaban un dron que representaba una amenaza para sus tropas.
Los dos menores murieron en incidentes separados. En un ataque, el niño de 13 años, su padre y un hombre de 22 años fueron alcanzados por drones israelíes en el lado este del campo de refugiados central de Bureij, según funcionarios del Hospital Mártires de Al-Aqsa en la ciudad central de Deir al-Balah, que recibió los cuerpos.
No estaba claro si ellos habían cruzado a áreas controladas por Israel.
Aumentan las muertes
El otro niño de 13 años murió baleado por militares mientras recogía leña en la ciudad oriental de Bani Suheila, informó el Hospital Nasser, después de recibir el cuerpo. En un vídeo que circula en internet, se ve al padre de Moatsem al-Sharafy llorando sobre el cuerpo de su hijo en una cama de hospital.
La madre del niño, Safaa al-Sharafy, dijo a The Associated Press que él salió a recoger leña para que ella pudiera cocinar.
Más tarde el miércoles, un ataque israelí alcanzó un vehículo que transportaba a los tres periodistas palestinos que estaban filmando un campamento de desplazados recién establecido y gestionado por un comité del gobierno egipcio, dijo Mohammed Mansour, portavoz del comité.
Mansour afirmó que los periodistas estaban documentando el trabajo del comité en el campamento recién establecido en el área de Netzarim en el centro de Gaza. Dijo que el ataque ocurrió a unos 5 kilómetros (3 millas) del área controlada por Israel.
Afirmó que el vehículo era conocido por el ejército israelí como perteneciente al comité egipcio. Imágenes de video muestran el vehículo carbonizado y destruido al borde de la carretera, con humo aún saliendo de los restos.
Uno de los periodistas muertos, Abdul Raouf Shaat, era un colaborador habitual de Agence France-Presse, pero no estaba en una asignación para la agencia de noticias en el momento del ataque, dijo la entidad.
Según el Comité para la Protección de los Periodistas, más de 200 periodistas y trabajadores de medios palestinos han sido asesinados en Gaza desde que comenzó la guerra en 2023, incluida la periodista visual Mariam Dagga, quien trabajaba para AP y otras organizaciones de noticias.
Casi cinco meses después de los ataques a un hospital que mataron a Dagga y a otros cuatro periodistas, el ejército israelí dice que continúa investigando.
Aparte de raras visitas guiadas, Israel ha prohibido a periodistas internacionales cubrir la guerra. Las organizaciones de noticias dependen en gran medida de periodistas palestinos en Gaza, así como de residentes, para mostrar lo que está sucediendo.
Funcionarios del Hospital Nasser también dijeron que recibieron el cuerpo de una mujer palestina baleada por militares israelíes en el área de Muwasi de la ciudad sureña de Jan Yunis, que no está controlado por el ejército.
En otro ataque, tres hermanos murieron en un bombardeo de tanques en el campamento de Bureij, según el Hospital Mártires de Al-Aqsa, donde fueron llevados los cuerpos.
Más de 470 palestinos han sido asesinados por fuego israelí, según el Ministerio de Salud de Gaza. Al menos 77 han sido asesinados por disparos israelíes cerca de una línea de alto el fuego que divide el territorio entre áreas controladas por Israel y la mayoría de la población palestina de Gaza, dice el ministerio.
El clamor de una madre
La primera fase de la tregua de octubre que pausó dos años de guerra entre Israel y Hamás se centró en el retorno de todos los rehenes restantes a cambio de la liberación de cientos de detenidos palestinos y una retirada parcial de las fuerzas israelíes en Gaza.
Los cuerpos de todos menos uno de los rehenes han sido devueltos a Israel. Ran Gvili, un policía israelí de 24 años conocido cariñosamente como Rani, fue asesinado mientras combatía a militantes de Hamás durante el ataque del 7 de octubre de 2023 que desencadenó la guerra. Sus familiares el miércoles volvieron a pedir al gobierno y al presidente estadounidense Donald Trump que aseguren la liberación de sus restos.
Hamás aseguró el miércoles que ha proporcionado “toda la información” que tiene sobre el cuerpo de Gvili a los mediadores y acusó a Israel de obstruir los esfuerzos de búsqueda en áreas que controla en la Franja de Gaza.
El acuerdo también permitió un aumento en la ayuda humanitaria a Gaza, principalmente alimentos. Pero los residentes dicen que todavía faltan más mantas y ropa de abrigo, y hay poca leña para hacer fuego. No ha habido electricidad central en Gaza desde los primeros días de la guerra en 2023.
Más de 100 niños han muerto desde el inicio del alto el fuego, una cifra que incluye a dos bebés que murieron de hipotermia en los últimos días.
Ataques en el Líbano
La fuerza aérea de Israel llevó a cabo ataques el miércoles en tres aldeas en el sur del Líbano que, según dijo, formaban parte de la infraestructura del grupo Hezbollah, incluyendo instalaciones de almacenamiento de armas.
Los ataques ocurrieron después de que el ejército israelí emitió advertencias para evacuar las áreas, incluida la aldea sureña de Qennarit, justo al sur de la ciudad portuaria de Sidón.
Ataques con drones también alcanzaron autos en las aldeas de Bazouriyeh y Zahrani, matando a dos personas, según la Agencia Nacional de Noticias estatal.
Los ataques fueron los últimos en la acción militar casi diaria de Israel desde que una tregua firmada hace más de un año puso fin a la guerra de 14 meses entre Israel y Hezbollah. El acuerdo incluía una promesa libanesa de desamar a los grupos violentos, lo que según Israel no se ha cumplido.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd40456f045751bdc0b8608789ab51cb5ea12b221c.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/restos-hallados-cerca-de-volcan-en-japon-podrian-ser-de-helicoptero-estrellado</url><titulo>Restos hallados cerca de volcán en Japón podrían ser de helicóptero estrellado</titulo><texto>Tokio.- Rescatistas avistaron restos podrían ser de un helicóptero turístico que transportaba a tres personas y que desapareció cerca de uno de los volcanes más activos de Japón, informaron las autoridades el miércoles.
El helicóptero perdió contacto durante lo que debería haber sido un vuelo panorámico de 10 minutos sobre el Monte Aso en el sur de Japón el lunes, según un operador de vuelos y las autoridades locales.
La policía local informó que el martes se avistaron restos, posiblemente del helicóptero desaparecido, dentro del cráter de Nakadake, uno de los cinco picos del Monte Aso. Sin embargo, fuertes vientos y gases volcánicos dificultaron la operación de rescate, señalaron funcionarios del departamento de bomberos.
El año pasado, un helicóptero operado por la compañía realizó un aterrizaje de emergencia mientras volaba sobre el mismo volcán, hiriendo a tres personas a bordo, según un comunicado de prensa publicado en ese momento.
Los tours en helicóptero para ver el volcán alrededor del Monte Aso, que tuvo su última erupción en octubre de 2021, son una de las atracciones turísticas populares en la prefectura de Kumamoto, en el suroeste de Japón.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd060a0acaac9491e517876c6b5beb8e0e83843121.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/ordenan-a-policia-militar-se-prepara-para-posible-despliegue-en-minneapolis</url><titulo>Ordenan a policía militar se prepara para posible despliegue en Minneapolis</titulo><texto>Washington.- El Ejército de Estados Unidos ha ordenado varias docenas de soldados en servicio activo que se preparan para un posible despliegue en Minneapolis si es necesario, afirmó un funcionario de defensa el miércoles, en medio de protestas por las redadas migratorias del gobierno federal.
El funcionario de defensa, que habló bajo condición de anonimato para discutir aviones sensibles, confirmó que a los miembros de una brigada de policía militar del Ejército estacionada en Fort Bragg, Carolina del Norte, se les han dado órdenes de prepararse para desplegarse.
Si se despliega, es probable que las tropas ofrezcan apoyo a las autoridades civiles en Minneapolis, según el funcionario, quien enfatizó que tales órdenes se emiten regularmente y no necesariamente significan que las tropas terminarán yendo.
Esa amenaza la hizo tras las protestas que estallaron en Minneapolis después de que un agente de inmigración federal matara a la residente Renee Good el 7 de enero. Trump rápidamente pareció retractarse de la amenaza, y dijo a periodistas un día después que no había razón para usar la ley "en este momento".
"Si lo necesitara, lo usaría", manifestó Trump.
Cuando se le preguntó sobre las últimas órdenes, que fueron reportadas anteriormente por MS Now, el Pentágono respondió que no tenía información que proporcionar en este momento.
El gobernador de Minnesota, Tim Walz, ha instado al presidente a abstenerse de enviar más tropas y, en un comunicado el martes, lo invitó a visitar Minnesota y "ayudar a restaurar la calma y el orden y ratificar que la verdadera seguridad pública proviene de un propósito compartido, confianza y respeto".
En su segundo mandato, Trump ha desafiado los límites tradicionales al usar tropas en ciudades estadunidenses, a menudo pese a las objeciones de los funcionarios locales, en medio de operaciones federales contra la inmigración ilegal y el crimen.
Trump desplegó tropas de la Guardia Nacional federalizada en Los Ángeles el pasado junio después de que surgieron protestas por una oleada de arrestos de inmigración. A fin de cuentas enviadas alrededor de 4 mil miembros de la Guardia Nacional y 700 infantes de la Marina en servicio activo para proteger edificios federales y más tarde, para proteger a los agentes federales mientras llevaban un cabo arrestos de inmigración.
También movilizó tropas de la Guardia Nacional en lugares como Chicago y Portland, Oregon, pero se ha enfrentado a una serie de reveses legales. Trump dijo en diciembre que desistiría de esa estrategia por el momento.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hda25e3a33052fc6ed601b7ee15c752d0603dd2b1c.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/guinea-bisau-fija-fecha-para-elecciones-tras-golpe-del-ano-pasado</url><titulo>Guinea-Bisáu fija fecha para elecciones tras golpe del año pasado</titulo><texto>Bisáu.- La junta militar de Guinea-Bisáu ha fijado la fecha de las elecciones tras su toma de poder a finales del año pasado, según un comunicado del líder de la cúpula gobernante el miércoles.
En un decreto presidencial, el general Horta Inta-a afirmó que se han cumplido las condiciones necesarias para celebrar elecciones libres, justas y transparentes, y que las elecciones legislativas y presidenciales se llevarán a cabo el 6 de diciembre.
África Occidental ha sufrido una ola de golpes de Estado desde 2020, generalmente con el propósito declarado de proteger al país contra insurgencias o corregir la mala gobernanza.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd4e8ea8f8157d97bf04f8f03706094cec62e39392.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/trump-abre-la-puerta-a-maria-corina-machado-en-transicion-de-venezuela</url><titulo>Trump abre la puerta a María Corina Machado en transición de Venezuela</titulo><texto>Washington.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, declaró que le gustaría incorporar a la opositora venezolana María Corina Machado en un eventual proceso de transición política en Venezuela.
Durante un encuentro con medios, Trump elogió a Machado como “una mujer increíblemente amable que hizo algo realmente increíble” y sugirió que podría tener un papel en la transición, aunque no precisó cuál sería su función.
La venezolana, es reconocida por su lucha contra el régimen de Nicolás Maduro, ha mantenido reuniones en Washington y recientemente fue galardonada con el Premio Nobel de la Paz 2025 por su defensa de la democracia y los derechos humanos.
Analistas advierten que la propuesta también abre interrogantes sobre la viabilidad de un proceso de transición en un país marcado por la polarización y la crisis institucional.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/15/_hd44e2e80fd25f6830f6585f0f1133d9cb6bacf8ea.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/buscan-declarar-en-desacato-a-los-clinton-por-investigacion-sobre-epstein</url><titulo>Buscan declarar en desacato a los Clinton por investigación sobre Epstein</titulo><texto>El presidente de la cámara, el representante James Comer, dijo al inicio de la audiencia del comité que los Clinton habían respondido no con “cooperación sino con desafío”.
Los Clinton argumentan que las citaciones son inválidas. Bill Clinton, el presidente Donald Trump y muchas otras personas relacionadas con Epstein no han sido acusadas de irregularidades. Sin embargo, los legisladores debaten sobre quién recibe el mayor escrutinio.
No obstante, había señales de un posible deshielo ya que los Clinton, ambos demócratas, parecían buscar una salida para testificar. Además, la aprobación de los cargos de desacato por parte de toda la Cámara está lejos de estar garantizada, pues requiere una votación mayoritaria, algo que los republicanos tienen cada vez más dificultades para lograr.
Las repercusiones de los cargos de desacato son significativas, dada la posibilidad de una multa considerable e incluso encarcelamiento.
Aunque históricamente los cargos se han utilizado solo como último recurso, en los últimos años, los legisladores han estado más dispuestos a recurrir a esta opción. Comer inició el procedimiento de desacato después de que los Clinton se negaran durante meses a cumplir con una citación del comité para su testimonio en la investigación de Epstein.
Comer rechazó el martes la oferta de un abogado de los Clinton para que el presidente de la Cámara y el principal demócrata del comité, el representante Robert Garcia de California, entrevistaran a Bill Clinton en Nueva York, junto con el personal.
Cómo han respondido los Clinton
Los Clinton publicaron una carta la semana pasada en la que critican a Comer por solicitar su testimonio en un momento en que el Departamento de Justicia lleva un mes de retraso en un plazo establecido por el Congreso para publicar los archivos completos del caso Epstein.
Sin embargo, detrás de escena, el abogado de larga data de los Clinton, David Kendall, ha intentado negociar un acuerdo. Kendall planteó la posibilidad de que los Clinton testificaran en Navidad y Nochebuena, según el relato del comité sobre las negociaciones.
Los Clinton, que sostienen que las citaciones son inválidas porque no sirven a ningún propósito legislativo, también dicen que no sabían sobre los abusos de Epstein. Han ofrecido al comité declaraciones escritas sobre sus interacciones con Epstein.
“Hemos intentado proporcionarle la poca información que tenemos. Lo hemos hecho porque los crímenes del señor Epstein fueron horribles”, escribieron los Clinton a Comer la semana pasada.
Cómo se han utilizado los procedimientos de desacato
Más recientemente, los asesores de Trump, Peter Navarro y Steve Bannon, fueron condenados por cargos de desacato por impugnar citaciones de un panel de la Cámara que investigaba los disturbios del 6 de enero de 2021 perpetrados por una multitud de partidarios del presidente republicano en el Capitolio. Navarro y Bannon pasaron varios meses en prisión.
La respuesta de los demócratas
Los demócratas se han centrado principalmente en avanzar en la investigación sobre Epstein en lugar de montar una defensa total de los Clinton, quienes lideraron su partido durante décadas. Han dicho que Bill Clinton debería informar al comité si tiene alguna información pertinente sobre los abusos de Epstein.
Los demócratas dedicaron la audiencia a criticar a Comer por centrarse en los Clinton cuando el Departamento de Justicia está retrasado en la publicación de los archivos de Epstein. Comer también ha permitido que varios fiscales generales proporcionen al comité declaraciones escritas donde establezcan su conocimiento limitado del caso.
“Es interesante que los republicanos y el presidente estén obsesionados en poner toda su energía únicamente en esta citación”, señaló Garcia.
Epstein, un acaudalado financiero, donó a la campaña presidencial de Bill Clinton en 1992 y al comité conjunto de recaudación de fondos de Hillary Clinton antes de su campaña para el Senado en Nueva York en 2000.
Debido a la presión, finalmente se emitió una citación bipartidista del comité que ordenó al Departamento de Justicia y a los herederos de Epstein que liberaran archivos relacionados con el magnate. Los republicanos actuaron rápidamente para incluir a los Clinton en la citación.
Comer indicó el martes que insistiría en que la citación se cumpliera mediante una declaración transcrita de Bill Clinton.
“Es necesario tener una transcripción en una investigación”, afirmó. “Así que, sin transcripción, no hay trato”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd7f8e138e7831efd7f80e5b84333e7959b9b377fd.webp</imagen_url></noticia></noticias>