<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/ordenan-a-policia-militar-se-prepara-para-posible-despliegue-en-minneapolis</url><titulo>Ordenan a policía militar se prepara para posible despliegue en Minneapolis</titulo><texto>Washington.- El Ejército de Estados Unidos ha ordenado varias docenas de soldados en servicio activo que se preparan para un posible despliegue en Minneapolis si es necesario, afirmó un funcionario de defensa el miércoles, en medio de protestas por las redadas migratorias del gobierno federal.
El funcionario de defensa, que habló bajo condición de anonimato para discutir aviones sensibles, confirmó que a los miembros de una brigada de policía militar del Ejército estacionada en Fort Bragg, Carolina del Norte, se les han dado órdenes de prepararse para desplegarse.
Si se despliega, es probable que las tropas ofrezcan apoyo a las autoridades civiles en Minneapolis, según el funcionario, quien enfatizó que tales órdenes se emiten regularmente y no necesariamente significan que las tropas terminarán yendo.
Esa amenaza la hizo tras las protestas que estallaron en Minneapolis después de que un agente de inmigración federal matara a la residente Renee Good el 7 de enero. Trump rápidamente pareció retractarse de la amenaza, y dijo a periodistas un día después que no había razón para usar la ley "en este momento".
"Si lo necesitara, lo usaría", manifestó Trump.
Cuando se le preguntó sobre las últimas órdenes, que fueron reportadas anteriormente por MS Now, el Pentágono respondió que no tenía información que proporcionar en este momento.
El gobernador de Minnesota, Tim Walz, ha instado al presidente a abstenerse de enviar más tropas y, en un comunicado el martes, lo invitó a visitar Minnesota y "ayudar a restaurar la calma y el orden y ratificar que la verdadera seguridad pública proviene de un propósito compartido, confianza y respeto".
En su segundo mandato, Trump ha desafiado los límites tradicionales al usar tropas en ciudades estadunidenses, a menudo pese a las objeciones de los funcionarios locales, en medio de operaciones federales contra la inmigración ilegal y el crimen.
Trump desplegó tropas de la Guardia Nacional federalizada en Los Ángeles el pasado junio después de que surgieron protestas por una oleada de arrestos de inmigración. A fin de cuentas enviadas alrededor de 4 mil miembros de la Guardia Nacional y 700 infantes de la Marina en servicio activo para proteger edificios federales y más tarde, para proteger a los agentes federales mientras llevaban un cabo arrestos de inmigración.
También movilizó tropas de la Guardia Nacional en lugares como Chicago y Portland, Oregon, pero se ha enfrentado a una serie de reveses legales. Trump dijo en diciembre que desistiría de esa estrategia por el momento.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hda25e3a33052fc6ed601b7ee15c752d0603dd2b1c.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/dan-5-anos-de-prision-a-exagente-de-dea-por-proteger-a-amigos-narcotraficantes</url><titulo>Dan 5 años de prisión a exagente de DEA por proteger a amigos narcotraficantes</titulo><texto>Nueva York.- En las dos décadas que trabajó para la Administración de Control de Drogas de Estados Unidos, Joseph Bongiovanni consideró frecuentemente los riesgos de ser la primera persona en entrar a una residencia o habitación durante un operativo.
Sintió una incertidumbre similar este miércoles mientras esperaba sentencia por usar su placa de la DEA para proteger a algunos de sus amigos de la infancia que se convirtieron en prolíficos traficantes de drogas en Buffalo, Nueva York.
“Nunca supe lo que había del otro lado de esa puerta; hoy siento ese mismo miedo”, declaró Bongiovanni, de 61 años, a un juez federal, mientras golpeaba la mesa de los acusados. "Siempre he sido inocente. Amaba ese trabajo".
Vilardo afirmó que la sentencia refleja la complejidad de los veredictos luego de dos prolongados juicios y la naturaleza del trabajo encubierto de Bongiovanni, en el que el agente acumuló suficientes elogios de primera plana como para llenar una vitrina de trofeos.
Bongiovanni una vez ingresó a un edificio en llamas para evacuar a los residentes en medio del humo. Puso tras las rejas a traficantes de drogas, incluido el primero en ser procesado en la región para provocar una sobredosis fatal.
“Hay dos versiones completamente opuestas de los hechos y versiones opuestas del acusado”, dijo Vilardo mientras le aseguraba a los fiscales que cinco años tras las rejas supondrían una considerable dificultad para una persona que nunca ha estado en prisión.
El abogado defensor Parker MacKay destacó que el juez había reconocido a Bongiovanni como un “faro” en la comunidad de Buffalo. La sentencia de 15 años que pedía el gobierno, afirmó, estaba “completamente desvinculada de la naturaleza de las condenas”.
“Tal como el señor Bongiovanni le dijo al juez durante la sentencia, él es inocente, y esperamos continuar trabajando con él para demostrarlo”, declaró MacKay a The Associated Press.
Un jurado declaró a Bongiovanni culpable en 2024 por cuatro cargos de obstrucción de justicia, asociación delictuosa para defraudar a Estados Unidos, asociación delictuosa para distribuir sustancias controladas y declaraciones falsas a las fuerzas del orden.
Bongiovanni mantuvo un juramento, no con la DEA sino con figuras del crimen organizado en la comunidad ítaloestadounidense en la que creció en el norte de Buffalo, argumentó la fiscalía.
“Su comportamiento estremeció los cimientos de las fuerzas del orden --y de esta comunidad-- hasta su núcleo”, dijo el asistente del fiscal federal Joseph Tripi al juez. “Eso es lo que es una traición”.
También involucró al Pharoah's Gentlemen's Club, un club de striptease ubicado a las afueras de Buffalo. Bongiovanni era amigo de la infancia del propietario del lugar, Peter Gerace Jr., quien, según las autoridades, tiene estrechos vínculos tanto con la mafia de Buffalo como con el violento club de motociclistas Outlaws Motorcycle Club.
La DEA no respondió de momento a una solicitud de comentarios sobre la sentencia de Bongiovanni.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdcc6014119756b57dd861022f8f6a4a1e15016706.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/guinea-bisau-fija-fecha-para-elecciones-tras-golpe-del-ano-pasado</url><titulo>Guinea-Bisáu fija fecha para elecciones tras golpe del año pasado</titulo><texto>Bisáu.- La junta militar de Guinea-Bisáu ha fijado la fecha de las elecciones tras su toma de poder a finales del año pasado, según un comunicado del líder de la cúpula gobernante el miércoles.
En un decreto presidencial, el general Horta Inta-a afirmó que se han cumplido las condiciones necesarias para celebrar elecciones libres, justas y transparentes, y que las elecciones legislativas y presidenciales se llevarán a cabo el 6 de diciembre.
África Occidental ha sufrido una ola de golpes de Estado desde 2020, generalmente con el propósito declarado de proteger al país contra insurgencias o corregir la mala gobernanza.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd4e8ea8f8157d97bf04f8f03706094cec62e39392.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/arrestan-a-mujer-que-encabezo-protesta-en-iglesia-de-minnesota</url><titulo>Arrestan a mujer que encabezó protesta en iglesia de Minnesota</titulo><texto>Minneapolis.- Nekima Levy Armstrong levanta el puño tras hablar en una manifestación contra el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) y en honor de Martin Luther King Jr., el lunes 19 de enero de 2026, en St. Paul, Minnesota. (AP Foto/Angelina Katsanis)
Una mujer que encabezó una protesta contra la aplicación de las leyes de inmigración interrumpiendo una ceremonia en una iglesia de Minnesota ha sido arrestada, dijo el jueves la secretaria de Justicia Pam Bondi, mientras el vicepresidente JD Vance tiene previsto visitar el estado.
El Departamento de Justicia abrió rápidamente una investigación de derechos civiles después de que el grupo interrumpiera la ceremonia coreando “Fuera el ICE” y “Justicia para Renée Good”, en referencia a la madre de tres hijos de 37 años que fue abatida a tiros por un agente del ICE en Minneapolis a principios de este mes.
Levy Armstrong, abogada de derechos civiles y destacada activista local, había pedido la renuncia del pastor afiliado al ICE, diciendo que su doble rol plantea un “conflicto moral fundamental”.
“No se puede liderar una congregación mientras se dirige una agencia cuyas acciones han costado vidas y han infundido miedo en nuestras comunidades”, dijo el martes. “Cuando los funcionarios protegen a agentes armados, se niegan repetidamente a realizar investigaciones significativas sobre asesinatos como el de Renée Good, y señalan que pueden perseguir a manifestantes pacíficos y periodistas, eso no es justicia, es intimidación”.
Líderes prominentes de la Convención Bautista del Sur han salido en defensa de la iglesia, argumentando que la compasión por las familias migrantes afectadas por la ofensiva no puede justificar la violación de un espacio sagrado durante el culto.
En Toledo, antes de su visita a Minnesota, Vance dijo que quienes se manifestaron en la iglesia asustaron a “niños pequeños”.
“Esas personas serán enviadas a prisión en tanto tengamos el poder de hacerlo. Haremos todo lo posible para hacer cumplir la ley”, afirmó.
La Ley FACE
Levy Armstrong, que desde hace mucho tiempo ha sido activista en el área metropolitana de las Ciudades Gemelas, ha ayudado a encabezar protestas locales tras los asesinatos de alto perfil de estadounidenses negros en los que ha participado la policía, como los de George Floyd, Philando Castile y Jamar Clark. Fue presidenta de la rama de Minneapolis de la Asociación Nacional para el Progreso de las Personas de Color (NAACP, por sus siglas en inglés).
Hasta el momento, se ignora qué cargo o cargos enfrenta Levy Armstrong. Funcionarios del Departamento de Justicia han dicho en los últimos días que consideran la posibilidad de acusar a los manifestantes en virtud de la Ley de Libertad de Acceso a las Entradas de Clínicas (FACE, por sus siglas en inglés).
La Ley FACE prohíbe obstruir físicamente o usar la amenaza de fuerza para intimidar o interferir con una persona que busca servicios de salud reproductiva o participar en una ceremonia en una casa de culto.
El gobierno del presidente Donald Trump ha criticado a la administración de Joe Biden por usar la Ley FACE para procesar a personas por bloquear el acceso a clínicas de aborto y centros de salud reproductiva, calificando los casos como un ejemplo de la “conversión en arma” de la aplicación de la ley.
La rápida investigación del Departamento de Justicia sobre la irrupción en la iglesia contrasta con su decisión de no abrir una investigación de derechos civiles sobre el asesinato de Good por un agente del ICE. El subsecretario de Justicia, Todd Blanche, dijo la semana pasada que “no hay base” en este momento para una investigación de derechos civiles sobre su muerte.
Funcionarios del gobierno señalaron que el agente actuó en defensa propia y que la conductora del Honda participaba en “un acto de terrorismo doméstico” cuando avanzó hacia él. Pero la decisión de no hacer que la División de Derechos Civiles del departamento investigue marcó una notable desviación con respecto a administraciones pasadas, que han actuado rápidamente para investigar tiroteos de civiles por parte de agentes encargados de hacer cumplir la ley.
El Departamento de Justicia ha abierto una investigación por separado sobre si los funcionarios de Minnesota impidieron u obstruyeron la aplicación de la ley de inmigración federal a través de sus declaraciones públicas. Esta semana, la fiscalía envió citaciones a las oficinas del gobernador Tim Walz, el fiscal general Keith Ellison, el alcalde de Minneapolis Jacob Frey, la alcaldesa de St. Paul Kaohly Her y funcionarios de los condados de Ramsey y Hennepin, según una persona familiarizada con el asunto.
La visita de Vance a Minnesota
Se tiene previsto que el vicepresidente republicano JD Vance llegue en medio de tensas interacciones entre las autoridades federales de aplicación de las leyes migratorias y los residentes, incluidos funcionarios electos estatales y locales que se han opuesto a la ofensiva, lo cual se ha convertido en un importante punto de enfoque para el Departamento de Seguridad Nacional.
Su visita se produce menos de un mes después de que Renne Good fuera abatida a tiros por un agente de Inmigración y Control de Aduanas el 7 de enero. Vance calificó la muerte de Good como “una tragedia provocada por ella misma”.
“Si desean acabar con el caos en Minneapolis, dejen de combatir la aplicación de las leyes migratorias en Minneapolis y acepten que debemos tener una frontera en este país. No es tan difícil”, señaló Vance.
Esta semana, una corte federal de apelaciones suspendió una decisión que prohíbe que los agentes federales utilicen gas lacrimógeno o aerosol de pimienta contra manifestantes pacíficos en Minnesota.
El tribunal del Octavo Circuito de Apelaciones fue persuadido de congelar la decisión de un juez que prohíbe tomar represalias contra el público en Minnesota, incluida la detención de personas que sigan a los agentes en vehículos. El gobierno ha presentado una apelación.
Tras la decisión de la corte, el agente de la Patrulla Fronteriza de Estados Unidos, Greg Bovino, que ha dirigido la campaña del gobierno contra la inmigración, fue visto en video advirtiendo repetidamente a los manifestantes en una calle nevada de Minneapolis que “¡Ya viene el gas!” antes de arrojar un recipiente que liberó humo verde a la multitud.
Bovino habla sobre el “clima actual”
En declaraciones hechas el jueves en una conferencia de prensa, Bovino dijo a reporteros que personas sin documentos acusadas de crímenes “estaban de nuevo en las calles menos de 24 horas después”.
También instó a una mejor cooperación por parte de las autoridades locales y estatales en Minnesota, y culpó a una “afluencia de anarquistas” por contribuir al clima actual contra el ICE en el estado.
“¿Cuánto mejor podemos hacer lo que hacemos y cuánto mejor puede ser ese trabajo para ustedes … para los contribuyentes? preguntó Bovino. “El clima actual de confrontación con los organismos de aplicación de la ley… no es muy favorable ahora mismo en Minneapolis”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd5177f1ff615aa5acea6f760688a345a333b2fcff.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/dialogan-eu-y-bolivia-sobre-la-lucha-antidrogas</url><titulo>Dialogan EU y Bolivia sobre la lucha antidrogas</titulo><texto>La Paz.- Estados Unidos envió a funcionarios a Bolivia para dialogar sobre una futura cooperación en la lucha contra las drogas y otros delitos, después de que el presidente de centroderecha Rodrigo Paz diera un giro y se acercara a Washington tras llegar al poder, informó la fiscalía del país andino.
El ente judicial informó el miércoles a través de un comunicado que sus representantes sostuvieron una reunión con autoridades estadunidenses a través de la Oficina de Asuntos Internacionales de Narcóticos y Cumplimiento de la Ley (INL) en Sucre, sede del poder judicial de Bolivia.
Paz lleva en el gobierno más de dos meses y se ha acercado a Estados Unidos, luego del fin de los gobiernos de izquierda de Evo Morales (2006-2019) y Luis Arce (2020-2025).
Paz normalizó las relaciones con Estados Unidos un día después de iniciar su gobierno.
Morales y Arce fueron críticos a Estados Unidos, mientras que Washignton había descertificado la política de Bolivia en la lucha contra las drogas en las últimas dos décadas. Bolivia es el tercer productor a nivel mundial de coca. La nación andida produce la hoja de coca, una planta considerada sagrada y milenaria aquí, pero que también es la materia prima de la cocaína.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd3df259be56601cbbe56a6df23882588566d48fe7.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/europa-debe-actuar-con-mayor-determinacion-contra-rusia-zelenskyy</url><titulo>Europa debe actuar con mayor determinación contra Rusia: Zelenskyy</titulo><texto>Davos, Suiza.- El presidente de Ucrania, Volodymyr Zelenskyy, criticó el jueves a sus aliados europeos por lo que describió como una respuesta lenta, fragmentada e inadecuada del continente a la invasión rusa, iniciada hace casi cuatro años, y su continua agresión internacional.
Hablando en el Foro Económico Mundial en Davos, Suiza, Zelenskyy enumeró una serie de quejas y críticas hacia Europa que, según él, han dejado a Ucrania a merced del presidente ruso Vladímir Putin en medio de un impulso continuo de Estados Unidos por lograr un acuerdo de paz.
“Europa parece perdida”, afirmó Zelenskyy en su discurso, en el que instó al continente a convertirse en una fuerza global. Contrastó la respuesta de Europa con las audaces medidas de Washington en Venezuela e Irán.
El antiguo actor cómico se refirió a la película “Groundhog Day” (conocida en España como “Atrapado en el tiempo”, y en Latinoamérica como “Hechizo del tiempo”) en la que el personaje principal debe revivir el mismo día una y otra vez.
“Apenas el año pasado, aquí en Davos, terminé mi discurso con las palabras: Europa necesita saber cómo defenderse. Ha pasado un año. Y nada ha cambiado. Todavía estamos en una situación en la que debo decir las mismas palabras”, señaló el mandatario ucraniano.
Una reunión con Trump
Su discurso se produjo tras reunirse a puerta cerrada durante cerca de una hora con el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, quien describió las conversaciones como “muy buenas”. Zelenskyy las calificó de “productivas y significativas”.
Los países europeos, que piensan que su defensa futura está en juego en la guerra que ocurre en su flanco oriental, han dado apoyo financiero, militar y humanitario a Kiev, pero no todos los miembros de la Unión Europea están ayudando. Ucrania también se ha sentido frustrada por los desacuerdos políticos dentro de Europa sobre cómo tratar con Rusia, así como por las respuestas, a veces lentas, del bloque.
Ucrania carece de dinero y, a pesar de haber aumentado significativamente su propia fabricación de armas, todavía necesita armamento occidental. También cuenta con poco personal en la línea del frente. Su ministro de defensa informó la semana pasada que se han producido unas 200.000 deserciones de tropas y que unos 2 millones de ucranianos han evadido el servicio militar.
Zelenskyy también se esfuerza por mantener la atención mundial centrada en Ucrania, a pesar de otros conflictos.
Zelenskyy señala inacción en decisiones clave
El mandatario ucraniano reprendió a Europa por su lentitud en actuar sobre decisiones clave, gastar muy poco en defensa, no detener la “flota fantasma” de petroleros rusos que violan las sanciones internacionales y vacilar en usar sus activos congelados en Europa para financiar a Ucrania, entre otras cosas.
Europa, dijo, “todavía parece más una geografía, una historia, una tradición, no una verdadera fuerza política, no una gran potencia”.
El gobierno de Trump presiona para lograr un acuerdo de paz, y sus enviados viajan entre Kiev y Moscú en una serie de negociaciones que podrían forzar a Ucrania a alcanzar un acuerdo desfavorable.
Una reunión en Moscú
Se esperaba que el enviado especial de Trump, Steve Witkoff, y el yerno del mandatario, Jared Kushner, llegaran a Moscú la tarde del jueves para sostener conversaciones adicionales con Putin.
Un tema importante sigue sin resolverse en las negociaciones, dijo Witkoff en Davos, sin especificar cuál era. Zelenskyy mencionó que el futuro estatus de las tierras del este de Ucrania, actualmente ocupadas por Rusia, está sin resolver, pero que las propuestas de paz están “casi listas”.
Las garantías de seguridad de posguerra, en caso de que se llegue a un acuerdo, están acordadas entre Estados Unidos y Ucrania, aunque requerirían la ratificación de cada país, señaló.
Zelenskyy dijo que habría dos días de reuniones trilaterales en las que participarán Estados Unidos, Ucrania y Rusia y comenzarían el viernes en los Emiratos Árabes Unidos.
“Los rusos tienen que estar listos para hacer concesiones porque, ya saben, todos tienen que estar listos, no solo Ucrania, y esto es importante para nosotros”, afirmó.
Trump y Zelenskyy han tenido una relación tensa, y el presidente estadounidense también ha reprendido a Putin en ocasiones.
Zelenskyy dijo que agradeció a Trump por proporcionar sistemas de defensa aérea Patriot fabricados en Estados Unidos que pueden ayudar a detener los misiles rusos que golpean repetidamente la red eléctrica ucraniana, causando dificultades a los civiles al privarlos de luz, calefacción y agua corriente. Dijo que pidió a Trump más de ellos.
Después de que Trump recortara el apoyo a Ucrania, otros países de la OTAN comenzaron a comprar armas a Estados Unidos para donarlas a Kiev, de conformidad con un acuerdo financiero especial.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hdab92613bd6f6634ccc40aa2e233b493baa51e916.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/advierte-eu-posible-intervencion-en-haiti</url><titulo>Advierte EU posible intervención en Haití</titulo><texto>San Juan, Puerto Rico.- Estados Unidos advirtió el miércoles por la noche al consejo de transición que dirige Haití que no haga cambios en el gobierno del devastado país, al tiempo que aumenta la presión sobre el organismo no electo para que avance hacia las primeras elecciones en una década.
La embajada estadounidense agregó que esa maniobra socavará los esfuerzos para establecer "un nivel mínimo de seguridad y estabilidad" en Haití, donde la violencia de las pandillas crece y la pobreza se agrava.
Un portavoz de la oficina del primer ministro dijo que no podía hablar sobre la situación. Los siete miembros del consejo con poderes de voto no respondieron a los mensajes en que se les solicitaron comentarios.
Por su parte, Laurent Saint-Cyr, el líder del consejo, dijo en un comunicado que se opone a cualquier intento de socavar la estabilidad del gobierno antes del 7 de febrero, cuando el consejo está provisionalmente programado para renunciar.
"A medida que se acercan importantes plazos institucionales para la Nación, cualquier iniciativa que pueda avivar la inestabilidad, la confusión o una ruptura de la confianza conlleva serios riesgos para el país", escribió. "Haití no puede permitirse tomar decisiones unilaterales o involucrarse en cálculos políticos a corto plazo que comprometerían la estabilidad y continuidad del Estado, así como el bienestar de la población ya duramente probada".
Consejo no electo fue puesto a cargo para calmar el caos
Es un nuevo episodio en años de caos político que estalló luego que el último presidente electo de Haití, Jovenel Moïse, fuera asesinado en su casa en julio de 2021.
El consejo fue el encargado de seleccionar al primer ministro de Haití en un intento de dar rápidamente algo de estabilidad al atribulado país.
Se supone que el consejo debe renunciar para el 7 de febrero, pero no está claro si eso sucederá. Los críticos advierten que algunos miembros del consejo pretenden permanecer en el poder por más tiempo, y muchos temen que eso pueda desatar una nueva ronda de protestas violentas.
El plazo del 7 de febrero fue aprobado a principios de 2024 bajo la suposición de que Haití habría celebrado elecciones generales para elegir un nuevo presidente. La violencia de las pandillas ha impedido que los funcionarios celebren elecciones hasta ahora, aunque en principio están programadas para agosto, con una segunda vuelta en diciembre.
Consejo de Seguridad de la ONU se reúne para hablar de Haití
Un nuevo informe de la ONU publicado el miércoles señaló que "los actores nacionales siguen divididos sobre la arquitectura de gobernanza transicional que debe llevar al país a elecciones".
Más temprano el miércoles, el Consejo de Seguridad de la ONU se reunió para abordar el deterioro de la situación en Haití.
"Haití ha entrado en una fase crítica en su proceso de restauración de instituciones democráticas", dijo Carlos Ruiz-Massieu, representante especial del secretario general de la ONU en Haití. "Seamos claros: el tiempo para maniobras políticas ha terminado".
El embajador panameño Eloy Alfaro de Alba señaló en la reunión que Haití se encuentra en una "encrucijada crítica", con apenas 18 días restantes para que termine el mandato del consejo presidencial transicional.
"La naturaleza persistente de la violencia... sigue siendo de suma preocupación", dijo.
Varios miembros del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas señalaron que Haití debe avanzar rápidamente hacia una transición democrática dado que las pandillas siguen tomando el control de más territorio.
"Es necesario abordar este plazo con un sentido de responsabilidad... para mantener la continuidad del estado y evitar cualquier interrupción que pueda socavar el funcionamiento de las instituciones nacionales", dijo Ericq Pierre, representante permanente de Haití ante Naciones Unidas.
Entre enero y noviembre del año pasado se reportaron más de 8.100 asesinatos en todo Haití, "con cifras probablemente subestimadas debido al acceso limitado a áreas controladas por pandillas", según el informe de la ONU.
La Policía Nacional de Haití ha tratado de sofocar la violencia de las pandillas con la ayuda de una misión respaldada por Naciones Unidas liderada por la policía keniana que sigue con personal y fondos insuficientes.
La misión está en transición hacia una llamada "fuerza de supresión de pandillas" que tendrá el poder de arrestar a presuntos miembros de pandillas.
El gobierno de Haití también ha estado trabajando con un contratista militar privado para realizar ataques con drones dirigidos a presuntos miembros de pandillas, pero que también han matado a civiles. Los ataques mataron a más de 970 personas de marzo a diciembre del año pasado, incluidos 39 civiles, 16 de ellos niños, según la Oficina del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd9b3c462d88beb99d51a6a61cd0d6558fcd860cd4.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/aumenta-actividad-del-ice-en-maine-crece-la-ansiedad-en-comunidades-inmigrantes</url><titulo>Aumenta actividad del ICE en Maine; crece la ansiedad en comunidades inmigrantes</titulo><texto>Portland.- La campaña de deportaciones masivas del presidente Donald Trump ahora ha puesto su atención en Maine, un estado con una cantidad relativamente baja de residentes que se encuentran en el país sin autorización legal, pero que en sus principales ciudades tiene una notable presencia de refugiados, particularmente de África.
El Departamento de Seguridad Nacional (DHS por sus iniciales en inglés) nombró la operación "Pesca del Día", un aparente juego de palabras con la industria pesquera de Maine, tal como lo ha hecho para otros operativos de inmigración, como "Metro Surge" en Minnesota y "Midway Blitz" en Chicago.
Los reportes de un aumento en los arrestos migratorios han desatado el miedo en las comunidades inmigrantes de Portland y Lewiston, y han provocado una reacción de la gobernadora Janet Mills y otros demócratas, incluido un rechazo a colaborar con los agentes de ICE para ocultar la identidad de sus vehículos mediante la emisión de matrículas encubiertas.
"Si bien respetamos la ley, cuestionamos la necesidad de un enfoque paramilitar para la aplicación de los estatutos federales", declaró el alcalde de Portland, Mark Dion, en conferencia de prensa el miércoles, cuando estuvo acompañado por otros funcionarios locales. "Este consejo no se aleja de nuestras comunidades inmigrantes, estamos con ellas".
Portland y Lewiston tienen miles de residentes de ascendencia africana, muchos de ellos somalíes.
La inmigración somalí a Maine se aceleró a principios de la década de 2000, y el estado tiene ahora uno de los porcentajes más altos de residentes somalíes en el país.
Ahora, la presencia de agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE por sus iniciales en inglés) ha provocado gran ansiedad en Portland, dijo el miembro de ayuntamiento Pious Ali, originario de Ghana.
"En nuestras escuelas, alrededor de una cuarta parte de los inmigrantes no se presentan", señaló Ali, quien añadió que muchos también tienen miedo de ir a trabajar: "Hay inmigrantes que viven aquí que trabajan en nuestros hospitales, trabajan en nuestras escuelas, trabajan en nuestros hoteles, son parte del motor económico de nuestra comunidad".
Los agentes del ICE no necesitan propagar el trauma rompiendo puertas y ventanas, dijo: "El gobierno federal tiene la capacidad de ponerse en contacto con estas personas sin desatar el miedo en nuestras comunidades".
Decenas de arrestos
La batida migratoria está llegando a Maine, un estado mayormente rural con alrededor de 1,4 millones de habitantes, mientras continúan las confrontaciones entre agentes del ICE y manifestantes en Minnesota, donde la agencia enfrenta fuertes críticas luego de que un agente asesinó a disparos a Renee Good.
El ICE no respondió de momento a una solicitud de comentarios sobre los planes de la agencia para Maine, donde el DHS señaló en un comunicado que el aumento de los operativos comenzó el martes.
Sin matrícula encubiertas
La secretaria de gobierno estatal, Shenna Bellows, una añeja opositora de Trump, dijo que los funcionarios estatales recibieron una solicitud de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza de Estados Unidos (CBP por sus iniciales en inglés) para obtener matrículas vehiculares confidenciales y encubiertas de Maine, las cuales se decidió no emitir.Las placas se utilizan en vehículos sin marcar y Bellows dijo que quiere más garantías de que se usarán adecuadamente.
No es el primer conflicto entre Bellows y Trump. En 2023 intentó que se eliminara su nombre de la boleta presidencial del estado, argumentando que Trump había participado en una insurrección en violación de la 14ª Enmienda. Más recientemente, se ha negado a entregar al gobierno federal los registros de votantes del estado.
La CBP no respondió de momento a una solicitud de comentarios, pero un alto republicano de Maine dijo que retener las matrículas encubiertas sería un riesgo para la seguridad pública.
El principal fiscal federal de Maine, Andrew Benson, se sumó a los demócratas para pedir que cualquier manifestación se mantenga pacífica y civilizada. Benson, quien fue designado por Trump, advirtió a la población que no entorpezca el trabajo de los agentes o serán procesados.
Gobernadora y alcaldes se pronuncian
El alcalde de Lewiston, Carl Sheline, dijo que la operación del ICE causa "ansiedad, miedo o incertidumbre" en muchos miembros de la comunidad.
"No hay evidencia de actividad criminal desbordada en nuestra comunidad que requiera una presencia desproporcionada de agentes federales", aseguró Dion.
Escuelas y demócratas piden precaución
Las Escuelas Públicas de Portland, el distrito escolar más grande y diverso del estado, señaló este miércoles en un comunicado que realizaron un "bloqueo" en dos escuelas para evitar el ingreso de cualquier persona al edificio durante la jornada escolar del martes, debido a preocupaciones sobre la actividad de ICE cerca del lugar.
"Se determinó rápidamente que no había amenaza para nuestras comunidades escolares y los bloqueos se levantaron minutos después. Este es un momento comprensiblemente tenso en nuestra comunidad, a medida aumentan que los informes y rumores de redadas migratorias", indicó el comunicado del distrito.
Los demócratas de Maine han condenado la actividad de ICE.
"El gobierno de Trump ha desplegado agentes del ICE en Portland, Lewiston y posiblemente otras comunidades de Maine. Esto no se trata de seguridad pública. Se trata de miedo, control y politiquería", dijo Devon Murphy-Anderson, director ejecutivo del Partido Demócrata de Maine.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd0e585bbb7544d4f392bb5540d2f97989cbfd68ef.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/amenazas-de-trump-desafian-la-seguridad-y-prosperidad-de-europa-jefe-de-la-ue</url><titulo>Amenazas de Trump desafían la seguridad y prosperidad de Europa: jefe de la UE</titulo><texto>“Todas estas tres dimensiones están siendo puestas a prueba en el momento actual de las relaciones transatlánticas”, afirmó Costa, quien convocó una cumbre de emergencia de los 27 líderes nacionales de la UE en Bruselas el jueves.
La determinación de Trump de “adquirir” Groenlandia —un territorio semiautónomo danés rico en minerales situado en la región ártica— por lo que, según él, son razones de seguridad, ha socavado la confianza en Estados Unidos entre los aliados en Europa y Canadá.
En su discurso pronunciado en el Foro Económico Mundial la tarde del miércoles, Trump podría haber aliviado algunas preocupaciones cuando dejó claro por primera vez que no usaría la fuerza para apoderarse de Groenlandia, diciendo: “No lo haré. ¿De acuerdo?”
Dinamarca enfureció a Trump después de enviar una fuerza militar de “reconocimiento” a Groenlandia. Un pequeño número de tropas de varias naciones europeas se sumó, y Dinamarca considera la posibilidad de establecer una presencia militar a largo plazo allí.
Costa dijo que los líderes de la UE están unidos en “los principios del derecho internacional, la integridad territorial y la soberanía nacional”, algo que el bloque ha subrayado al defender a Ucrania contra la invasión de Rusia, y que ahora se ve amenazado en Groenlandia.
En un discurso ante los legisladores de la UE en Estrasburgo, Francia, también enfatizó que solo “Dinamarca y Groenlandia pueden decidir su futuro”.
Costa afirmó que “estamos listos para defendernos a nosotros mismos, a nuestros estados miembros, a nuestros ciudadanos, a nuestras empresas, contra cualquier forma de coerción. Y la Unión Europea tiene el poder y las herramientas para hacerlo”.
También insistió en que “más aranceles socavarían las relaciones transatlánticas y son incompatibles con el acuerdo comercial entre la UE y Estados Unidos”. Los legisladores deben respaldar ese acuerdo hecho en julio pasado, pero que ahora se ha puesto en espera.
Bernd Lange, presidente del Comité de Comercio Internacional del Parlamento Europeo, dijo que Trump todavía “usa los aranceles como un instrumento coercitivo”.
“Hasta que la amenaza termine, no habrá posibilidad de acuerdo”, dijo Lange, quien describió los aranceles como “un ataque contra la soberanía e integridad económica y territorial de la Unión Europea”.
Las amenazas de Trump sobre Groenlandia han llevado a la acción a los líderes de la UE, que están replanteándose sus relaciones con Estados Unidos, su aliado de larga data y el miembro más poderoso de la OTAN.
“El apaciguamiento siempre es un signo de debilidad. Europa no puede permitirse ser débil, ni contra sus enemigos, ni contra su aliado”, publicó el martes en las redes sociales el primer ministro polaco Donald Tusk, quien, durante mucho tiempo, ha sido un firme defensor de los fuertes lazos transatlánticos.
“El apaciguamiento no significa resultados, solo humillación. La asertividad y la autoconfianza europeas se han convertido en la necesidad del momento”, escribió.
La presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen, quien gestiona el comercio en nombre de los países de la UE, advirtió que el bloque está “en una encrucijada”.
Si llegan los aranceles, dijo, “estamos completamente preparados para actuar, si es necesario, con unidad, urgencia y determinación”.
En Estrasburgo, dijo a los legisladores que la comisión trabaja en “un aumento masivo de la inversión europea en Groenlandia” para fortalecer su economía e infraestructura, así como en una nueva estrategia de seguridad europea.
La seguridad alrededor de la isla misma debería ser reforzada con socios como el Reino Unido, Canadá, Noruega e Islandia, entre otros, dijo Von der Leyen.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd0a22651ad39ea652e509037b3685579b92e6a654.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/tribunal-frena-limites-a-operativos-migratorios-en-minnesota</url><titulo>Tribunal frena límites a operativos migratorios en Minnesota</titulo><texto>Minneapolis.- Un tribunal de apelaciones suspendió el miércoles una decisión que restringe las tácticas agresivas usadas por la policía migratoria en Minnesota, mientras Maine rechazó una solicitud de más matrículas encubiertas para vehículos de Aduanas y Protección Fronteriza, citando "abusos de poder" durante los operativos del gobierno.
El Tribunal de Apelaciones del 8º Circuito fue persuadido para congelar el fallo de una jueza que prohíbe a los agentes usar gas lacrimógeno y otros métodos contra manifestantes pacíficos mientras la administración persigue una apelación. La Operación Metro Surge en las Ciudades Gemelas de Minnesota — Minneapolis y St. Paul — comenzó a principios de diciembre.
Una orden judicial emitida la semana pasada por la jueza Kate Menendez perjudica "la capacidad de los agentes para protegerse a sí mismos y al público en circunstancias muy peligrosas", argumentaron los abogados del gobierno.
Minnesota sigue siendo un foco importante de redadas de inmigración por parte de agencias bajo el Departamento de Seguridad Nacional. Funcionarios estatales y locales que se oponen al esfuerzo recibieron citaciones de un gran jurado federal el martes, en una investigación sobre denuncias de que obstruyeron las acciones federales.
“El Departamento de Justicia está persiguiendo la lista de enemigos de Trump”, dice el mensaje refiriéndose al presidente Donald Trump.
En Maine, mientras tanto, la secretaria de Estado Shenna Bellows, demócrata, indicó que no concederá una solicitud de matrículas confidenciales solicitadas por Aduanas y Protección Fronteriza (CBP), una decisión que refleja su disgusto por las tácticas empleadas en otros lugares. Renee Good fue asesinada a tiros por un elemento de inmigración en Minneapolis el 7 de enero. Un mensaje solicitando comentarios de CBP no fue respondido .
Las Escuelas Públicas de Portland, el distrito más grande y diverso de Maine, avisaron que mantuvieron las puertas cerradas en dos escuelas durante unos minutos el martes debido a preocupaciones sobre la actividad de Inmigración y Control de Aduanas.
"Este es un momento comprensiblemente tenso en nuestra comunidad, a medida que los informes y rumores de acciones de aplicación de inmigración crecen", señaló el distrito.
Greg Bovino de la Patrulla Fronteriza, quien ha comandado los operativos, sostuvo que más de 10 mil personas en Estados Unidos ilegalmente han sido arrestadas en Minnesota en el último año, incluyendo 3 mil "de algunos de los delincuentes más peligrosos" en las últimas seis semanas durante la Operación Metro Surge.
Bovino defendió a sus "tropas" e insistió que sus acciones son "legales, éticas y morales".
Julia Decker, directora de políticas del Centro de Derecho de Inmigrantes de Minnesota, aseguró que los defensores no tienen forma de saber si los números de arrestos del gobierno y las descripciones de las personas bajo custodia son precisos.
Por separado, un juez federal dijo que está dispuesto a conceder fianza y liberar a dos hombres después de escuchar testimonios contradictorios sobre un presunto asalto a un policía de inmigración. Los fiscales están apelando. Uno de los hombres fue herido de bala en el muslo la semana pasada.
El vicepresidente JD Vance viajará a Minneapolis el jueves para una mesa redonda con líderes locales y miembros de la comunidad, según fuentes familiarizadas con sus planes que hablaron bajo condición de anonimato porque el viaje aún no había sido anunciado oficialmente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdda0c21cfb9553088b6b9fd4b9d8f1a3aac8fc1c7.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/tormenta-invernal-amenaza-con-nieve-y-hielo-desde-texas-hasta-boston</url><titulo>Tormenta invernal amenaza con nieve y hielo desde Texas hasta Boston</titulo><texto>Atlanta.- El pan volaba de los estantes, la sal se cargaba en camiones y los trabajadores de servicios públicos observaban nerviosamente los pronósticos el jueves, cuando una enorme tormenta invernal se dirigía hacia los dos tercios orientales de Estados Unidos.
Los meteorólogos advierten que los daños, especialmente en áreas que reciben una gran cantidad de hielo, podrían rivalizar con los de un huracán.
Se esperan temperaturas bajo cero hasta Florida y las mínimas en el norte y la región centro-norte del país serán tan frías como sea posible, incluso hasta —32 o 34 grados Celsius (—25 o 30 grados Fahrenheit), según los meteorólogos.
Las tormentas invernales pueden ser notoriamente difíciles de predecir —uno o dos grados pueden significar la diferencia entre una catástrofe o una lluvia fría— y los meteorólogos señalan que los lugares con el peor clima no se pueden determinar hasta que el evento comience.
El gobernador de Georgia, Brian Kemp, declaró el estado de emergencia en su estado, al igual que muchos otros gobernadores, aunque reconoció el jueves por la mañana que algunos pronósticos anuncian niveles desastrosos de clima invernal en Atlanta, pero otros indican que la ciudad más grande del sur profundo se salvará en gran medida.
“Esa línea podría moverse hacia el norte o hacia el sur dependiendo de cómo evolucionen las temperaturas y qué nos depara el futuro”, dijo Kemp.
Kemp añadió que estar preparados, pase lo que pase, significa que dónde termine la línea no importará tanto.
“Sigan llenando sus autos, asegúrense de tener lo necesario en casa para mantenerse calientes y resguardarse en caso de que se corte la electricidad por un día o dos”, instó el gobernador.
Las 275 bolsas de sal para derretir hielo se agotaron en la ferretería Bates Ace Hardware en Atlanta en una mañana, dijo el gerente Lewis Pane. Ha hecho viajes especiales al almacén para reabastecerse, pero se está agotando en todas partes.
Wendy Chambers se detuvo en la tienda para recoger pilas y linternas en caso de que haya un corte de electricidad.
"Vamos a estar preparados, ¿verdad? Vamos a poder leer, hacer cosas, jugar", dijo antes de dirigirse al coro de la iglesia con su nieta.
Los camiones de salmuera ya estaban tratando las carreteras desde Oklahoma hasta Tennessee y se espera que más estados comiencen a tratar las carreteras a medida que se acerca el inicio de la tormenta.
La ciudad de Carmel, Indiana, canceló sus Juegos de Invierno por temor a que los residentes sufran congelación e hipotermia al competir en relevos de triciclos sobre hielo y "curling humano", en el que las personas se deslizan por una pista de patinaje dentro de tubos.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hdbaf6fbb4d768991b3773ab9276cd04b5e06715d9.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/ucrania-enfrenta-un-duro-invierno-tras-ataques-rusos-que-no-cesan</url><titulo>Ucrania enfrenta un duro invierno tras ataques rusos que no cesan</titulo><texto>Los esfuerzos estadunidenses para detener los combates no han producido ningún avance, a pesar de que Trump emitió una serie de plazos, aunque se esperaba que los esfuerzos continuaran.
Trump declaró en el Foro Económico Mundial en Davos, Suiza, que se reuniría el jueves con Zelenskyy.
"Quiero detenerlos", dijo Trump sobre los combates el miércoles. "Es una guerra horrible".
El enviado norteamericano Steve Witkoff dijo a The Associated Press el miércoles que planea discutir propuestas de paz con el presidente ruso Vladímir Putin, así como mantener conversaciones con una delegación ucraniana.
"Necesitamos paz", afirmó Witkoff en Davos.
Pero con la disputa sobre Groenlandia eclipsando otros temas transatlánticos en Davos, las discusiones sobre la defensa de Ucrania parecían estar relegadas a un segundo plano.
Zelenskyy dijo la semana pasada que sus enviados intentarían finalizar con funcionarios estadounidenses documentos para un acuerdo de paz propuesto que se relacionan con garantías de seguridad posguerra y recuperación económica.
Agregó que Estados Unidos y Ucrania podrían firmar los documentos en Davos esta semana, pero el martes dijo que no viajaría a Suiza y se centraría en restaurar la electricidad en Ucrania.
El Gabinete de Ministros de Ucrania está asignando 2 mil 560 millones de hryvnias (casi 60 millones de dólares) de un fondo de reserva para comprar generadores, dijo la primera ministra Yuliia Svyrydenko el miércoles.
El secretario general de la OTAN, Mark Rutte, instó el miércoles a los jefes militares de la alianza de 32 naciones a presionar a sus gobiernos nacionales para que suministren sistemas de defensa aérea desesperadamente necesarios a Ucrania, ayudándola a defenderse de los ataques aéreos de Rusia.
"Por favor, usen su influencia para ayudar a sus líderes políticos a hacer aún más", dijo Rutte en un mensaje de video a los altos mandos mientras se reunían en la sede de la OTAN en Bruselas.
Rusia lanzó 97 drones y un misil balístico contra Ucrania durante la noche, indicó la fuerza aérea ucraniana.
En la región central de Dnipropetrovsk, los ataques mataron a un hombre de 77 años y a una mujer de 72 años, según Oleksandr Hanzha, jefe de la administración militar regional.
El Ministerio de Defensa de Rusia declaró que las defensas aéreas derribaron 75 drones ucranianos en varias regiones.
Los aeropuertos internacionales de Krasnodar, Sochi, Gelendzhik y Saratov suspendieron brevemente los vuelos durante la noche debido a los drones.
En Adygea, a más de 200 kilómetros (120 millas) de la frontera ucraniana, un dron ucraniano causó un incendio en un edificio de apartamentos que hirió a 11 personas, incluidos dos niños, según el gobernador Murat Kumpilov.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd20565f51833adbc755dc0a8601f534ab0ade8f76.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/incrementa-eu-bono-a-2-mil-600-dolares-a-quien-acepte-autodeportacion</url><titulo>Incrementa EU 'bono' a 2 mil 600 dólares a quien acepte 'autodeportación'</titulo><texto>Washington.– El gobierno de Estados Unidos ha elevado significativamente el monto del incentivo económico que ofrece a migrantes indocumentados para que abandonen el país de manera voluntaria, pasando ahora a 2 mil 600 dólares por persona, según informó el Departamento de Seguridad Interna (DHS).
La agencia anunció que a partir de este 21 de enero, los migrantes que se inscriban al programa de deportaciones voluntarias con la aplicación CBP Home, recibirán los 2 mil 600 dólares, así como un vuelo gratuito a su país de origen.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/12/15/_hd58bdf0d6aa79431a9a41a63dd9ed45edeff28518.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/trump-cancela-amenaza-de-aranceles-sobre-groenlandia</url><titulo>Trump cancela amenaza de aranceles sobre Groenlandia</titulo><texto>Davos.- El presidente estadunidense Donald Trump anunció el miércoles que cancelaba su plan de imponer aranceles a países europeos por no querer darle Groenlandia, y dijo que él y el líder de la OTAN acordarán un "marco de un futuro acuerdo" sobre la seguridad en el Ártico.
Trump a menudo intenta aumentar la presión sobre la otra parte cuando cree que puede llevar a un acuerdo favorable, y parecía feliz de hacerlo antes del foro en Davos.
Las implicaciones de sus comentarios fueron, no obstante, enormes, potencialmente rompiendo una alianza que se ha mantenido firme desde el inicio de la Guerra Fría y que parecía uno de los pactos más inquebrantables del mundo.
La alianza militar la fundaron las principales naciones europeas, Estados Unidos y Canadá. Sus otros miembros han sido firmes al decir que Groenlandia no está en venta y no se le puede arrebatar a Dinamarca, lo que significa que los comentarios de Trump podrían ser solo el comienzo de un enfrentamiento más grande que eventualmente podría remodelar la geopolítica mundial.
El mandatario norteamericano lleva semanas diciendo que Estados Unidos obtendrá el control de Groenlandia sin importar lo que cueste, argumentando que Washington debería estar a cargo allí para contrarrestar las amenazas en el mar Ártico circundante por parte de Rusia y China. Eso a pesar de que Estados Unidos ya tiene una gran base militar allí.
Un funcionario del gobierno danés dijo a The Associated Press después del discurso de Trump que Copenhague está lista para abordar las preocupaciones de seguridad de Estados Unidos. Pero el funcionario, que no estaba autorizado a comentar públicamente y habló bajo condición de anonimato, subrayó la posición del gobierno de que se deben respetar las “líneas rojas”, es decir, la soberanía de Dinamarca.
El gobierno de Groenlandia respondió diciendo a sus ciudadanos que estén preparados. Ha publicado un manual en inglés y groenlandés sobre qué hacer en una crisis que insta a los residentes a asegurarse de tener suficiente comida, agua, combustible y suministros en casa para sobrevivir durante cinco días.
“Acabamos de ir al supermercado y compramos los suministros”, relató Tony Jakobsen en la capital de Groenlandia, Nuuk, mostrando el contenido de bolsas que incluían velas, bocadillos y papel higiénico.
Añadió que pensaba que la retórica de Trump hacia Groenlandia era “solo amenazas... pero es mejor estar preparado que no estarlo”.
Trump instó a Dinamarca y al resto de la OTAN a hacerse a un lado, añadiendo una advertencia ominosa.
“Queremos un pedazo de hielo para la protección mundial, y no lo darán”, indicó Trump. “Pueden decir que sí, y estaremos muy agradecidos. O pueden decir que no, y lo recordaremos”.
También pidió abrir “negociaciones inmediatas” para que Estados Unidos adquiera Groenlandia. En comentarios posteriores a los periodistas se negó a nombrar un precio que podría pagarse diciendo solo: “Hay un precio más grande, y ese es el precio de la seguridad y la protección nacional e internacional” .
“Groenlandia es parte de la OTAN. Dinamarca es parte de la OTAN, y podemos ejercer nuestra soberanía en Groenlandia”, enfatizó Løkke Rasmussen.
En sus comentarios, Trump también argumentó que Estados Unidos está en auge y su economía es fuerte, en marcado contraste con Europa.
Su arribo se retrasó tras un pequeño problema eléctrico en el Air Force One que le obligó a regresar a Washington para cambiar de avión. Mientras la comitiva de Trump avanzaba por una carretera estrecha hacia el lugar del discurso, los espectadores, incluidos algunos esquiadores, se formaron a lo largo de la ruta. Algunos hicieron gestos obscenos, y uno levantó un papel maldiciendo al presidente.
Aun así, multimillonarios y líderes empresariales buscaron asientos dentro del Salón del Congreso del foro, que tenía una capacidad de alrededor de 1.000 personas, para escuchar a Trump. Cuando empezó, solo había sitio de pie. Los asistentes pueden usar auriculares para escuchar el discurso en seis idiomas, además del inglés. La mayoría de los asistentes se pusieron de pie y ofrecieron aplausos, algunos simplemente de cortesía, mientras Trump subía al escenario.
Después del discurso, Trump se reunió con los líderes de Polonia, Bélgica y Egipto y nuevamente repitió que Estados Unidos no invadiría Groenlandia.
“La opción militar no está sobre la mesa. No creo que sea necesario”, manifestó Trump, sugiriendo que las partes involucradas usarían un mejor juicio.
La crisis se está agudizando por las amenazas de Trump de imponer altos impuestos de importación a Dinamarca y otros siete aliados a menos que negocien la transferencia del territorio semiautónomo.
El primer ministro británico Keir Starmer prometió durante su sesión semanal de preguntas en la Cámara de los Comunes: “Gran Bretaña no cederá en nuestros principios y valores sobre el futuro de Groenlandia bajo amenazas de aranceles, y esa es mi posición clara”.
La Casa Blanca había insistido en que Trump debía centrarse en cómo reducir los precios de la vivienda en Estados Unidos, parte de un esfuerzo mayor para reducir el costo de vida, que sigue aumentando y amenaza con convertirse en una gran responsabilidad para Washington y los republicanos antes de las elecciones de noviembre.
Pero Groenlandia fue el tema principal, con Trump criticando a Dinamarca por ser “ingrata” respecto a la protección estadounidense de la isla ártica durante la Segunda Guerra Mundial. También seguía diciendo erróneamente Islandia cuando se refería a Groenlandia, confundiendo los dos territorios cuatro veces durante su discurso y por quinta vez desde el martes.
“Esta enorme isla no asegurada es en realidad parte de América del Norte”, indicó Trump. “Ese es nuestro territorio”.
Cuando finalmente mencionó la vivienda, Trump sugirió que no apoyaba una medida para fomentar la asequibilidad. Dijo que reducir los precios de las viviendas perjudica el valor de las propiedades y hace que los dueños que antes se sentían ricos por el patrimonio de sus viviendas se sientan más pobres.
En Nuuk, el residente Johnny Hedemann dijo que era “insultante” que Trump “hable sobre el pueblo groenlandés y la nación groenlandesa como si fuera solo un cubo de hielo”. Habló mientras se dirigía a comprar una estufa de camping y puré de papas instantáneo.
“Viviendo en esta naturaleza, tienes que estar preparado para casi cualquier cosa. Y ahora hay otra amenaza, y esa es Trump”, manifestó Hedemann.
Añadió: “Con este lunático, no sabes qué va a pasar mañana. Puede hacer las cosas muy mal para todos”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdc14957aceeafea60de66085ca5ffffabe52de638.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/investigacion-epstein-buscan-declarar-a-los-clinton-como-figuras-clave</url><titulo>Investigación Epstein: Buscan declarar a los Clinton como 'figuras clave'</titulo><texto>Las repercusiones de los cargos de desacato son significativas, dada la posibilidad de que se aplique una multa considerable e incluso encarcelamiento. No obstante, había señales de una posible distensión, ya que los Clinton parecían intentar encontrar una salida para testificar. Además, la aprobación de los cargos de desacato en el pleno de la Cámara de Representantes está lejos de estar garantizada, pues requiere una mayoría de votos, algo que a los republicanos les cuesta cada vez más conseguir.
Los Clinton han dicho que no tienen nada que ver con Epstein desde hace décadas e intentan obtener una resolución a la disputa. Esta semana ofrecieron que el liderazgo de la comisión y su entrevista personal fueron a Bill Clinton en Nueva York.
Comer rechazó esa oferta el martes, insistiendo en que cualquier entrevista tenga también una transcripción oficial.
¿Qué quieren saber los legisladores de los Clinton?
La presión en Washington para que se rindan cuentas por Epstein ha revelado detalles de los vínculos entre el acaudalado financiero y Bill Clinton y Trump, entre muchos otros hombres influyentes. Epstein se suicidó en 2019 en una celda de una cárcel de Nueva York mientras guardaba a ser juzgado.
Bill Clinton, el presidente Donald Trump y muchas otras personas relacionadas con Epstein no han sido acusadas de irregularidades. Sin embargo, los legisladores debaten sobre quién recibe el mayor escrutinio.
Un portavoz de los Clinton, Ángel Ureña, indicó en redes sociales que los Clinton intentan ayudar en la investigación de Epstein, pero que "ambos Clinton llevan más de una década fuera de sus cargos públicos. Ninguno tuvo nada que ver con él durante más de 20 años".
Tras bambalinas, el abogado desde hace tiempo de los Clinton, David Kendall, ha intentado negociar un acuerdo con Comer desde hace meses. Kendall planteó la posibilidad de que los Clinton testificaran en Navidad y Nochebuena, según el relato de la comisión sobre las negociaciones.
Los Clinton, que sostienen que las citaciones son inválidas porque no sirven a ningún propósito legislativo, también han ofrecido a la comisión declaraciones escritas sobre sus interacciones con Epstein.
Cómo están abordando los demócratas el tema
Los demócratas se han centrado principalmente en impulsar la investigación sobre Epstein en lugar de defender a los Clinton, quienes lideraron su partido durante décadas. Han dicho que Bill Clinton debería informar a la comisión si tiene información pertinente sobre los abusos cometidos por Epstein.
Epstein, un acaudalado financiero, donó a la campaña presidencial de Bill Clinton en 1992 y al comité conjunto de recaudación de fondos de Hillary Clinton antes de la campaña de ella para el Senado en Nueva York en 2000.
Los demócratas dedicaron la audiencia a criticar a Comer por centrado en los Clinton mientras el Departamento de Justicia está retrasado en la publicación de los archivos de Epstein. Comer también ha permitido que varios fiscales generales le proporcionen a la comisión declaraciones escritas para dar fe de su conocimiento limitado del caso.
“Es interesante que los republicanos y el presidente estén obsesionados en poner toda su energía únicamente en esta citación”, observó García.
Al final, nueve demócratas votaron con todos los republicanos en la comisión para avanzar en el desacato contra Bill Clinton, y tres demócratas —las representantes Summer Lee, Melanie Stansbury y Rashida Tlaib— se sumaron a la votación para impulsar la resolución de desacato para Hillary Clinton.
Debido a la presión, finalmente la comisión emitió una citación bipartidista , en la que se le ordena al Departamento de Justicia ya los herederos de Epstein que den a conocer archivos relacionados con el magnate. Los republicanos actuaron rápidamente para incluir a los Clinton en la citación.
Comer ha indicado que insistirá en que la citación se cumpla mediante un testimonio transcrito de Bill Clinton.
“Tendrán dos semanas hasta que este proyecto de ley esté en el pleno”, señaló el miércoles.
Cómo se han utilizado los procedimientos de desacato
Más recientemente, Peter Navarro y Steve Bannon, asesores de Trump, fueron declarados culpables de cargos de desacato por impugnar citaciones de un panel de la Cámara de Representantes que investigaba los disturbios del 6 de enero de 2021 en el Capitolio, perpetrados por una multitud de simpatizantes del presidente republicano. Navarro y Bannon pasaron varios meses en prisión.
Pero algunos republicanos dijeron que deberían enfrentar las mismas consecuencias que Bannon y Navarro por negarse a testificar.
El representante republicano Andy Biggs declaró en redes sociales que si los Clinton “no son llevados con esposas ante las cámaras, le habremos fallado al pueblo estadunidense”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd01fbe0825eae052878f329ecd30fa48d262da181.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/vortice-polar-estirado-amenaza-con-frio-extremo-en-eu</url><titulo>Vórtice polar estirado amenaza con frío extremo en EU</titulo><texto>Washington.- Las cálidas aguas del Ártico y las frías tierras continentales se están combinando para estirar el temido vórtice polar y enviar a gran parte de Estados Unidos una devastadora dosis de clima invernal a finales de esta semana, con franjas de dolorosas temperaturas bajo cero, fuertes nevadas y hielo que derriba cables de luz.
Los meteorólogos dijeron que dos terceras partes del este de la nación están amenazadas por una tormenta invernal que podría rivalizar con el daño de un huracán importante y tiene algunos orígenes en un Ártico que se está calentando debido al cambio climático. Advierten que es probable que el clima gélido se mantenga el resto de enero y hasta principios de febrero, lo que significa que la nieve y el hielo que se acumulen tardarán mucho en derretirse.
Orígenes del sistema en un Ártico en calentamiento
Los orígenes del sistema comienzan en el Ártico, donde las temperaturas relativamente más cálidas vigorizan al vórtice polar y empujan su aire frío hacia el sur.
Cohen coescribió un estudio de julio de 2025 que encontró más eventos de vórtice polar estirado vinculados a ráfagas de clima invernal severo en el centro y este de Estados Unidos durante la última década. Cohen dijo que parte de la razón es que el dramáticamente bajo nivel de hielo marino en los mares de Barents y Kara en el Ártico ayuda a establecer un patrón de ondas que terminan causando ráfagas frías en Estados Unidos. Un Ártico más cálido está causando que el hielo marino en esa región se encoja más rápido que en otros lugares, han encontrado estudios.
El hielo marino del Ártico está en un nivel récord bajo para esta época del año, según el Centro Nacional de Datos de Nieve y Hielo.
Dónde golpeará la ráfaga invernal
Dos de los Grandes Lagos —Erie y Ontario— pueden congelarse, lo que al menos reduciría un poco la famosa nieve con efecto lago, dijo Maue.
"Estamos viendo el potencial de una acumulación de hielo impactante. Así que el tipo de acumulación de hielo que podría causar cortes de energía significativos o generalizados o potencialmente daños significativos a los árboles", señaló.
Y si no te toca hielo, podrías recibir mucha nieve, dijo Taylor. Indicó que era demasiado pronto para predecir cuántas pulgadas caerán, pero "acumulaciones significativas de nieve" podrían golpear "la región de los Ozarks, los valles de Tennessee y Ohio, los Apalaches centrales, y luego en el Atlántico medio, y quizás en las porciones del noreste".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd32fd8b80fd669e6686a2c4c025bd2e20828a95c8.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/fuego-israeli-mata-a-11-palestinos-en-gaza-incluidos-dos-ninos</url><titulo>Fuego israelí mata a 11 palestinos en Gaza, incluidos dos niños</titulo><texto>El Cairo.- Fuerzas israelíes mataron este miércoles al menos a 11 palestinos en Gaza, incluidos dos niños de 13 años, tres periodistas y una mujer, informaron los hospitales en el enclave devastado por la guerra.
Fue uno de los días más mortíferos en Gaza desde que el alto al fuego entró en vigor en octubre y ocurre en un momento en que Estados Unidos está tratando de impulsar el acuerdo y poner en marcha su segunda fase.
Entre los muertos se encontraron tres periodistas palestinos que perdieron la vida mientras filmaban cerca de un campamento de desplazados en el centro de Gaza, indicó un funcionario del campamento. El ejército israelí informó que un ataque ocurrió después de que detectaron y atacaron a sospechosos que operaban un dron que representaba una amenaza para sus tropas.
Los dos menores murieron en incidentes separados. En un ataque, el niño de 13 años, su padre y un hombre de 22 años fueron alcanzados por drones israelíes en el lado este del campo de refugiados central de Bureij, según funcionarios del Hospital Mártires de Al-Aqsa en la ciudad central de Deir al-Balah, que recibió los cuerpos.
No estaba claro si ellos habían cruzado a áreas controladas por Israel.
Aumentan las muertes
El otro niño de 13 años murió baleado por militares mientras recogía leña en la ciudad oriental de Bani Suheila, informó el Hospital Nasser, después de recibir el cuerpo. En un vídeo que circula en internet, se ve al padre de Moatsem al-Sharafy llorando sobre el cuerpo de su hijo en una cama de hospital.
La madre del niño, Safaa al-Sharafy, dijo a The Associated Press que él salió a recoger leña para que ella pudiera cocinar.
Más tarde el miércoles, un ataque israelí alcanzó un vehículo que transportaba a los tres periodistas palestinos que estaban filmando un campamento de desplazados recién establecido y gestionado por un comité del gobierno egipcio, dijo Mohammed Mansour, portavoz del comité.
Mansour afirmó que los periodistas estaban documentando el trabajo del comité en el campamento recién establecido en el área de Netzarim en el centro de Gaza. Dijo que el ataque ocurrió a unos 5 kilómetros (3 millas) del área controlada por Israel.
Afirmó que el vehículo era conocido por el ejército israelí como perteneciente al comité egipcio. Imágenes de video muestran el vehículo carbonizado y destruido al borde de la carretera, con humo aún saliendo de los restos.
Uno de los periodistas muertos, Abdul Raouf Shaat, era un colaborador habitual de Agence France-Presse, pero no estaba en una asignación para la agencia de noticias en el momento del ataque, dijo la entidad.
Según el Comité para la Protección de los Periodistas, más de 200 periodistas y trabajadores de medios palestinos han sido asesinados en Gaza desde que comenzó la guerra en 2023, incluida la periodista visual Mariam Dagga, quien trabajaba para AP y otras organizaciones de noticias.
Casi cinco meses después de los ataques a un hospital que mataron a Dagga y a otros cuatro periodistas, el ejército israelí dice que continúa investigando.
Aparte de raras visitas guiadas, Israel ha prohibido a periodistas internacionales cubrir la guerra. Las organizaciones de noticias dependen en gran medida de periodistas palestinos en Gaza, así como de residentes, para mostrar lo que está sucediendo.
Funcionarios del Hospital Nasser también dijeron que recibieron el cuerpo de una mujer palestina baleada por militares israelíes en el área de Muwasi de la ciudad sureña de Jan Yunis, que no está controlado por el ejército.
En otro ataque, tres hermanos murieron en un bombardeo de tanques en el campamento de Bureij, según el Hospital Mártires de Al-Aqsa, donde fueron llevados los cuerpos.
Más de 470 palestinos han sido asesinados por fuego israelí, según el Ministerio de Salud de Gaza. Al menos 77 han sido asesinados por disparos israelíes cerca de una línea de alto el fuego que divide el territorio entre áreas controladas por Israel y la mayoría de la población palestina de Gaza, dice el ministerio.
El clamor de una madre
La primera fase de la tregua de octubre que pausó dos años de guerra entre Israel y Hamás se centró en el retorno de todos los rehenes restantes a cambio de la liberación de cientos de detenidos palestinos y una retirada parcial de las fuerzas israelíes en Gaza.
Los cuerpos de todos menos uno de los rehenes han sido devueltos a Israel. Ran Gvili, un policía israelí de 24 años conocido cariñosamente como Rani, fue asesinado mientras combatía a militantes de Hamás durante el ataque del 7 de octubre de 2023 que desencadenó la guerra. Sus familiares el miércoles volvieron a pedir al gobierno y al presidente estadounidense Donald Trump que aseguren la liberación de sus restos.
Hamás aseguró el miércoles que ha proporcionado “toda la información” que tiene sobre el cuerpo de Gvili a los mediadores y acusó a Israel de obstruir los esfuerzos de búsqueda en áreas que controla en la Franja de Gaza.
El acuerdo también permitió un aumento en la ayuda humanitaria a Gaza, principalmente alimentos. Pero los residentes dicen que todavía faltan más mantas y ropa de abrigo, y hay poca leña para hacer fuego. No ha habido electricidad central en Gaza desde los primeros días de la guerra en 2023.
Más de 100 niños han muerto desde el inicio del alto el fuego, una cifra que incluye a dos bebés que murieron de hipotermia en los últimos días.
Ataques en el Líbano
La fuerza aérea de Israel llevó a cabo ataques el miércoles en tres aldeas en el sur del Líbano que, según dijo, formaban parte de la infraestructura del grupo Hezbollah, incluyendo instalaciones de almacenamiento de armas.
Los ataques ocurrieron después de que el ejército israelí emitió advertencias para evacuar las áreas, incluida la aldea sureña de Qennarit, justo al sur de la ciudad portuaria de Sidón.
Ataques con drones también alcanzaron autos en las aldeas de Bazouriyeh y Zahrani, matando a dos personas, según la Agencia Nacional de Noticias estatal.
Los ataques fueron los últimos en la acción militar casi diaria de Israel desde que una tregua firmada hace más de un año puso fin a la guerra de 14 meses entre Israel y Hezbollah. El acuerdo incluía una promesa libanesa de desamar a los grupos violentos, lo que según Israel no se ha cumplido.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd40456f045751bdc0b8608789ab51cb5ea12b221c.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/estamos-empezando-a-atacar-a-los-carteles-por-tierra-donald-trump</url><titulo>Estamos empezando a atacar a los cárteles por tierra: Donald Trump</titulo><texto>Washington.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, aseguró que su administración intensificó las acciones terrestres contra los cárteles de la droga, luego de registrar una disminución en el tráfico de estupefacientes por vía marítima. El anuncio fue realizado a inicios de 2026 desde la Casa Blanca, durante una conferencia en la que presentó un balance de su gestión.
Designación de cárteles y postura sobre el Golfo</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/16/_hd89189d369b7fdff526729cf139d5f06320573227.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/agentes-migratorios-de-eu-realizan-allanamientos-sin-orden-memorandum</url><titulo>Agentes migratorios de EU realizan allanamientos sin orden: Memorándum</titulo><texto>Washington.- Agentes migratorios de Estados Unidos se están atribuyéndose amplios poderes para ingresar por la fuerza a viviendas sin una orden judicial, según un memorando interno de las autoridades migratorias obtenido por la Agencia AP, lo que marca un cambio radical en las directrices de larga data para que en los allanamientos que efectúan el gobierno se respeten los límites constitucionales.
El memorando autoriza a los agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) a utilizar la fuerza para ingresar a un domicilio, calcularon únicamente en una orden administrativa más limitada para arrestar a alguien que tenga una orden final de deportación, una medida que, según activistas, choca con las protecciones de la Cuarta Enmienda constitucional y anula años de consejos brindados a las comunidades inmigrantes.
Durante años, defensores de los inmigrantes, grupos de asistencia jurídica y gobiernos locales han instalado a las personas a no abrir su puerta a los agentes de inmigración, a menos que se les muestre una orden judicial firmada por un juez. Ese consejo se basa en fallos de la Corte Suprema que, por lo general, les prohíbe a las fuerzas policiales ingresar en un domicilio sin autorización judicial. La directriz del ICE socava directamente esa recomendación, en un momento en que los arrestos se aceleran debido a la ofensiva migratoria del gobierno.
El memorando mismo no ha sido difundido ampliamente dentro de la agencia, según la queja de un denunciante, pero su contenido se ha utilizado para capacitar a los nuevos agentes del ICE que son desplegados en ciudades y pueblos para implementar la ofensiva migratoria del presidente. A los nuevos empleados del ICE, ya quienes aún están en capacitación, se les indica que siguen las directrices del memorándum en lugar de los materiales de capacitación escritos que, de hecho, lo contradicen, según la revelación del denunciante.
No está claro cuán ampliamente se ha aplicado la directriz en los operativos de control migratorio. La Agencia AP presenció cómo agentes del ICE derribaron la puerta principal de la casa de Garrison Gibson, un hombre de Liberia con una orden de deportación vigente desde 2023, en Minneapolis el 11 de enero, vestidos con equipo táctico pesado y con sus fusiles en posición de disparo.
Los documentos revisados ​​por la AP revelaron que los agentes sólo contaban con una orden administrativa, lo que significa que no hubo un juez que autorizara el allanamiento en propiedad privada.
Es casi seguro que este cambio enfrentará impugnaciones legales y fuertes críticas por parte de grupos activistas, así como por gobiernos estatales y locales favorables a los inmigrantes, los cuales durante años han instado a la gente a no abrir sus puertas a menos que el ICE les muestre una orden judicial firmada por un juez, recomendación que ha dado frutos.
La AP obtuvo el memorando y la queja del denunciante de parte de un funcionario del Congreso, quien los compartió a condición de guardar el anonimato para poder hablar sobre documentos delicados. La agencia noticiosa verificó la autenticidad de los relatos de la denuncia.
El memorando no detalla cómo se tomó tal determinación ni cuáles podrían ser sus repercusiones legales.
Tricia McLaughlin, portavoz de Seguridad Nacional, dijo a la AP en una declaración enviada por correo electrónico que todas las personas a las que el departamento notifica con una orden administrativa ya tuvieron “el debido proceso completo y una orden final de deportación”.
Indicó que los funcionarios que emitieron esas órdenes también encontraron causa probable para el arresto de la persona, y que la Corte Suprema y el Congreso han “reconocido la legalidad de las órdenes administrativas en casos de control migratorio”, sin dar más detalles. McLaughlin no respondió a las preguntas sobre si agentes del ICE han ingresado al domicilio de alguna persona con base sólo en una orden administrativa desde la emisión del memorándum, y, de ser así, con qué frecuencia.
Arrestos recientes arrojan luz sobre las tácticas
Una ola reciente de arrestos destacados, muchos de ellos ocurridos en domicilios y negocios privados y grabados en video, ha puesto de aliviar las tácticas de arresto migratorio, incluido el uso de órdenes apropiadas por parte de los agentes.
La mayoría de los arrestos migratorios se llevan a cabo bajo órdenes administrativas, las cuales son documentos internos emitidos por las autoridades migratorias que autorizan el arresto de una persona específica, pero no permiten a los agentes entrar por la fuerza en domicilios privados u otros espacios no públicos sin consentimiento. Sólo las órdenes firmadas por jueces conllevan esa autoridad.
Todas las operaciones policiales —incluidas las realizadas por el ICE y la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, por sus siglas en inglés)— se rigen por la Cuarta Enmienda de la Constitución, que protege a todas las personas en el país de registros e incautaciones irrazonables.
Memorando mostrado a funcionarios “selectos”
El memorando dice que los agentes del ICE pueden entrar por la fuerza a los domicilios y arrestar a inmigrantes con sólo una orden administrativa firmada, conocida como I-205, si cuentan con una orden final de deportación emitida por un juez de inmigración, la Junta de Apelaciones de Inmigración (BIA, por sus siglas en inglés), un juez de distrito o un juez de primera instancia.
Dicho memorando está dirigido a todo el personal del ICE. No obstante, sólo se ha mostrado a “funcionarios selectos del DHS”, quienes luego lo compartieron con algunos empleados, a los que se les indicó que lo leyeran y lo devolvieran, escribió Whistleblower Aid en la divulgación.
A uno de los dos denunciantes se le permitió ver el memorando sólo en presencia de un supervisor y luego tuvo que devolverlo. A esa persona no se le permitirá tomar notas. Un denunciante pudo acceder al documento y divulgarlo legalmente al Congreso, señaló Whistleblower Aid.
Aunque el memorando fue emitido en mayo, David Kligerman, vicepresidente sénior y asesor especial de Whistleblower Aid, informó que a sus clientes les llevó tiempo encontrar una “vía segura y legal para divulgarlo a los legisladores y al pueblo estadunidense”.
A los agentes del ICE se les indica que se basan únicamente en órdenes administrativas, dice el memorando
El ICE ha contratado rápidamente miles de nuevos agentes de deportación para implementar la agenda de deportación masiva del presidente. Recibe capacitación en el Centro Federal de Capacitación para las Fuerzas del Orden (Fletc, por sus siglas en inglés) en Brunswick, Georgia.
Durante una visita que la AP hizo allí en agosto, funcionarios del ICE reiteraron que se capacitaron a los agentes nuevos para que cumplan con la Cuarta Enmienda.
No obstante, según el relato de los denunciantes, a los agentes recién contratados por el ICE se les dice que pueden basarse únicamente en órdenes administrativas para ingresar a los domicilios y realizar arrestos, pese a que eso contradice los materiales de capacitación escritos por el DHS.
Lindsay Nash, profesora de derecho en la Escuela de Derecho Cardozo de la Universidad Yeshiva, en Nueva York, dijo que el memorándum “contradice abiertamente” aquello que la Cuarta Enmienda protege y lo que el propio ICE ha declarado históricamente que son sus facultades.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdd7cf8c2168eec69267f66d195911d96a858857ba.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/ice-niega-haber-detenido-un-nino-pero-operativo-migratorio-desata-polemica</url><titulo>ICE niega haber detenido un niño, pero operativo migratorio desata polémica</titulo><texto>Minnesota.- Un operativo del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos (ICE) realizado el pasado 20 de enero en Minnesota provocó una fuerte controversia luego de que un niño de cinco años quedara involucrado durante el arresto de su padre, un inmigrante ecuatoriano sin estatus legal.
Sin embargo, la versión oficial ha sido cuestionada por autoridades locales, defensores de migrantes y miembros de la comunidad educativa. Funcionarios del distrito escolar de Columbia Heights aseguraron que el niño fue retirado del vehículo y acompañado por agentes hasta su domicilio, donde presuntamente se le pidió que tocara la puerta para verificar si había más personas dentro, lo que ha sido interpretado por críticos como un uso indebido del menor durante el operativo.
El caso ha generado reacciones a nivel nacional e internacional por la actuación de ICE en comunidades escolares y los límites entre la aplicación de la ley y la protección de derechos humanos. Mientras el gobierno federal insiste en que no persigue a niños y que su prioridad es la seguridad, críticos sostienen que este tipo de acciones generan trauma y miedo en familias migrantes.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd2f0ffbb2d297a634bf907a3da8e3e767c6e695a7.webp</imagen_url></noticia></noticias>