<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/paso-de-tormenta-invernal-en-eu-deja-al-menos-25-muertos-se-espera-mas-nieve</url><titulo>Paso de tormenta invernal en EU deja al menos 25 muertos; se espera más nieve</titulo><texto>Las intensas nevadas —se registraron más de 30 centímetros (1 pie) a lo largo de una franja de 2 mil 100 kilómetros (mil 300 millas) desde Arkansas hasta Nueva Inglaterra— paralizaron el tráfico, cancelaron vuelos y provocaron la cancelación de clases el lunes en distintos puntos del país. El Servicio Meteorológico Nacional informó que las áreas al norte de Pittsburgh recibieron hasta 50 centímetros (20 pulgadas ) de nieve y enfrentan sensaciones térmicas de hasta -31 grados Celsius (-25 Fahrenheit) desde el lunes por la noche hasta el martes.
Había más de 750 mil cortes de energía en la nación el lunes por la tarde, según el portal poweroutage.com. La mayoría de las interrupciones se registraron en la región del sur, donde las ráfagas de lluvia helada del fin de semana hicieron que las ramas de los árboles y las líneas eléctricas cedieran ante el peso, causando apagones en el norte de Mississippi y partes de Tennessee.
Partes de Mississippi seguían en apuros luego de la peor tormenta de hielo en el estado desde 1994. Las autoridades llevaban catres mantas, agua embotellada y generadores a toda prisa el lunes para abestecer estaciones de calentamiento en las zonas más afectadas.
“Es una de esas cosas para las que intentas prepararte”, comentó Phillips, “pero esta fue simplemente increíble”.
Más de 8 mil vuelos fueron demorados o cancelados el lunes a nivel nacional, de acuerdo con el portal de rastreo de vuelos flightaware.com. El día anterior, el 45% de los vuelos fueron cancelados en todo el país, convirtiéndolo en el día con más cancelaciones desde la pandemia de covid-19, según la empresa de análisis de aviación Cirium.
En Nueva Inglaterra, los pronósticos indican nevadas que van de ligeras a moderadas hasta la noche del lunes.
El frío se apodera de buena parte de EU
Mientras tanto, un frío desolador siguió a la tormenta. Muchas comunidades en las regiones del centro, sur y noreste despertaron el lunes con temperaturas bajo cero. Anoche se pronosticó que las temperaturas en los 48 estados contiguos llegarían a sus temperaturas más bajas desde enero de 2014, con -12,3 °C (9,8 °F).
“Sé que hay muchas personas que pueden no ser capaces de encontrar un lugar o pagar por un lugar o algo así, o incluso viajar”, dijo Murray el lunes. “Así que, fuimos realmente afortunados”.
Decesos en varios estados
En la ciudad de Nueva York, la oficina del alcalde Zohran Mamdani dijo que al menos ocho personas fueron encontradas sin vida al aire libre mientras las temperaturas se desplomaron entre el sábado y el lunes por la mañana, aunque aun se investiga la causa de los decesos.
En Emporia, Kansas, policías con perros adiestrados localizaron sin vida a una maestra de 28 años. La policía dijo que fue vista por última vez saliendo de un bar sin su abrigo ni teléfono.
Las autoridades reportaron tres muertes en Luisiana, Pensilvania y Tennessee; dos decesos en Mississippi; y uno más en Nueva Jersey.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd289d8833f5fd09bbe7532c1b2e7ab6be65b16bef.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/enfermero-de-minnesota-es-6ta-victima-mortal-en-redadas-migratorias-de-eu</url><titulo>Enfermero de Minnesota es 6ta víctima mortal en redadas migratorias de EU</titulo><texto>Minneapolis.- Al menos seis personas han muerto durante las intensas redadas migratorias del gobierno del presidente Donald Trump en Estados Unidos, la última de las cuales fue un hombre de 37 años baleado por un agente de la Patrulla Fronteriza en Minneapolis.
Tim Walz, el gobernador del estado, calificó de “despreciables” los comentarios que los funcionarios federales hicieron sobre Pretti.
Pretti, quien trabajaba como enfermero, tenía permitido poseer una pistola en Minnesota. En el video de los disparos, un agente parece retirar una pistola de la cintura de Pretti y alejarse. Fue entonces cuando le dispararon por primera vez y luego se efectuaron más balazos. Pretti estaba en el suelo cuando lo mataron.
Su muerte fue la segunda en Minneapolis en enero. Un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés) baleó de muerte a una mujer que usó su vehículo para bloquear una calle y se alejaba lentamente.
En septiembre pasado, un agente del ICE le disparó y mató a una persona en las afueras de Chicago. Dos personas han muerto tras ser atropelladas por vehículos cuando huían de las autoridades migratorias. Y un trabajador agrícola de California cayó de un invernadero y se fracturó el cuello durante una redada del ICE en julio pasado.
Ningún agente enfrenta cargos.
Conductora baleada al volante de su camioneta
Renee Good, una ciudadana estadunidense, recibió varios disparos de un agente del ICE en Minneapolis el 7 de enero. Los videos muestran que giraba las ruedas de su camioneta Honda Pilot para alejarse del agente Jonathan Ross cuando este abrió fuego. Funcionarios del gobierno de Trump han defendido repetidamente a Ross, alegando que su vida corría peligro.
“No estoy enojada contigo”, dijo Good, de 37 años, antes de que Ross le disparara.
Posteriormente, funcionarios estatales y locales interpusieron demandas para intentar detener las redadas migratorias, en las cuales han participado millas de agentes federales. Manifestantes con silbatos han seguido a los agentes, quienes, en respuesta, los han rociado con gases lacrimógenos y otros irritantes químicos.
En ese momento, el Departamento de Seguridad Nacional (DHS, por sus siglas en inglés) informó que los agentes perseguían a un hombre con antecedentes de conducción imprudente que se encontraba en el país sin autorización. Alegaron que Villegas González evadió el arresto y arrastró a un agente con su vehículo.
El DHS declaró que el agente abrió fuego al temer por su vida y fue hospitalizado con “heridas tumbas”. No obstante, videos de la policía local muestran al agente caminar y desestimar sus propias lesiones como “nada serio”. El DHS ha dicho que la muerte continúa bajo investigación.
Trabajador agrícola cae del techo de un invernadero durante la redada del ICE
Durante la redada, Alanis llamó a su familia para decirles que estaba oculto. Los agentes refirieron que se cayó del techo del invernadero desde una altura de unos 9 metros (30 pies).
El DHS declaró que Alanis nunca estuvo detenida ni era perseguida por las autoridades de inmigración.
Hombre es atropellado en autopista de California tras huir de agentes
Un hombre que huía de agentes de inmigración frente a una tienda Home Depot en el sur de California murió tras ser atropellado por una camioneta al intentar cruzar una autopista el 14 de agosto.
La policía de Monrovia, al noreste de Los Ángeles, informó que agentes del ICE realizaron operativos migratorios cuando el hombre huyó hacia la Interestatal 210. Corría para cruzar los carriles en dirección este de la autopista cuando una camioneta lo atropelló, y posteriormente falleció en un hospital.
La Red Nacional de Jornaleros, enfocada en mejorar la vida de los jornaleros, lo identificó como Roberto Carlos Montoya Valdez, de 52 años, originario de Guatemala.
El DHS indicó que las autoridades migratorias no perseguían a Montoya Valdez cuando él se echó a correr.
Jardinero de Honduras muere en autopista interestatal de Virginia
Una camioneta pickup atropelló fatalmente al hondureño Josué Castro Rivera en una carretera en Norfolk, Virginia, cuando intentaba escapar de las autoridades durante una parada de tráfico el 23 de octubre.
Castro Rivera, de 24 años, se dirigía a un trabajo de jardinería con tres pasajeros cuando agentes del ICE detuvieron el vehículo, según su hermano, Henry Castro.
Las autoridades estatales y federales informaron que Castro Rivera huyó a pie y fue atropellado por una camioneta pickup en la autopista interestatal 264.
El DHS indicó que el vehículo de Castro Rivera fue detenido como parte de una operación “selectiva y fundamentada en datos de inteligencia”, y que él “se resistió fuertemente y huyó”.
Henry Castro informó que su hermano trabajaba para enviar dinero a familiares en Honduras.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd35eadf1661a5214754bf68a820fdbf3131ceba9f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/suma-iran-mas-de-6-mil-muertes-durante-represion-de-protestas</url><titulo>Suma Irán más de 6 mil muertes durante represión de protestas</titulo><texto>Teherán, Irán.- La sangrienta represión de las protestas en Irán ha dejado al menos 6 mil 159 personas muertas y se teme que la cifra sea mucho mayor, dijeron activistas el martes mientras un portaviones estadounidense llegaba a Oriente Medio para encabezar cualquier respuesta militar de Estados Unidos a la crisis. La moneda iraní, el rial, cayó a un mínimo histórico de 1.5 millones por dólar.
La llegada del portaviones USS Abraham Lincoln y los destructores de misiles guiados que lo acompañan proporciona a Estados Unidos la capacidad de atacar a Irán, especialmente cuando los estados árabes del Golfo han señalado que quieren mantenerse al margen de cualquier ataque a pesar de albergar personal militar estadounidense.
Dos grupos milicianos con respaldo de Irán en Oriente Medio han indicado su disposición a lanzar nuevos ataques, probablemente como un intento por apoyar a Irán, después de que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó con emprender acciones militares en respuesta al asesinato de manifestantes pacíficos o ante la posibilidad de que Teherán lleve a cabo ejecuciones masivas tras la ola de protestas.
Irán ha lanzado repetidas amenazas con arrastrar a todo Oriente Medio a una guerra, aunque sus defensas antiaéreas y fuerzas militares aún no se han recuperado por completo de la guerra de junio contra Israel. Pero la presión sobre su economía podría provocar nuevos disturbios a medida que los bienes cotidianos se vuelven inalcanzables para su población, especialmente si Trump decide atacar.
Ambrey, una firma de seguridad privada, emitió un aviso el martes diciendo que evaluó que Estados Unidos “ha posicionado suficiente capacidad militar para llevar a cabo operaciones cinéticas contra Irán mientras mantiene la capacidad de defenderse a sí mismo y a los aliados regionales de acciones recíprocas”.
“Apoyar o vengar a los manifestantes iraníes en ataques punitivos se evalúa como una justificación insuficiente para un conflicto militar sostenido”, escribió Ambrey. “Sin embargo, objetivos alternativos, como la degradación de las capacidades militares iraníes, pueden aumentar la probabilidad de una intervención limitada de Estados Unidos”.
Activistas ofrecen nuevo saldo de muertes
El nuevo número de fallecimientos fue presentado el martes por la Agencia de Noticias de Activistas de Derechos Humanos, un organismo con sede en Estados Unidos que ha dado cifras precisas durante varias series de disturbios en Irán. El grupo verifica cada deceso con una red de activistas dentro del país.
Según las cifras del grupo, entre los 6 mil 159 decesos hay al menos 5 mil 804 manifestantes, 214 miembros de fuerzas afiliadas al gobierno, 92 niños y 49 civiles que no participaban en las protestas. Además, hay más de 41 mil 800 personas arrestadas, agregó.
The Associated Press no ha podido evaluar de forma independiente el número de muertos debido a que las autoridades han suspendido el servicio de telefonía e internet en el territorio.
La cifra del gobierno iraní es mucho menor, 3 mil 117 fallecimientos, de los cuales asegura que 2.427 eran civiles y miembros de las fuerzas de seguridad y etiquetó al resto como “terroristas”. El gobierno teocrático ha subestimado o dejado de informar de decesos en disturbios anteriores.
La cifra de muertes supera a la de cualquier otra ronda de protestas o disturbios en el país en varias décadas, y hace recordar el caos que rodeó a la Revolución Islámica de 1979.
El embajador de Irán ante la ONU dijo en una reunión del Consejo de Seguridad de la ONU el lunes por la noche que las repetidas amenazas de Trump de usar la fuerza militar contra el país “no son ambiguas ni malinterpretadas”. Amir Saeid Iravani también repitió las acusaciones de que el líder estadounidense incitó a la violencia por parte de “grupos terroristas armados” apoyados por Estados Unidos e Israel, pero no presentó pruebas para respaldar sus afirmaciones.
El martes, las casas de cambio en Teherán ofrecían la cotización más baja hasta ahora de riales por dólar. Los comerciantes se negaron a hablar públicamente sobre el asunto, y varios respondieron con enojo a la situación.
Irán ya ha limitado en gran medida sus tasas de cambio subsidiadas para reducir la corrupción. También ha ofrecido el equivalente a 7 dólares al mes a la mayoría de las personas en el país para cubrir los costos crecientes. Hace solo una década, el rial valía 32 mil por dólar.
Algunas milicias respaldadas por Irán sugieren disposición a luchar
Irán proyectó su poder en todo Oriente Medio a través del “Eje de la Resistencia”, una red de grupos armados asociados en Gaza, Líbano, Yemen, Siria e Irak, y otros lugares. También se consideraba un amortiguador defensivo, destinado a mantener el conflicto alejado de las fronteras iraníes. Pero ha colapsado después de que Israel atacó a Hamás, Hezbollah en Líbano y otros durante la guerra de Gaza. Mientras tanto, los rebeldes en 2024 derrocaron a Bashar Assad de Siria después de años de guerra sangrienta en la que Irán apoyó su gobierno.
Los rebeldes hutíes de Yemen, respaldados por Irán, han reiterado que podrían reanudar el fuego si es necesario en el mar Rojo, y el lunes publicaron imágenes antiguas de un ataque anterior. Ahmad “Abu Hussein” al-Hamidawi, líder de la milicia Kataib Hezbollah de Irak, advirtió “a los enemigos que la guerra contra la República Islámica no será un picnic; más bien, probarán las formas más amargas de muerte, y nada quedará de ustedes en nuestra región”.
El grupo político y militar libanés Hezbollah, uno de los aliados más firmes de Irán, se negó a decir cómo planea reaccionar en caso de un posible ataque.
“Durante los últimos dos meses, varias partes me han hecho una pregunta clara y franca: Si Israel y Estados Unidos van a la guerra contra Irán, ¿intervendrá Hezbollah o no?”, dijo el líder de Hezbollah, Sheikh Naim Kassem, en un discurso en video.
Agregó que el grupo se está preparando para una “posible agresión y está decidido a defenderse” contra ella. Pero en cuanto a cómo actuaría, dijo, “estos detalles serán determinados por la batalla y los determinaremos según los intereses que estén presentes”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd7ce782a846dbbee90c7415fe47374c9916ffcef0.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/activistas-aseguran-que-hay-mas-de-6-mil-fallecidos-tras-protestas-en-iran</url><titulo>Activistas aseguran que hay más de 6 mil fallecidos tras protestas en Irán</titulo><texto>Dubíi.- Al menos 6 mil 126 personas murieron durante la represión de las protestas a nivel nacional en Irán y se cree que la cifra podría ir en aumento, aseguraron activistas el martes, al tiempo que un portaaviones de Estados Unidos y su grupo de ataque llegó a Oriente Medio para encabezar cualquier respuesta militar estadunidense a la crisis.
Dos grupos milicianos con respaldo de Irán en Oriente Medio han indicado su disposición a lanzar nuevos ataques, probablemente como un intento por apoyar a Irán, después de que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó con emprender acciones militares en respuesta al asesinato de manifestantes pacíficos o ante la posibilidad de que Teherán lleve a cabo ejecuciones masivas tras la ola de protestas.
Irán ha lanzado repetidas amenazas con arrastrar a todo Oriente Medio a una guerra, aunque sus defensas antiaéreas y fuerzas militares aún se recuperan por completo de una guerra de 12 días contra Israel en junio pasado.
Tanto los hutíes en Yemen como el grupo Kataib Hezbollah se mantuvieron al margen de la guerra contra Israel, en la que Estados Unidos bombardeó instalaciones nucleares iraníes. El titubeo en cuanto a su participación deja al descubierto el caos que aún envuelve al autodenominado "Eje de la Resistencia" de Irán después de enfrentar ataques de Israel durante su guerra contra Hamás en la Franja de Gaza.
Activistas ofrecen nuevo saldo de muertes
El nuevo número de fallecimientos del martes fue dado a conocer por la Agencia de Noticias de Activistas de Derechos Humanos, un organismo con sede en Estados Unidos que ha dado cifras precisas durante varias series de disturbios en Irán. El grupo verifica cada deceso con una red de activistas dentro del país.
Según las cifras del grupo, entre los decesos había al menos 5 mil 777 manifestantes, 214 miembros de fuerzas afiliadas al gobierno, 86 niños y 49 civiles que no participaban en las protestas. Además, hay más de 41 mil 800 personas arrestadas, agregadas.
La Agencia AP no ha podido evaluar de forma independiente el número de muertos debido a que las autoridades han suspendido el servicio de telefonía e internet en el territorio.
La cifra del gobierno iraní es mucho menor, 3 mil 117 fallecimientos, de los cuales asegura que 2 mil 427 eran civiles y miembros de las fuerzas de seguridad y etiquetató al resto como "terroristas". El gobierno teocrático de Irán ha subestimado o dejado de informar de procesos en disturbios anteriores.
La cifra de muertes supera a la de cualquier otra ronda de protestas o disturbios en el país en varias décadas, y hace recordar el caos que rodeó a la Revolución Islámica de 1979.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdc51f9c046e09de650bcc1b8045c09b32c68b2e08.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/exatleta-canadiense-ryan-wedding-se-declara-no-culpable-en-eu</url><titulo>Exatleta canadiense Ryan Wedding se declara no culpable en EU</titulo><texto>Wedding permanecerá en prisión preventiva sin derecho a fianza y regresará a la corte el 11 de febrero para revisión de su caso, con un juicio previsto para el 24 de marzo en Santa Ana, California.
La presidenta Claudia Sheinbaum negó operaciones conjuntas con Estados Unidos y mostró una publicación en redes donde el acusado habría admitido su entrega.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/23/_hdd455a24a170870418f5632e351f688b24ffce824.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/juez-federal-cita-al-jefe-del-ice-por-desacato-en-minnesota</url><titulo>Juez federal cita al jefe del ICE por desacato en Minnesota</titulo><texto>En una orden fechada el lunes, el juez Patrick J. Schiltz declaró que Todd Lyons, el director interino del ICE, debe comparecer personalmente en el tribunal. Schiltz criticó a la administración por su manejo de las audiencias de fianza para los inmigrantes que ha detenido.
La orden llega un día después de que el presidente Donald Trump ordenara al zar de la frontera Tom Homan hacerse cargo de las redadas migratorias en Minnesota tras la segunda muerte este mes de una persona a manos de un policía federal.
Se enviaron mensajes al ICE y a un portavoz del Departamento de Seguridad Nacional buscando una respuesta.
"Los demandados han asegurado continuamente al tribunal que reconocen su obligación de cumplir con las órdenes del tribunal, y que han tomado medidas para garantizar que esas órdenes se respeten en el futuro", continuó Schiltz en la orden. "Desafortunadamente, sin embargo, las violaciones continúan".
La orden de Schiltz nombra al peticionario por nombre de pila e iniciales del apellido: Juan T.R. Dice que el tribunal concedió una petición el 14 de enero para proporcionarle una audiencia de fianza dentro de los siete días. El 23 de enero, los abogados de la persona informaron al tribunal que el peticionario seguía detenido.
La orden dice que Schiltz cancelará la comparecencia de Lyons si el peticionario es liberado.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd7d19f1f860b2cc7973391abc9c997c836b50eb1a.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/se-reavivan-incendios-forestales-en-la-patagonia-argentina</url><titulo>Se reavivan incendios forestales en la Patagonia argentina</titulo><texto>Buenos Aires.- Unos 500 brigadistas fueron desplegados a la zona cordillerana de la provincia argentina de Chubut para combatir nuevos focos del incendio forestal que desde diciembre se ha devorado más de 30.000 hectáreas de bosques.
La combinación de altas temperaturas, sequía atribuida en parte a las escasas nevadas durante el invierno austral, y bruscas variaciones del viento contribuyeron a reavivar los fuegos que afectan varias localidades del lado argentino de la cordillera patagónica. No se han reportado víctimas humanas.
El incendio en Los Alerces comenzó en los primeros días de diciembre por el impacto de un rayo y dañó hasta el momento 10.000 hectáreas, según las autoridades nacionales.
No obstante, la Administración de Parques Nacionales (APN) intervino el pasado viernes la conducción de los Alerces luego que el gobierno provincial y otras organizaciones locales cuestionarán el accionar de los funcionarios ahora desplazados al desatar la emergencia ígnea.
La Agencia Federal de Emergencias (AFE) también informó que 170 brigadistas combatieron las llamas en Puerto Patriada, a pocos kilómetros de la frontera con Chile. La zona bajo fuego desde los primeros días de enero alcanza las 22.300 hectáreas.
En este caso, los peritajes confirmaron la presencia de gases inflamables en el foco inicial del incendio. Al momento del inicio del siniestro, más de 3.000 turistas se encontraron alojados en campings y complejos de la zona.
La Agencia Federal de Emergencias (AFE) dio cuenta este lunes de otros cuatro focos de incendio en otras localidades del sur de Argentina, aunque la mayoría están controladas.
Si bien por el momento no hubo que lamentar víctimas fatales, los incendios destruyeron viviendas, galpones, maquinaria y plantaciones productivas. Animales de pastoreo, reservorios de agua y una variada vegetación de coníferas y bosques nativos fueron dañados.
En el vecino Chile, el fuego ha sido menos benévolo. Los devastadores incendios que afectaron al centro y sur del país sudamericano han devoraron más de 40.000 hectáreas y dejaron un saldo de al menos 20 muertos, unos 300 heridos, decenas de millas de evacuados.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd4fa17e4eb7f2b0c579bf64d44ad35ee8b544b8af.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/venezuela-libera-a-decenas-de-presos-en-dos-dias</url><titulo>Venezuela libera a decenas de presos en dos días</titulo><texto>Caracas.- Decenas de reclusos en Venezuela fueron liberados durante el fin de semana, informó la principal organización defensora de derechos de los prisioneros del país, al tiempo que Estados Unidos continúa aplicando presión sobre el gobierno interino de la nación sudamericana para que deje en libertad a cientos de disidentes que fueron a prisión durante la presidencia de Nicolás Maduro.
Maduro fue capturado por Estados Unidos en una redada el 3 de enero y su lugar quedó en manos de la vicepresidenta Delcy Rodríguez, una veterana del partido gobernante que ahora funge como presidenta interina de la nación.
Entre los presos liberados este fin de semana se encuentran un activista de la oposición, un abogado de derechos humanos y un estudiante de periodismo que fue encarcelado en marzo después de publicar quejas sobre el sistema de alcantarillado de su ciudad natal, y fue acusado de "incitar al odio", de acuerdo con el organismo.
Pero al menos 600 disidentes permanecen detenidos en Venezuela, según Foro Penal, incluidos varios miembros del partido Vente Venezuela, encabezado por la ganadora del Premio Nobel de la Paz María Corina Machado.
Los grupos defensores de los derechos humanos en Venezuela han acusado al gobierno de inflar el número de liberaciones, mientras que los funcionarios afirman que estos organismos sólo intentan socavar la credibilidad del Estado. Cabello afirmó este lunes que "aquí no hay presos políticos. Aquí hay gente que cometió delito".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd212bc6f3aa887b4aaa253254f9f9375c97125002.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/investigan-caida-de-avion-en-maine-que-mato-a-7-personas</url><titulo>Investigan caída de avión en Maine que mató a 7 personas</titulo><texto>Portland.- La Administración Federal de Aviación informa que siete personas murieron y un miembro de la tripulación sobrevivió con heridas graves cuando un jet privado de negocios se estrelló en una tormenta de nieve en el Aeropuerto Internacional de Bangor, en Maine.
El Bombardier Challenger 600, que transportaba a ocho personas, se estrelló al despegar alrededor de las 7:45 de la tarde el domingo por la noche, mientras Nueva Inglaterra y gran parte del país lidiaban con una enorme tormenta invernal. El aeropuerto, ubicado a unos 320 kilómetros (unas 200 millas) al norte de Boston, cerró después del accidente. La nevada era intensa en ese momento en muchas otras partes del país, pero la acumulación apenas había comenzado en Bangor y otros aviones habían despegado sin problema.
Añadió que no está autorizada parta divulgar información sobre las víctimas y que dicha información es manejada por las autoridades locales. Pero el director del aeropuerto, José Saavedra, se negó a comentar, diciendo en una conferencia de prensa el lunes que estaba "esperando orientación y apoyo de las agencias federales".
El Aeropuerto Internacional de Bangor ofrece vuelos directos a ciudades como Orlando, Florida, Washington, D.C., y Charlotte, Carolina del Norte. Se cerró poco después del accidente y permanecerá cerrado al menos hasta el mediodía del miércoles.
"Tenemos equipos en el lugar que responden a tormentas meteorológicas de manera regular", señaló Saavedra. "Es normal para nosotros responder a eventos climáticos".
Durante el fin de semana, la vasta tormenta arrojó aguanieve, lluvia helada y nieve en gran parte de la mitad oriental de Estados Unidos, paralizando parte del tráfico rodado y aéreo y dejando sin electricidad a cientos de miles de hogares y negocios en el sureste.
El tráfico aéreo comercial también se vio gravemente interrumpido en gran parte de Estados Unidos. Unos 12 mil vuelos fueron cancelados el domingo y casi 20 mil fueron demorados, según el rastreador de vuelos flightaware.com. Los aeropuertos en Filadelfia, Washington, Baltimore, Carolina del Norte, Nueva York y Nueva Jersey estuvieron entre los afectados.
El Bombardier Challenger 600 es un jet de negocios de fuselaje ancho configurado para entre nueve y 11 pasajeros. Fue lanzado en 1980 como el primer jet privado con una "cabina para caminar" y sigue siendo una opción popular de chárter, según aircharterservice.com.
El aeropuerto en Bangor es, con mucho, la ciudad más grande en las regiones norte y este de Maine. Su acuerdo de uso conjunto con la Guardia Nacional Aérea de Maine significa que "las pistas están listas llueva o truene, o nieve", dice el sitio web del aeropuerto, bajo la frase: "Un poco de nieve no nos asusta".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd1bb06751d80a7538c617e152a249b3498bfa2b8f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/gregory-bovino-dejara-minneapolis</url><titulo>Gregory Bovino dejará Minneapolis</titulo><texto>Minneapolis.- Se espera que el comandante de la Patrulla Fronteriza, Gregory Bovino, abandone Minneapolis el martes, según una persona familiarizada con el asunto, mientras el gobierno de Trump reorganiza el liderazgo de su operación de control de inmigración y reduce la presencia federal después de un segundo tiroteo fatal por parte de agentes federales.
El tiroteo fatal del sábado de Pretti, una enfermera de UCI, por parte de agentes de la Patrulla Fronteriza provocó una reacción política y planteó nuevas preguntas sobre cómo se estaba llevando a cabo la operación.
El liderazgo de Bovino en operaciones federales de represión muy visibles, incluidas operaciones que provocaron manifestaciones masivas en Los Ángeles, Chicago, Charlotte y Minneapolis, ha generado fuertes críticas de funcionarios locales, defensores de los derechos civiles y demócratas del Congreso.
Una persona familiarizada con el asunto declaró a la Agencia AP que Bovino se encuentra entre los agentes federales que abandonan Minneapolis. Esta persona no estaba autorizada a revelar públicamente los detalles de la operación y habló con AP bajo condición de anonimato.
La salida viene acompañada de un tono más suave por parte de Trump sobre la represión en Minnesota, incluida la promoción por parte del presidente de conversaciones productivas con el gobernador y el alcalde de Minneapolis, Jacob Frey.
El alcalde dijo que le pidió a Trump en una llamada telefónica que pusiera fin al aumento de la aplicación de medidas migratorias, y Trump coincidió en que la situación actual no puede continuar. Frey afirmó que seguiría presionando para que se fueran los demás participantes de la Operación Metro Surge.
Homan se hará cargo de las operaciones del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) en Minnesota. Frey dijo que planeaba reunirse con Homan el martes.
Trump se comunica con el gobernador de Minnesota
Trump y el gobernador demócrata Tim Walz hablaron por teléfono y posteriormente ofrecieron comentarios que marcaron un cambio notable con respecto a las declaraciones críticas que habían intercambiado anteriormente. Su conversación tuvo lugar el mismo día en que un juez federal escuchó los argumentos en una demanda que busca detener el aumento de las medidas federales de control migratorio en el estado.
“En realidad, parecíamos estar en una sintonía similar”, escribió el presidente en una publicación en las redes sociales.
En un comunicado, Walz afirmó que la llamada fue "productiva" y que se necesitaban investigaciones imparciales sobre los tiroteos. Trump afirmó que su administración buscaba a "todos y cada uno" de los delincuentes que el estado tiene bajo su custodia. Walz indicó que el Departamento de Correccionales del estado atiende las solicitudes federales de personas bajo su custodia.
Mientras tanto, los abogados de la administración, el estado y las ciudades de Minneapolis y St. Paul comparecieron el lunes ante la jueza federal de distrito Katherine Menéndez, quien está considerando si conceder las solicitudes para detener temporalmente la operación de inmigración .
Dijo que el caso era prioritario, pero en una orden emitida más tarde el lunes, les indicó a los abogados del gobierno federal que presentaran un informe adicional antes de las 6:00 de la tarde del miércoles. Les indicó que abordaran, entre otras cosas, la afirmación del estado y las ciudades de que el propósito de la Operación Metro Surge es castigarlos por sus leyes y políticas de santuario.
Los abogados del estado y de las Ciudades Gemelas argumentaron que la situación en la calle es tan grave que requiere que el tribunal detenga las acciones de cumplimiento del gobierno federal.
"Si esto no se detiene aquí y ahora, no creo que nadie que esté analizando seriamente este problema pueda tener mucha fe en cómo irá nuestra república en el futuro", dijo el fiscal general adjunto de Minnesota, Brian Carter.
Juez cuestiona los motivos del gobierno
Brantley Mayers, abogado del Departamento de Justicia, afirmó que el objetivo del gobierno es hacer cumplir la ley federal. Mayers añadió que una acción legal no debe utilizarse para desacreditar otra acción legal.
Menéndez cuestionó dónde estaba el límite entre violar la Constitución y la facultad del ejecutivo para hacer cumplir la ley. También preguntó si se le estaba pidiendo que decidiera entre políticas estatales y federales.
“Empieza a parecerme mucho a estar decidiendo qué enfoque político es el mejor”, dijo.
El estado de Minnesota y las ciudades demandaron al Departamento de Seguridad Nacional a principios de este mes, cinco días después de que Renee Good recibiera disparos de un agente de Inmigración y Aduanas. El tiroteo de Pretti le dio mayor urgencia al caso.
El lunes por la noche, un tribunal federal de apelaciones se negó a levantar la suspensión temporal de un fallo que Menéndez emitió en un caso separado el 16 de enero. En ese momento, dictaminó que los agentes federales de Minnesota no pueden detener ni lanzar gases lacrimógenos a manifestantes pacíficos que no obstruyan a la autoridad, incluidas las personas que siguen y observan a los agentes. Un panel de tres jueces del Tribunal de Apelaciones del Octavo Circuito declaró que era improbable que el fallo se mantuviera en apelación.
Homan informará a Trump
La noticia de la salida de Bovino no impidió que decenas de manifestantes se congregaran frente a un hotel donde creían que se alojaba. Tocaron silbatos, cacerolas y una persona tocó un trombón. La policía los vigiló y los mantuvo alejados de la entrada del hotel.
Trump publicó el lunes en las redes sociales que Homan le reportaría directamente a él.
La secretaria de prensa de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, dijo que Homan sería "el principal punto de contacto sobre el terreno en Minneapolis" durante las operaciones continuas de los oficiales federales de inmigración.
El lunes, en el tribunal, un abogado de la administración dijo que alrededor de 2 mil agentes de Inmigración y Control de Aduanas estaban en el terreno, junto con al menos mil agentes de la Patrulla Fronteriza.
La demanda pide al juez que ordene una reducción en el número de agentes y oficiales encargados de hacer cumplir la ley federal en Minnesota al nivel anterior al aumento y que limite el alcance de la operación de cumplimiento.
El caso tiene implicaciones para otros estados que han sido o podrían convertirse en blanco de operaciones federales intensificadas de control migratorio. Los fiscales generales de 19 estados y el Distrito de Columbia, encabezados por California, presentaron un escrito amicus curiae en apoyo de Minnesota.
En otro caso, un juez federal diferente, Eric Tostrud, tomó bajo consideración una solicitud del Departamento de Justicia para levantar una orden que emitió el sábado por la noche bloqueando a la administración Trump de "destruir o alterar evidencia" relacionada con el tiroteo del sábado.
Los abogados de la Oficina Estatal de Aprehensión Criminal dijeron al juez que no pueden confiar en que el gobierno federal preserve la evidencia, citando la falta de cooperación que el estado está recibiendo de las autoridades federales después de que dijeron que se les impidió el acceso a la escena.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd149d3a81ccd79907e867e544b3520028a9520df8.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/portaaviones-de-eu-llega-a-oriente-medio-mientras-persisten-tensiones-con-iran</url><titulo>Portaaviones de EU llega a Oriente Medio mientras persisten tensiones con Irán</titulo><texto>Dubái.- Los portaaviones USS Abraham Lincoln y tres buques de guerra que lo acompañan han llegado al Oriente Medio, lo que aumenta el potencial de que el presidente Donald Trump ordene ataques aéreos contra Irán debido a su represión de manifestantes.
El portaaviones, junto con tres destructores, "está actualmente desplegado en el Oriente Medio para promover la seguridad y estabilidad regional", afirmó el Comando Central de Estados Unidos el lunes en las redes sociales.
El grupo de ataque se encontraba en el Océano Índico, según el Comando Central, y no en el Mar Arábigo, que limita con Irán. Esto traerá millas de militares adicionales a la región, que no ha tenido un portaaviones estadunidenses desde que el USS Gerald R. Ford fue sacado de allí en octubre para llevarlo al Caribe como parte de una campaña de presión sobre el entonces presidente venezolano Nicolás Maduro.
Anteriormente, Trump había amenazado con una acción militar si Irán realizaba ejecuciones masivas de prisioneros o mataba a manifestantes pacíficos durante la represión de las protestas a finales de diciembre. Según activistas, al menos 5 mil 973 personas han muerto y más de 41 mil 800 han sido detenidas. La cifra oficial de muertos en Irán es mucho menor, con 3 mil 117 fallecidos.
Más recientemente, Trump parece retractarse afirmando que Irán canceló las ejecuciones de 800 manifestantes detenidos. No ha detallado la fuente de esta afirmación, que el principal fiscal de Irán calificó de "completamente falsa".
Sin embargo, Trump parece estar manteniendo sus opciones abiertas. El jueves a bordo del Air Force One, cualquier nuevo ataque militar haría que los ataques del año pasado "parezcan insignificantes" si el gobierno procede con ejecuciones de manifestantes.
El portaaviones alberga múltiples escuadrones de aviones, incluidos cazas F-35 Lightning II y F/A-18 Super Hornet. Los destructores traen además cientos de misiles, que podrían incluir docenas de misiles de crucero Tomahawk.
Además del portaaviones y su equipo, el ejército de Estados Unidos informó que el caza F-15E Strike Eagle de la Fuerza Aérea ahora tiene presencia en la región.
Analistas que siguen datos de seguimiento de vuelos han notado que docenas de aviones estadounidenses de carga militar también se dirigen a la región.
La actividad es similar a la del año pasado, cuando Estados Unidos trasladó equipo de defensa aérea, incluido un sistema de misiles Patriot, en anticipación de un contraataque iraní tras el bombardeo de tres sitios nucleares. Irán lanzó más de una docena de misiles a la Base Aérea de Al Udeid días después de los ataques.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdf939bb35c693b539ca7b3ffbb982206cee540753.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/recupera-israel-restos-de-ultimo-rehen-atrapado-en-gaza</url><titulo>Recupera Israel restos de último rehén atrapado en Gaza</titulo><texto>Jerusalén, Israel.- Los restos del último rehén en Gaza fueron recuperados, informó el ejército israelí el lunes, despejando el camino para la siguiente fase del alto el fuego que pausó la guerra entre Israel y Hamás.
El anuncio de que los restos de Ran Gvili han sido encontrados e identificados llegó un día después que el gobierno de Israel dijera que el ejército estaba llevando a cabo una "operación a gran escala" en un cementerio en el norte de Gaza para localizarlos.
El primer ministro Benjamin Netanyahu lo calificó como "un logro increíble" para Israel y sus soldados, diciendo a los medios israelíes que “prometí que traeríamos a todos a casa y hemos traído a todos a casa”. Indicó que Gvili, quien fue asesinado durante el ataque liderado por Hamás el 7 de octubre de 2023 —irrupción que desató la guerra—, fue uno de los primeros en ser llevado a Gaza.
El retorno de todos los rehenes restantes, vivos o muertos, ha sido una parte clave de la primera fase del alto el fuego en Gaza, y la familia de Gvili había instado al gobierno de Israel a no entrar en la segunda fase hasta que sus restos fueran recuperados y devueltos.
La oficina de Netanyahu sostuvo el domingo que Israel abrirá el cruce de Rafah entre Gaza y Egipto, que los palestinos ven como su salvavidas hacia el mundo, una vez que la búsqueda de Gvili hubiera terminado. El cruce ha estado mayormente cerrado desde mayo de 2024, salvo por un pequeño período a principios de 2025.
Israel y Hamás habían estado bajo presión de los mediadores del cese del fuego, incluidos Washington, para avanzar a la segunda fase de la tregua mediada por Estados Unidos, que entró en vigor el 10 de octubre.
Israel había acusado repetidamente a Hamás de retrasar la recuperación del último rehén. Hamás afirmó que había proporcionado toda la información que tenía sobre los restos de Gvili y acusó a Israel de obstruir los esfuerzos para buscarlos en áreas de Gaza bajo control militar israelí.
El ejército de Israel había señalado que la operación a gran escala para localizar los restos de Gvili estaba "en el área de la Línea Amarilla" que divide el territorio.
En el ataque del 7 de octubre de 2023 murieron unas mil 200 personas y 251 fueron tomadas como rehenes. Gvili, un policía de 24 años conocido cariñosamente como “Rani”, fue abatido cuando combatía contra milicianos de Hamás.
Antes de que los restos de Gvili fueran recuperados, 20 rehenes vivos y los restos de otros 27 habían sido devueltos a Israel desde el cese del fuego, más recientemente a principios de diciembre. Israel, a cambio, ha entregado los cuerpos de cientos de palestinos a Gaza.
La siguiente fase del plan de alto el fuego de 20 puntos ha llamado a la creación de una fuerza internacional de estabilización, la formación de un gobierno palestino tecnocrático y el desarme de Hamás.
Fuerzas israelíes asesinan a civiles palestinos en Gaza
Fuerzas israelíes mataron a un hombre el lunes en el barrio de Tuffah de Ciudad de Gaza, según el Hospital Shifa, que recibió el cadáver. El hombre estaba cerca de un área donde el ejército israelí emprendió la operación de búsqueda de Gvili, de acuerdo con el hospital.
Otro hombre fue asesinado en el lado oriental del campamento de refugiados de Bureij en el centro de Gaza, indicó el hospital Mártires de Al-Aqsa, que recibió su cuerpo. De momento se desconocen las circunstancias de su muerte.
La FPA, que representa a docenas de organizaciones de noticias globales, lleva más de dos años luchando por el acceso independiente de los medios a Gaza. Israel ha prohibido a los reporteros entrar a Gaza de manera independiente desde los ataques del 7 de octubre de 2023 por parte de Hamás, argumentando que el acceso pondría en riesgo tanto a periodistas como a soldados.
El ejército israelí ha ofrecido a los periodistas visitas breves y ocasionales bajo estricta supervisión militar.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/11/26/_hd245d919ffcf614e0c70a31e75d9ff2acc64aa0da.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/trump-suaviza-el-tono-sobre-la-represion-migratoria-en-minnesota</url><titulo>Trump suaviza el tono sobre la represión migratoria en Minnesota</titulo><texto>Minneapolis.- El presidente estadunidense Donald Trump suavizó su tono este lunes sobre la represión migratoria en Minnesota, elogiando conversaciones productivas con el gobernador y el alcalde de Minneapolis mientras enviaba al zar fronterizo a hacerse cargo de gran parte de las medidas de seguridad. Se prevé que algunos agentes federales se vayan del estado el martes.
El alcalde de Minneapolis, Jacob Frey, indicó que habló por teléfono con Trump, quien elogió la conversación y declaró que "se están logrando muchos avances". Frey mencionó que le pidió a Trump en una llamada telefónica que pusiera fin al incremento en la presencia de agentes migratorios, y que el mandatario estuvo de acuerdo en que la situación actual no puede seguir así.
El alcalde indicó que algunos agentes se irían pronto, y que seguiría presionando para que otros involucrados en la Operación Metro Surge se retiren.
Entre los que se prevé que se vayan está Greg Bovino, comandante sénior de la Patrulla Fronteriza, según le dijo a The Associated Press una persona al tanto del asunto y que habló a condición de guardar el anonimato, ya que no está autorizada para declarar públicamente sobre los detalles de la operación.
El liderazgo de Bovino en redadas federales altamente visibles, incluidas operaciones que provocaron manifestaciones masivas en Los Ángeles, Chicago, Charlotte y Minneapolis, se ha granjeado duras críticas de funcionarios locales, defensores de los derechos civiles y demócratas del Congreso.
Las críticas aumentaron en torno a Bovino en los últimos días, luego de que defendió públicamente los balazos a Pretti y los controversiales alegatos sobre el enfrentamiento que llevó a su muerte.
El zar fronterizo, Tom Homan, se hará cargo de las operaciones en Minnesota del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés). Frey dijo que planeaba reunirse con Homan el martes.
Trump conversa telefónicamente con el gobernador de Minnesota
Trump y el gobernador demócrata Tim Walz hablaron en una llamada telefónica, y luego hicieron comentarios en los que fue patente un cambio notable con respecto a las declaraciones críticas que han intercambiado en el pasado. Conversaron el mismo día en que una jueza federal escuchó argumentos en una demanda con la que se intenta detener el incremento de las redadas migratorias federales en el estado.
"De hecho, parece que estamos en una sintonía similar", escribió el presidente en redes sociales.
En un comunicado, Walz señaló que la llamada fue "productiva" y que se requieren investigaciones imparciales sobre los disparos. Trump indicó que su gobierno busca a "cualquiera y a todos" los criminales que están detenidos en Minnesota. Walz aseguró que el Departamento de Correccionales del estado cumple con las solicitudes federales de personas bajo su custodia.
Mientras tanto, abogados del gobierno, el estado y las ciudades de Minneapolis y St. Paul comparecieron el lunes ante la jueza de distrito Katherine Menendez, quien sopesa si accederá a las solicitudes para frenar temporalmente los operativos migratorios.
Ella señaló que el caso era prioritario. Sin embargo, en una orden que emitió más tarde, les pidió a los abogados del gobierno federal que presenten un escrito adicional antes de las 6 de la tarde del miércoles. Les pidió que aborden, entre otras cosas, la afirmación del estado y las ciudades de que el propósito de la Operación Metro Surge es castigarlos por sus leyes y políticas de santuario.
Los abogados del estado y las Ciudades Gemelas argumentaron que la situación en las calles es tan grave que requiere que el tribunal ordene el fin de la represión migratoria por parte del gobierno federal.
Jueza cuestiona los motivos del gobierno
La jueza cuestionó los motivos del gobierno para llevar a cabo las redadas, y se mostró escéptica sobre una carta que la secretaria de Justicia Pam Bondi le envió recientemente a Walz, en la que pedía que el estado le brindara acceso al gobierno federal a los registros de votantes, entregara los registros estatales de Medicaid y asistencia alimentaria, y derogara sus políticas de santuario.
Brantley Mayers, abogado del Departamento de Justicia, indicó que el objetivo del gobierno es hacer cumplir la ley federal. Mayers señaló que no debería usarse una acción legal para desacreditar otra acción legal.
"No veo cómo el hecho de que también estemos haciendo cosas adicionales que se nos permite hacer, que la Constitución nos confiere, invalidaría de alguna manera otra parte de la misma operación, el mismo incremento", argumentó Mayers.
Menendez cuestionó dónde se ubica la línea que permite distinguir entre violar la Constitución y el poder del ejecutivo para hacer respetar la ley de inmigración. También preguntó si se le estaba pidiendo que decidiera entre las políticas estatales y las federales.
Menendez dejó en claro que le está costando trabajo emitir un fallo debido a lo inusual del caso y la falta de precedentes.
"Debido a que esto es importante estoy haciendo todo lo posible para hacerlo bien", manifestó.
El zar fronterizo va a Minnesota
En tanto, Trump publicó en redes sociales que Homan le reportará directamente a él.
La secretaria de prensa de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, señaló que Homan sería "el principal punto de contacto en Minneapolis" durante las operaciones continuas de los agentes federales de inmigración.
En un tribunal el lunes, un abogado del gobierno señaló que había unos 2.000 agentes del ICE en el estado, así como al menos mil elementos de la Patrulla Fronteriza.
La demanda le pide a la jueza que emita una orden para reducir la presencia de los agentes federales de inmigración en Minnesota, de forma que vuelva a ser similar a la de los niveles previos, y que se limite el alcance de los operativos migratorios.
El caso tiene implicaciones para otros estados que han sido o podrían convertirse en blancos de redadas migratorias. Fiscales generales de 19 estados, junto con el Distrito de Columbia, presentaron un escrito en apoyo a Minnesota.
En otro caso, un juez federal diferente, Eric Tostrud, tomó en consideración una solicitud del Departamento de Justicia para levantar una orden que emitió el sábado por la noche, con la cual le impedía al gobierno de Trump "destruir o alterar evidencia" relacionada con el tiroteo del sábado.
Abogados de la Oficina de Aprehensión Criminal del estado le dijeron al juez que no pueden confiar en que el gobierno federal preserve la evidencia, citando la falta de cooperación que el estado está recibiendo de las autoridades federales después de que dijeron que se les impidió acceder a la escena.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd5db6f67657c0fbdd1fd8fe0e403f0e4de852c701.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/estallido-e-incendio-en-fabrica-de-galletas-en-grecia-mata-a-5-trabajadores</url><titulo>Estallido e incendio en fábrica de galletas en Grecia mata a 5 trabajadores</titulo><texto>Violanta, una empresa local, tiene distribución nacional para una gama de productos, incluidas galletas integrales, galletas de chocolate y barras de cereales.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hda66b60324ff227014369349cd3654e37fc48bc65.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/sube-a-30-los-muertos-por-tormenta-invernal-en-eu</url><titulo>Sube a 30 los muertos por tormenta invernal en EU</titulo><texto>Las intensas nevadas —se registraron más de 30 centímetros (1 pie) a lo largo de una franja de 2 mil 100 kilómetros (mil 300 millas) desde Arkansas hasta Nueva Inglaterra— paralizaron el tráfico, obligaron a cancelar vuelos y provocaron el cierre de escuelas en distintos puntos del país. El Servicio Meteorológico Nacional informó que áreas al norte de Pittsburgh recibieron hasta 50 centímetros (20 pulgadas) de nieve, y enfrentaban sensaciones térmicas de hasta 31 grados Celsius bajo cero (25 grados Fahrenheit bajo cero) desde el lunes por la noche hasta el martes.
El frío intenso que azota a dos terceras partes de Estados Unidos no cesará pronto. El servicio meteorológico anunciado el lunes que se prevé que la llegada de una nueva corriente de aire del Ártico mantenga las temperaturas gélidas en lugares que ya están cubiertos de nieve y hielo. Además, los meteorólogos advierten la posibilidad de que otra tormenta invernal pueda azotar partes de la costa este del país el fin de semana.
Cientos de millas sin electricidad
Había más de 560 mil cortes de energía en la nación el lunes por la noche, según el portal poweroutage.com. La mayoría se registraron en el sur, donde las ráfagas de lluvia helada del fin de semana hicieron que las ramas de los árboles y las líneas eléctricas cedieran ante el peso, lo que provocó apagones en el norte de Mississippi y partes de Tennessee. Las autoridades advirtieron que podría tomar días restablecer el servicio eléctrico.
En Mississippi, las autoridades llevaban catres, mantas, agua embotellada y generadores a toda prisa con el fin de abastecer estaciones para calentarse en las zonas más afectadas tras la peor tormenta de hielo del estado desde 1994. Al menos 14 viviendas, un negocio y 20 caminos públicos sufrieron daños importantes, dijo el gobernador Tate Reeves el lunes por la noche.
“Es una de esas cosas para las que intentas prepararte”, comentó Phillips, “pero esta fue simplemente increíble”.
Más de 12 mil vuelos fueron demorados o cancelados el lunes a nivel nacional, de acuerdo con el portal de rastreo de vuelos vueloaware.com. El día anterior, el 45 por ciento de los vuelos del país fueron cancelados, lo que lo convirtió en el día con más cancelaciones desde la pandemia de covid-19, según la empresa Cirium de análisis de aviación.
En la región de Nueva Inglaterra, los pronósticos indicaban nevadas de ligeras a moderadas hasta el lunes por la noche.
Un frío intenso azota gran parte del país
Mientras tanto, a la tormenta le siguió un frío intenso. Comunidades de la región centro-norte, el sur y el noreste amanecieron con temperaturas bajo cero. Se pronosticó que los 48 estados contiguos registrarían su temperatura mínima promedio más baja, de 12.3 °C bajo cero (9.8 °F bajo cero), desde enero de 2014.
La tormenta provoca decesos en varios estados
En Emporia, Kansas, los policías encontraron a una maestra de 28 años muerta en la nieve después de que se le vio salir de un bar sin su abrigo ni su teléfono.
La causa de los decesos de las ocho personas encontradas al aire libre en la ciudad de Nueva York, mientras las temperaturas se desplomaban entre el sábado y el lunes por la mañana, aún está bajo investigación.
Las autoridades reportaron cuatro muertes en Tennessee, tres fallecimientos en Luisiana y Pensilvania; dos decesos en Mississippi, uno en Nueva Jersey, uno en Carolina del Sur y otro en Kentucky.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd7bcf349c5aec656202d916c0353e3154e2a1fa73.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/drones-rusos-matan-a-2-personas-en-ucrania</url><titulo>Drones rusos matan a 2 personas en Ucrania</titulo><texto>Kiev.- Un intenso bombardeo de drones rusos en la ciudad sureña de Odesa, en Ucrania, mató al menos a dos personas e hirió a 23, incluidos dos niños y una mujer embarazada, informaron el martes las autoridades, mientras el presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyy pidió que los esfuerzos de Estados Unidos para poner fin a la invasión de casi cuatro años de Rusia en su país avancen más rápido.
El ataque en Odesa implicó más de 50 drones, algunos de ellos modelos recientemente mejorados por Rusia para aumentar su alcance y poder de ataque, según las autoridades ucranianas. Los drones apuntaron a la red eléctrica, que Rusia ha bombardeado repetidamente durante el invierno más frío en años, y también impactaron en cinco bloques de apartamentos, dijeron los funcionarios. Equipos de emergencia recuperaron los cuerpos de dos hombres, de 90 y 52 años, de entre los escombros, según las autoridades.
"La operación de rescate continuará hasta que se aclare qué ha sido de todas las personas que puedan estar bajo los escombros", afirmó Zelenskyy en la aplicación de mensajería Telegram, añadiendo que un lugar de culto protestante informal también resultó dañado.
El impulso diplomático por parte del gobierno de Trump para poner fin a la guerra ha progresado, según funcionarios, pero no ha logrado avances en el tema clave de qué sucederá con las tierras ucranianas ocupadas por Rusia y otros territorios que Moscú está demandando.
Una investigación de Associated Press encontró que trabajadores bangladeshíes desprevenidos fueron atraídos a Rusia bajo la falsa promesa de trabajo civil antes de ser enviados al combate en Ucrania.
También instó a que mientras tanto se impongan sanciones adicionales a Rusia para obligar al Kremlin a hacer concesiones.
Rusia lanzó 165 drones contra Ucrania durante la noche, de los cuales 24 lograron atravesar las defensas aéreas y alcanzaron objetivos en siete regiones, según la fuerza aérea de Ucrania.
En las últimas semanas, los bombardeos incesantes han dañado algunos de los sitios de patrimonio mundial protegidos de Ucrania en Odesa, la ciudad occidental de Leópolis y la capital, Kiev, informó la Unesco el martes.
La principal dirección de inteligencia del Ministerio ucraniano de Defensa dijo a principios de este mes que Rusia había desplegado el nuevo dron de ataque "Geran-5" propulsado por chorro contra Ucrania por primera vez. El Geran es una variante rusa del Shahed diseñado por Irán.
Según la oficina de inteligencia, el dron puede llevar una ojiva de 90 kilogramos (200 libras) y tiene un alcance de casi mil kilómetros (600 millas).
En respuesta, Ucrania ha ampliado significativamente la producción de drones interceptores, además de desarrollar sus propios drones de largo alcance.
Por su parte, el Ministerio de Defensa de Rusia dijo el martes que sus defensas aéreas derribaron 19 drones ucranianos durante la noche en varias regiones rusas.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd41ab111dfb3b5662988a7992849fb0b34406245c.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/en-medio-de-protestas-por-brutalidad-de-ice-melania-trump-pide-unidad-y-paz</url><titulo>En medio de protestas por brutalidad de ICE, Melania Trump pide unidad y paz</titulo><texto>Washington.- La primera dama de Estados Unidos, Melania Trump, lanzó un inusual llamado público a la unidad nacional y a las protestas pacíficas, en medio de una fuerte ola de manifestaciones en Minneapolis, Minnesota, como respuesta al tiroteo mortal de un manifestante por parte de un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE).
La Casa Blanca también ha ajustado su estrategia pública en torno al operativo en Minnesota: el despliegue de miles de agentes federales ha sido parcialmente reducido y se han reportado cambios en los mandos responsables de la operación como parte de un intento de reducir la confrontación.
Las protestas, que comenzaron de forma pacífica, han registrado enfrentamientos, bloqueos y llamados a rendición de cuentas desde comunidades locales y organizaciones de derechos civiles.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hdd33681e8f7c808f77df775c957bcf5beb450ce11.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/trump-visita-iowa-centrado-en-economia</url><titulo>Trump visita Iowa centrado en economía</titulo><texto>Des moines.- El presidente Donald Trump se dirige a Iowa este martes como parte del intento de la Casa Blanca de hablar sobre la economía en un año de elecciones legislativas, incluso cuando su administración sigue inmersa en la crisis causada por las redadas migratorias en Minneapolis.
En Iowa, el presidente republicano hará una parada en un negocio local y luego pronunciará un discurso sobre la economía, declaró la secretaria de prensa Karoline Leavitt. Las declaraciones serán en el Horizon Events Center, en Clive, un suburbio de Des Moines.
El viaje también destacará la política energética, indicó la semana pasada la jefa de despacho Susie Wiles. Es parte de la estrategia de la Casa Blanca para que Trump viaje fuera de Washington una vez a la semana antes de las elecciones de mitad de período para centrarse en los problemas económicos que enfrentan los ciudadanos comunes, un esfuerzo que con frecuencia se ha visto entorpecido por diversas crisis.
Los republicanos esperan que la visita de Trump al estado el martes vuelva a centrar la atención en esa ley fiscal, que será una parte clave de su argumento al pedir a los votantes que los mantengan en el poder en noviembre.
"Invité al presidente Trump de regreso a Iowa para resaltar el verdadero progreso que hemos logrado: brindar alivio fiscal a las familias trabajadoras, asegurar la frontera y hacer crecer nuestra economía", apuntó el representante republicano de Iowa Zach Nunn en un comunicado antes de su viaje. "Ahora tenemos que mantener ese impulso y aprobar mi proyecto de ley de vivienda asequible, cumplir con los productores de energía de Iowa y reducir los costos para las familias trabajadoras".
La gira de Trump para hablar de temas económicos lo ha llevado a Michigan, Pensilvania y Carolina del Norte mientras la Casa Blanca intenta aprovechar el poder político del presidente para atraer a los votantes en estados en disputa.
Pero la tendencia de Trump a salirse del guion a veces ha desviado la atención de los problemas del costo de vida y de los planes de su administración para combatirlo. En Mount Pocono, Pensilvania, Trump insistió en que la inflación ya no era un problema y que era puro invento de los demócratas. En ese evento, Trump también se quejó de que los inmigrantes que llegan desde países "sucios" recibían más atención que sus promesas de luchar contra la inflación.
Aunque era un estado en disputa hace poco más de una década, Iowa en los últimos años ha sido confiablemente republicano en elecciones nacionales y estatales. Trump ganó Iowa por 13 puntos porcentuales en 2024 contra la demócrata Kamala Harris.
Aun así, dos de los cuatro distritos congresionales de Iowa han estado entre los más competitivos del país y se espera que lo sean nuevamente en las elecciones de mitad de período de este año. Trump ya ha respaldado a los representantes republicanos Nunn y Mariannette Miller-Meeks. Los demócratas, que obtuvieron tres de los cuatro escaños de la Cámara de Iowa en las elecciones de mitad de período de 2018 durante el primer mandato de Trump, ven una oportunidad importante para desbancar a los titulares de Iowa.
Esta elección será la primera desde 1968 con escaños abiertos tanto para gobernador como para senador en la parte superior de la boleta después de que la gobernadora republicana Kim Reynolds y la senadora republicana Joni Ernst optaran por no postularse para la reelección. Los cambios políticos han repercutido en todo el estado, con los representantes republicanos Randy Feenstra y Ashley Hinson buscando nuevos cargos para gobernador y para senador, respectivamente.
Los demócratas esperan que Rob Sand, el único demócrata en un cargo estatal que se postula para gobernador, haga que todo el estado sea más competitivo con su atractivo para los votantes moderados y conservadores y sus 13 millones de dólares en fondos de campaña.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd0c65b29bb8947105d7b3cfab279f03f1dcb15c33.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/califica-carney-amenazas-arancelarias-de-trump-como-fanfarronadas</url><titulo>Califica Carney amenazas arancelarias de Trump como fanfarronadas</titulo><texto>Toronto.- El primer ministro canadiense, Mark Carney, dijo el lunes que algunas de las amenazas del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, deben verse como una preparación para las negociaciones sobre el acuerdo de libre comercio de Norteamérica.
El pasado fin de semana, Trump amenazó con imponer un arancel del 100 por ciento a las importaciones canadienses si Canadá seguía adelante con un acuerdo comercial con Beijing, aunque Carney ha dicho que Canadá no tiene interés en negociar un acuerdo comercial integral con China.
Dominic LeBlanc, el ministro canadiense responsable del comercio entre Canadá y Estados Unidos, dijo que habló con el representante comercial de Estados Unidos, Jamieson Greer, el domingo y dejó claro que los canadienses están negociando un “acuerdo comercial limitado” con China que se ocupa principalmente de “unos pocos sectores de nuestra economía”.
"No es como hace seis años. Hablamos de eso. Esto es una revisión", señaló LeBlanc. "Estaba incorporada en el acuerdo. No es una renegociación".
En 2024, Canadá siguió a Estados Unidos al imponer un arancel del 100 por ciento a los vehículos eléctricos de Beijing y un 25 por ciento al ​​acero y aluminio. China respondió con impuestos del 100 por ciento al aceite y harina de canola canadienses y del 25 por ciento a la carne de cerdo y mariscos.
Rompiendo con Estados Unidos este mes durante una visita a Beijing, Carney redujo su arancel del 100 por ciento a los autos eléctricos chinos a cambio de aranceles más bajos en esos productos canadienses.
“La nueva asociación estratégica de la semana pasada con China pondrá a disposición decenas de millas de vehículos eléctricos grandes en Canadá”, manifestó Carney el lunes.
La amenaza arancelaria de Trump se produjo en medio de una guerra de palabras con Carney, mientras el mandatario estadunidense impulsaba su idea de hacerse de Groenlandia, lo que generó tensiones al interior de la OTAN.
Carney ha surgido como portavoz de un movimiento para que los países encuentren formas de unirse y contrarrestar al Estados Unidos de Trump. Hablando en el foro de Davos, Suiza, antes que Trump, Carney dijo que “las potencias medianas deben actuar juntas, porque si no estás en la mesa, estás en el menú”. El primer ministro recibió elogios y atención generalizada por sus comentarios, eclipsando a Trump en el Foro Económico Mundial.
Trump también ha acosado repetidamente la soberanía de Canadá y ha insinuado que debería ser absorbido por Estados Unidos. La semana pasada publicó en redes sociales una imagen alterada que mostraba un mapa de Estados Unidos que incluía a Canadá, Venezuela, Groenlandia y Cuba como parte de su territorio.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdd9966e9bf9b8486771d930886714738358ffc510.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/internacional/acuerdo-de-seguridad-de-eu-para-ucrania-esta-100-listo-para-firmarse</url><titulo>Acuerdo de seguridad de EU para Ucrania está '100% listo' para firmarse</titulo><texto>Kiev.- El presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyy afirmó que un documento de garantías de seguridad de Estados Unidos para Ucrania está “100% listo” tras dos días de conversaciones que involucraron a representantes de Ucrania, Estados Unidos y Rusia.
Zelenskyy también enfatizó el impulso de Ucrania para obtener la membresía en la Unión Europea para 2027, calificándolo como una “garantía de seguridad económica”.
El líder ucraniano describió las conversaciones en Abu Dabi, la capital de los Emiratos Árabes Unidos, como probablemente el primer formato trilateral en “bastante tiempo” que incluyó no solo a diplomáticos, sino también a representantes militares de las tres partes. Las conversaciones, que comenzaron el viernes y continuaron el sábado, fueron las más recientes con el objetivo de poner fin a cuatro años de guerra con Rusia.
Zelenskyy reconoció diferencias fundamentales entre las posiciones ucranianas y rusas, reafirmando los problemas territoriales como un punto de fricción importante.
“Nuestra posición respecto a nuestro territorio —la integridad territorial de Ucrania— debe ser respetada”, manifestó.
Zelenskyy comentó que Estados Unidos está tratando de encontrar un compromiso, pero que “todas las partes deben estar listas para comprometerse”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/25/_hd45000905bf2ef7cfc7aceebf397dc25267981c4b.webp</imagen_url></noticia></noticias>