<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/se-deslinda-ticketmaster-de-venta-ilegal-de-boletos-para-ver-a-bts</url><titulo>Se deslinda Ticketmaster de venta ilegal de boletos para ver a BTS</titulo><texto>La empresa advirtió que algunas páginas permiten publicaciones especulativas de entradas que ni siquiera han sido adquiridas, sin relación alguna con sus sistemas.
Además, llamó a los consumidores a evitar plataformas no oficiales, ya que adquirir boletos en ellas implica riesgos de invalidez y fomenta prácticas que dañan a la industria del entretenimiento.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdf089ccf30f50e694cc620654f4031f6da2a5d325.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/primer-fallecimiento-por-sarampion-del-2026-en-mexico</url><titulo>Primer fallecimiento por sarampión del 2026 en México</titulo><texto>Las autoridades sanitarias señalaron que los grupos etarios más afectados son los menores de 1 a 4 años, seguidos por niños de 5 a 9 años; además, se ha identificado un número considerable de casos en personas de 25 a 29 años de edad, lo que sugiere esquemas de vacunación incompletos.
Actualmente, los estados con mayor número de casos confirmados son:
Colima: 34 casos
Michoacán: 19 casos
Guerrero: 14 casos
Las recomendaciones oficiales indican que los menores deben vacunarse desde los 6 meses hasta los 9 años de edad. En el caso de personas con esquemas incompletos, se sugiere la aplicación del biológico entre los 10 y los 49 años.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/09/02/_hd28bc29801396abdbad8a244944854d645c9e8174.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/no-solo-juarez-cierre-y-despidos-en-maquilas-afecta-a-mexicali-y-matamoros</url><titulo>No solo Juárez; cierre y despidos en maquilas afecta a Mexicali y Matamoros</titulo><texto>Entre los empleados hay preocupación, porque hay antecedentes de que otras empresas han dejado sus sedes en Tamaulipas para evadir responsabilidades laborales.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hdd2f6b28c0d617de470cb844728751e43c27319ac.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/angeles-verdes-brindo-mas-de-18-mil-servicios-en-el-operativo-invierno-2025</url><titulo>Ángeles Verdes brindó más de 18 mil servicios en el Operativo Invierno 2025</titulo><texto>Entre el 17 de diciembre de 2025 y el 11 de enero de 2026, Ángeles Verdes otorgó 18 mil 161 servicios, de los cuales 13 mil 436 fueron atendidos en carretera; 3 mil 954 mediante el número de emergencia 078; 664 en el Módulo de Información Turística, y 107 a través de la aplicación móvil Ángeles Verdes.
Durante este periodo, se reforzó la atención a los connacionales que radican en Estados Unidos y Canadá y retornan al país para visitar a sus familias, en coordinación con el Programa Héroes Paisano 28 de noviembre de 2025 al 8 de enero de 2026. En este marco, se brindó acompañamiento en comisiones especiales como:
Migrantes Unidos en Caravana (17 de diciembre), desde el Puente Internacional Juárez-Lincoln.
Instituto de Migración y Enlace Internacional de San Luis Potosí (18 de diciembre), con cruce por el Puente Internacional Los Tomates.
Migrantes de Arroyo Seco y la Sierra Gorda (20 de diciembre), desde el Puente Internacional Pharr.
Secretaría del Zacatecano Migrante (20 de diciembre), desde el Puente Internacional Piedras Negras.
Durante el periodo vacacional de invierno, Ángeles Verdes atendió a 56 mil 928 turistas, de los cuales 48 mil 228 fueron asistidos en carretera; 6 mil 698 vía el número 078; 1 mil 895 en el Módulo de Información Turística, y 107 a través de la aplicación móvil.
Como parte de las acciones operativas, las unidades de Ángeles Verdes recorrieron un millón 78 mil 828 kilómetros en los 233 tramos carreteros con cobertura, y atendieron 48 accidentes carreteros, de los cuales 24 fueron reportados vía 078 y 24 detectados durante recorridos rutinarios.
Del total de los servicios otorgados, el 85.1 por ciento correspondió a asistencia mecánica; el 10 por ciento, a información turística; y el 4.7 por ciento, a asistencia al turista, apoyo en accidentes, traslados y atención de emergencias.
Entre los principales motivos de solicitud destacaron los problemas de neumáticos, con 20.5 por ciento; motor, con 19.3 por ciento; sistema de refrigeración o calentamiento, con 13.8 por ciento; sistema eléctrico, con 10.7 por ciento; y falta de combustible, con 5.6 por ciento.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/12/19/_hdd8ad62648c0a1aedf9c416dcbacca5508bdca7dd.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/ataque-armado-deja-11-muertos-en-campo-de-futbol-en-salamanca</url><titulo>Ataque armado deja 11 muertos en campo de futbol en Salamanca</titulo><texto>Salamanca, Gto.– La violencia golpeó nuevamente a la comunidad de Loma de Flores, donde un ataque armado durante un partido de futbol dejó 11 personas asesinadas y al menos 10 más heridas de gravedad.
De acuerdo con autoridades, hombres armados llegaron en dos camionetas y abrieron fuego contra los asistentes, generando caos y terror.
En el lugar se localizaron más de 100 casquillos percutidos.
Elementos del Ejército, Guardia Nacional y policías estatales desplegaron un operativo, aunque los agresores lograron escapar rumbo a Irapuato.
Este hecho se convierte en la peor masacre registrada en Salamanca en lo que va del año, sumando ya 38 homicidios en enero.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/25/_hde03ce344bdf1f5e396afd42db2cb80b327e2fb0a.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/scjn-electa-enfrenta-criticas-por-gastos-y-polemicas-en-sus-primeros-100-dias</url><titulo>SCJN electa enfrenta críticas por gastos y polémicas en sus primeros 100 días</titulo><texto>A ello se sumó el escándalo por la compra de nueve camionetas blindadas tipo Jeep, con un costo que podría superar los tres millones de pesos por unidad. Tras fuertes críticas, la Corte anunció que los vehículos no serían utilizados y que podrían destinarse a jueces en riesgo.
El 24 de enero, otra polémica surgió por el retrato no realizado de Lenia Batres, contratado por 40 mil pesos. La ministra aclaró que no tuvo relación con la adjudicación y destacó que su equipo ha ahorrado más de 20 millones de pesos en dos años.
La ministra Loretta Ortiz Ahlf también fue cuestionada tras ser captada viajando en primera clase a Costa Rica, donde participó en actividades judiciales internacionales. Aunque defendió su presencia en foros de derechos humanos, el viaje fue visto como un contraste con la austeridad prometida.
Finalmente, se reveló que la ceremonia de instalación de la Corte, el 1 de septiembre, incluyó un ritual indígena en honor a Quetzalcóatl que costó más de 1.2 millones de pesos, con gastos en audio, escenario, alimentos y servicios.
Estos episodios han generado críticas sobre la coherencia entre el discurso de austeridad y las acciones de los ministros, dejando a la SCJN bajo un intenso escrutinio público.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/25/_hdbf89ced47cf3c92e4ceb45bf826b88140cc1bfe3.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/suprema-corte-sheinbaum-revela-privilegios-cancelados-a-exministros</url><titulo>Suprema Corte: Sheinbaum revela privilegios cancelados a exministros</titulo><texto>Sheinbaum detalló que, antes de la reforma, cada ministro percibía un salario mensual neto de 206 mil 947 pesos y contaba con seguros de gastos médicos mayores, seguros de separación individual, pagos por riesgo, aguinaldos superiores a 585 mil pesos, primas vacacionales, seguros de retiro y apoyos médicos adicionales, que en algunos casos superaban los 1.9 millones de pesos anuales. En el esquema vigente, varios de estos beneficios fueron eliminados o reducidos.
Sheinbaum destacó que de los 149 trámites identificados, 59 ya fueron eliminados y que continúa el diálogo para cancelar los 90 restantes, como parte de la reestructuración administrativa del nuevo Poder Judicial.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/27/_hd439cdf7e415b892188a305b1843d6c2ac7969538.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/confirman-que-familia-de-interpretes-fue-calcinada-viva</url><titulo>Confirman que familia de intérpretes fue calcinada viva</titulo><texto>Michoacán.- Este lunes, nuevos peritajes revelaron detalles atroces sobre el asesinato de una familia de intérpretes de lengua de señas en Michoacán: las víctimas fueron calcinadas vivas.
Cronología de los Hechos
15 de enero: La familia fue vista por última vez tras salir de su domicilio en Morelia.
La familia fue vista por última vez tras salir de su domicilio en Morelia. 17 de enero: Sus restos fueron localizados calcinados dentro de un vehículo abandonado bajo un puente en la comunidad de Ucareo, municipio de Zinapécuaro.
Sus restos fueron localizados calcinados dentro de un vehículo abandonado bajo un puente en la comunidad de Ucareo, municipio de Zinapécuaro. 22 de enero: Las autoridades confirmaron la identidad de las víctimas mediante pruebas genéticas.
Las autoridades confirmaron la identidad de las víctimas mediante pruebas genéticas. 24 de enero: Se reportó la detención de Alfredo M., primo de una de las víctimas, como el presunto autor material del crimen.
Días antes de su desaparición, se reportó que Anayeli Hernández había denunciado públicamente la falta de pago por servicios profesionales prestados a funcionarios locales. El presunto homicida fue capturado en el estado de Morelos y ya se encuentra bajo proceso judicial.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/23/_hd104cd4c9ef3826c948a938cbd4792b7b68508b70.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/ya-se-investiga-asesinato-de-11-en-salamanca-sheinbaum</url><titulo>Ya se investiga asesinato de 11 en Salamanca: Sheinbaum</titulo><texto>En la conferencia matutina del 26 de enero, conocida como la Mañanera, Sheinbaum señaló que se mantiene comunicación estrecha con la Fiscalía General de Justicia de Guanajuato, que emitió un comunicado oficial sobre los hechos.
Por su parte, el alcalde de Salamanca, César Prieto, solicitó apoyo a la Presidencia ante la presencia de grupos criminales que buscan desafiar la autoridad local. “Lamentablemente hay grupos criminales tratando de someter a la autoridad”, declaró tras los acontecimientos.
El 25 de enero, además de las víctimas fatales, 12 personas resultaron heridas por impactos de arma de fuego y se encuentran recibiendo atención médica. Elementos de la Dirección de Seguridad Pública de Salamanca se trasladaron al sitio para atender la situación y, en coordinación con la Guardia Nacional, la Secretaría de la Defensa Nacional (Sedena) y las Fuerzas de Seguridad Pública del Estado (FSPE), desplegaron un operativo inmediato para localizar a los responsables.
La Fiscalía General del Estado de Guanajuato (FGE) realiza el levantamiento de indicios y continúa con las investigaciones necesarias para esclarecer los hechos y dar seguimiento a las responsabilidades correspondientes.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd0e0cfc52f47566b82b87c82b677553bf811b2a52.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/profeco-va-contra-ticketmaster-por-falta-de-claridad-en-boletos-de-bts</url><titulo>Profeco va contra Ticketmaster por falta de claridad en boletos de BTS</titulo><texto>Escalante Ruiz detalló que, antes del inicio de la venta, se detectaron diversas inconformidades entre las personas interesadas en adquirir boletos, las cuales fueron identificadas mediante monitoreos en redes sociales y comunicaciones directas con la institución, tal como se había adelantado la semana pasada.
El procurador subrayó que, una vez concluida la venta, se procederá formalmente contra Ticketmaster por la falta de transparencia en la información brindada a los consumidores. Asimismo, anunció que se sancionará a plataformas de reventa como Stop Hop y Diagogo, al considerar que incurren en prácticas abusivas y desleales.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/23/_hd49937d34d4fc8f3716d7353d1fba002614e155ca.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/ratifican-a-gertz-manero-como-embajador-de-mexico-en-reino-unido</url><titulo>Ratifican a Gertz Manero como embajador de México en Reino Unido</titulo><texto>El nombramiento, propuesto por la presidenta Claudia Sheinbaum, recibió el respaldo de Morena, PVEM y PT, mientras que PAN, PRI y Movimiento Ciudadano se abstuvieron de apoyar.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd4d81c9e857fc51c589648aabc21f99f37d96ef24.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/scjn-renuncia-a-vehiculos-blindados-y-anuncia-proceso-de-devolucion</url><titulo>SCJN renuncia a vehículos blindados y anuncia proceso de devolución</titulo><texto>Con ello, buscan garantizar la seguridad de quienes se encuentran en situaciones de vulnerabilidad sin comprometer la confianza ciudadana en la institución.
En el mensaje, los ministros reiteraron: “Nuestro compromiso es con el uso eficiente y responsable de los recursos del pueblo, así como con el trabajo permanente para lograr una justicia real y verdadera”.
La decisión se da tras la filtración de información sobre la entrega de estos vehículos, lo que generó debate público en torno a la pertinencia de su uso. Para aclarar la situación, la SCJN anunció que este lunes 26 de enero se llevará a cabo una conferencia de prensa en sus instalaciones, donde se precisarán los detalles del procedimiento de devolución y el destino final de las unidades.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd6494b5db580ff66a50dccbcbc9f4520fb9de6366.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/catean-casa-en-busca-de-enfermera-que-mato-y-arrastro-a-motociclista</url><titulo>Catean casa en busca de enfermera que mató y arrastró a motociclista</titulo><texto>Durante la movilización, los agentes forzaron la entrada de la vivienda tras derribar la puerta principal para cumplimentar la orden judicial. Sin embargo, fuentes oficiales confirmaron que la sospechosa no se encontraba en el inmueble al momento del operativo.
En el lugar, los efectivos únicamente localizaron a una mujer que se identificó como prima de la implicada. Al ser cuestionada por las autoridades, la familiar declaró que Gómez se mantiene prófuga desde el día del incidente.
El incidente ocurrió durante la madrugada del domingo 4 de enero en la colonia Constitución de 1917, alcaldía Iztapalapa. Según las investigaciones, Roberto Hernández, de 52 años y quien trabajaba como repartidor, se encontraba detenido en un semáforo sobre el cruce de Periférico Oriente y Eje 6 Sur cuando fue impactado por detrás por un Honda City azul.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdb4fe71077660c60c5d5904b56b961d3e51d5ae39.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/cancela-mexico-envio-de-petroleo-a-cuba</url><titulo>Cancela México envío de petróleo a Cuba</titulo><texto /><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hdccd55f265cbc7d1f8d58635f7a106935187fa2b1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/presenta-sat-plan-maestro-2026</url><titulo>Presenta SAT Plan Maestro 2026</titulo><texto>El objetivo es acercar trámites y agilizar procesos como devoluciones de impuestos.
El SAT también anunció auditorías más específicas contra evasión y contrabando, enfocadas en contribuyentes con irregularidades, mientras quienes hayan recibido facturas falsas tendrán 30 días para corregir su situación.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/23/_hd0d0f1fbfb3afbf916e86ed17bf45113979033236.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/gabriel-quadri-denuncia-la-muerte-de-su-amigo-tras-ataque-en-cdmx</url><titulo>Gabriel Quadri denuncia la muerte de su amigo tras ataque en CDMX</titulo><texto>De acuerdo con el reporte realizado por Quadri, los hechos ocurrieron cuando paseaba a su mascota y fue sorprendido por un perro de raza Pastor Belga Malinois que se encontraba suelto y sin supervisión adecuada.
Quadri señaló que el Malinois atacó directamente a “Vito”, provocándole heridas que le causaron la muerte. El político acusó que el dueño del otro animal no se hizo responsable de los daños ni de la conducta de su mascota tras el incidente.
Tras el evento, Quadri hizo un llamado a las autoridades y a la sociedad sobre la importancia de mantener a los perros con correa y bajo control en espacios públicos para evitar tragedias similares.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd596fbd1db28f10103f41fcc368a3ec9a5823a929.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/abogados-mexico-violenta-leyes-al-enviar-capos-a-eu</url><titulo>Abogados: México violenta leyes al enviar capos a EU</titulo><texto>"El envío de mi pareja no es otra cosa que un destierro", subrayó Guzmán. "Al día de hoy no sabemos de él. No ha hecho ni siquiera su llamada legal permitida".
"Sheinbaum lo hizo para mejorar la cooperación con el gobierno de Estados Unidos, pero al mismo tiempo entiende que estos individuos, si permanecen en prisiones allí... por lo general tienen acceso a sus organizaciones criminales, tienen acceso a través de teléfonos", declaró Vigil. "Estas vías rápidas son sumamente valiosas en términos de garantizar que se enfrenten a la justicia".</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd97708a02786ebd5b7109a0ac72f1e41f80d17058.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/sheinbaum-inaugura-la-aduana-de-nuevo-laredo</url><titulo>Sheinbaum inaugura la Aduana de Nuevo Laredo</titulo><texto /><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/25/_hdb8170c240eb9465fbdf62470f93baa113b8ba8cb.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/atribuyen-masacre-en-salamanca-a-pelea-entre-grupos-criminales</url><titulo>Atribuyen Masacre en Salamanca a pelea entre grupos criminales</titulo><texto>De acuerdo con la Secretaría de Seguridad y Protección Ciudadana (SSPC) al menos cinco de las víctimas pertenecían a una empresa de seguridad privada presuntamente vinculada al CJNG.
La agresión se registró en un campo de futbol y fue atribuida al CSRL, que dejó mensajes en cartulinas en la zona, confirmando la confrontación entre ambos grupos.
El CSRL, debilitado en años recientes, ha recibido apoyo de otros grupos como el Cártel de Sinaloa, el Cártel del Golfo, células michoacanas e incluso mercenarios colombianos, lo que ha intensificado la ofensiva contra el CJNG.
La población vive bajo una calma frágil y esporádica, pues los enfrentamientos entre ambos cárteles continúan generando temor. “Mientras no haya una estrategia real para desarticular a los grupos criminales, la violencia seguirá siendo una amenaza constante”, concluyó Saucedo.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd58c14c32ca5a9f429db2c0bb93b0cba338d58911.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/derecho-y-humanidades-impulsan-ascenso-de-la-unam-en-ranking-internacional</url><titulo>Derecho y Humanidades impulsan ascenso de la UNAM en ranking internacional</titulo><texto>El progreso más significativo se observó en el área de Derecho, donde la UNAM ascendió del rango 201–250 al bloque 101–125. Un comportamiento similar tuvo en Artes y Humanidades, disciplina que pasó del intervalo 176–200 en 2025 al mismo rango 101–125 en la edición 2026. En conjunto, la universidad mejoró su posición en cinco de las once áreas evaluadas y mantuvo sus resultados en las seis restantes.
De acuerdo con el análisis presentado por la propia institución, también se reportaron avances en Estudios de Educación, que se ubicó en el rango 176–200; en Ciencias Sociales, que alcanzó la clasificación 251–300; y en Ciencias de la Vida, que se posicionó en el bloque 401–500.
En otras áreas del conocimiento, como Ingeniería, Ciencias de la Computación, Medicina y Psicología, la UNAM conservó sus posiciones, lo que refleja estabilidad en su desempeño académico dentro del ranking internacional.
El Times Higher Education detalla que esta clasificación evalúa el rendimiento por disciplina mediante 18 indicadores, los cuales se agrupan en cuatro rubros principales: calidad de la enseñanza, investigación, transferencia de conocimiento hacia la industria y perspectiva internacional.
Finalmente, la UNAM destacó que estos resultados la colocan en posiciones de liderazgo regional junto a universidades de Brasil y Chile, además de fortalecer su perfil en áreas estratégicas en un entorno global cada vez más competitivo para la educación superior.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/26/_hd6dd5753eaa8885ecd527ba629edf56fa3b8e1693.webp</imagen_url></noticia></noticias>