<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/perro-policia-ataca-a-geraldine-ponce-alcaldesa-de-tepic-nayarit</url><titulo>Perro policía ataca a Geraldine Ponce, alcaldesa de Tepic, Nayarit</titulo><texto>Nayarit.- La presidenta municipal de Tepic, Geraldine Ponce, se vio involucrada en un momento de alta tensión luego de que un perro policía entrenado para tareas de intervención estuviera a punto de morderle el rostro durante una visita oficial.
El incidente ocurrió mientras la edil supervisaba obras en las instalaciones de Seguridad Pública.
De acuerdo con grabaciones que se volvieron virales en redes sociales, Ponce intentó acercarse o acariciar a un binomio canino K9, animal que reaccionó de forma instintiva lanzando una mordida que pasó a escasos centímetros de su cara. Geraldine Ponce resultó ilesa.
Ante esto, en redes sociales se rumoró una supuesta demanda de 3 millones de pesos, sin embargo, la política desmintió esta versión.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd7d3f99879d052cd9e40aa6f1248f5505be868ad5.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/hallan-a-bebe-dentro-de-bolsa-en-contenedor-de-basura-muere-horas-despues</url><titulo>Hallan a bebé dentro de bolsa en contenedor de basura; muere horas después</titulo><texto>Hermosillo.– Un trágico caso de abandono infantil conmocionó a la comunidad sonorense: un bebé recién nacido de 32 semanas de gestación fue encontrado con vida dentro de una bolsa de plástico en un contenedor de basura en un campo agrícola del poblado Miguel Alemán, en la Costa de Hermosillo, pero falleció la mañana del martes 20 de enero debido a complicaciones médicas graves.
A su ingreso, los médicos reportaron que el recién nacido presentaba un cuadro delicado: hipotermia severa, sepsis prenatal y dificultades respiratorias asociadas a su nacimiento prematuro. A pesar de los esfuerzos del personal médico, el menor no logró superar las complicaciones y falleció alrededor de las 07:15 de la mañana del martes 20 de enero.
La Fiscalía General de Justicia del Estado de Sonora (FGJES) abrió de inmediato una carpeta de investigación por el delito de abandono de persona y homicidio en grado de tentativa (que derivó en muerte). Las autoridades informaron que ya fue identificada y localizada una mujer que se presume es la madre del bebé. Ella se encuentra hospitalizada en un nosocomio público de la entidad, recibiendo atención médica, y será sometida a pruebas genéticas (ADN) para confirmar su parentesco con el menor.
Hasta el momento no se han proporcionado más detalles sobre su identidad ni su estado de salud, debido a que la indagatoria sigue en curso.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/02/08/_hd9f640ba149af2a71ab741268804a4790f2521e37.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/ya-ni-los-ninos-evitaran-entrevista-para-obtener-la-visa-estos-son-los-cambios</url><titulo>Ya ni los niños evitarán entrevista para obtener la visa; estos son los cambios</titulo><texto>Este cambio elimina uno de los pocos alivios para los padres en el proceso migratorio, ya que la entrevista implicaba no solo agendar con mucha anticipación sino también llevar al niño físicamente al consulado, algo que para muchas familias representa un reto logístico y económico considerable.
Para padres y tutores, esta modificación significa que los tiempos de espera para cita podrían ser más largos, y deberán considerar con anticipación la agenda consular, ya que las oficinas están saturadas y las fechas se llenan con rapidez.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/12/23/_hdd989032cb95b50ce33967ee8bb6143fde6aec26f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/cae-en-tamaulipas-a-nacho-vega-lider-financiero-de-un-cartel</url><titulo>Cae en Tamaulipas 'Nacho Vega', líder financiero de un cártel</titulo><texto>La captura se realizó en el municipio de Matamoros, Tamaulipas, mediante un operativo conjunto de las fuerzas federales. "Nacho Vega", de 49 años, es señalado como el jefe de las células criminales conocidas como "Escorpiones" y "Ciclones", facciones que mantienen el control territorial en diversas zonas del noreste del país.
Sobre Vega Ruiz pesaba una orden de arresto emitida por autoridades de Estados Unidos, donde se le imputan delitos de: narcotráfico, lavado de dinero, tráfico de personas y armas.
Fuentes indican que el detenido también es cuñado de José Alfredo Cárdenas Martínez, alias "El Contador", otro prominente líder de la misma organización criminal.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hda56cd9c49331bbf31d8a8082197711d0c7e2d6e5.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/vienes-de-turista-a-mexico-podrian-dejarte-sin-senal-en-tu-celular-por-esto</url><titulo>¿Vienes de turista a México? Podrían dejarte sin señal en tu celular por esto</titulo><texto>Las autoridades establecieron como fecha límite el 29 de junio de 2026 para que todas las líneas estén debidamente registradas. A partir del 30 de junio, los números que no cumplan con el requisito podrían ser suspendidos, quedando habilitadas únicamente las llamadas a números de emergencia.
El trámite puede realizarse de manera presencial en los centros de atención de las empresas de telefonía móvil o, en ciertos casos, mediante plataformas digitales, aunque los intentos para hacerlo en línea son limitados y podrían obligar al usuario a acudir personalmente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/14/_hdb51201022f021ab1e6e9583d67022422d4420805.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/entregas-a-eu-de-criminales-priorizan-seguridad-de-mexico-sheinbaum</url><titulo>Entregas a EU de criminales priorizan seguridad de México: Sheinbaum</titulo><texto>Durante su conferencia matutina, Sheinbaum detalló que estas solicitudes provienen del Departamento de Justicia de Estados Unidos, pero que cada caso es cuidadosamente evaluado por el Consejo Nacional de Seguridad, el cual determina si la acción es conveniente para el país antes de cualquier consideración bilateral.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd9590acf0d53d903b74c98dc08eac7321f16941ca.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/ops-concede-prorroga-de-dos-meses-a-mexico-para-frenar-brote-de-sarampion</url><titulo>OPS concede prórroga de dos meses a México para frenar brote de sarampión</titulo><texto>Más de 7 mil 100 casos confirmados a nivel nacional.
24 fallecimientos registrados desde el inicio de la emergencia.
Los estados con mayor incidencia son Chihuahua, que concentra cerca de 4 mil 500 casos, seguido de Jalisco, Guerrero, Michoacán y Chiapas.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/11/24/_hd67ed69a4de3a2d5a7d0f85353fb3e2719ec70a97.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/nueva-credencial-de-salud-obligatoria-para-que-sirve-y-como-tramitarla</url><titulo>Nueva Credencial de Salud obligatoria: para qué sirve y cómo tramitarla</titulo><texto>Física: como tarjeta de identificación portable.
Digital: disponible a partir de abril de 2026 mediante una aplicación móvil, con información actualizada en tiempo real.
El proceso de registro —gratuito y obligatorio para toda la población, incluidos menores y adultos mayores— comenzará el 1 o 2 de marzo de 2026 y concluirá en diciembre del mismo año. Se instalarán 2 mil 365 módulos y 9 mil 791 estaciones en todo el país, con personal capacitado. El calendario será escalonado por estados y letras del primer apellido.
Requisitos principales:
Acta de nacimiento con CURP.
Identificación oficial con fotografía y CURP.
Comprobante de domicilio.
Para menores de edad, se requerirá identificación del padre, madre o tutor. El trámite incluye revisión de documentos, firma de consentimiento para el uso de datos, toma de fotografía y huellas dactilares. Posteriormente, se notificará vía SMS o llamada (desde el número 079) para recoger la credencial en unas 6 semanas.
La inversión estimada para el programa ronda los 3 mil 500 millones de pesos, según información oficial compartida en la mañanera.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd5a50db909deb2547a140700bf7301177e448e962.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/entraron-preguntando-por-el-y-lo-mataron-asi-asesinaron-a-medico-en-culiacan</url><titulo>Entraron preguntando por él… y lo mataron: así asesinaron a médico en Culiacán</titulo><texto>Según los primeros reportes, al menos cuatro sujetos armados arribaron al lugar, preguntaron por el especialista y, al tenerlo cerca, le dispararon en repetidas ocasiones, quitándole la vida de manera inmediata. Los agresores huyeron después en un vehículo cuya descripción aún no ha sido divulgada por las autoridades.
La Fiscalía General del Estado (FGE) ya tomó control de la escena del crimen y realiza las investigaciones correspondientes, aunque hasta el momento no hay personas detenidas ni una línea clara sobre el móvil del homicidio. Entre los elementos que ya se consideran en las indagatorias está el hecho de que el doctor no atendía pacientes con heridas por arma de fuego, un dato que podría ayudar a esclarecer el caso.
El ataque ha generado consternación entre pacientes y vecinos, quienes siempre destacaron el trato humano y calidez del médico. Su consultorio, espacio en el que atendió durante años a cientos de personas, está ahora acordonado como parte de las diligencias oficiales.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/12/_hd50e149c0f0a4bb9422ceb2ee66651be83b71bb63.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/mexico-extradita-a-37-operadores-criminales-de-alto-perfil-a-estados-unidos</url><titulo>México extradita a 37 operadores criminales de alto perfil a Estados Unidos</titulo><texto>Para el cumplimiento de esta misión, se emplearon siete aeronaves de las Fuerzas Armadas, las cuales partieron con destino a las siguientes ciudades estratégicas para enfrentar sus procesos judiciales: Washington, Houston, Nueva York, Pensilvania, San Antonio y San Diego.
Con este movimiento, la cifra de criminales de alto impacto enviados a la nación vecina asciende a 92 objetivos prioritarios en lo que va de la presente administración.
Las personas trasladadas a Estados Unidos son:
1. Ricardo Cortés Mateos, alias “El Billetón”, operador financiero del “Cártel del Golfo” facción “Los Escorpiones”.
3. Óscar Hernández Flores.
4. Juan Pedro Saldívar Farías, alias “Z-27”, tercero al mando del “Los Zetas”.
5. Luis Alfonso Navarro Quezada, alias “Pez”, colaborador del grupo delictivo “Los Hermanos Bonques” afines al CJNG.
6. Eliezer David Seas Centeno, alias “El Picho”, integrante de una banda de secuestradores y tráfico de drogas.
7. Daniel Alfredo Blanco Joo, alias “El Cubano”, operador logístico del “Cártel del Pacífico”, es considerado objetivo prioritario del FBI.
8. Carlos Alberto Guerrero Mercado, alias “El Químico”.
10. Guillermo Isaías Pérez Parra.
11. Manuel Ignacio Correa, alias “El Argentino”.
12. Lucas Anthony Mendoza y/o Francisco López Martínez, alias “T”.
13. Yahir Alejandro Luján Rojo, alias “Rojo”.
14. Eliomar Segura Torres, alias “Helio”.
15. Eduardo Rigoberto Velasco Calderón.
16. Gustavo Adolfo Castro Medina.
17. Roberto González Hernández, alias “El 04”, líder “Los Cabrera Sarabia” del “Cártel del Pacifico”.
18. Heriberto Hernández Rodríguez, alias “Negrolo”, líder del “Cártel del Noreste”.
19. María del Rosario Navarro Sánchez, alias “La Señora”, del CJNG con una orden de aprehensión por el FBI.
20. Ricardo González Sauceda, alias “El Ricky”, líder regional del “Cártel del Noreste”.
21. Francisco Arredondo Colmenero, alias “Pancho”.
22. Luis Carlos Dávalos López.
23. Daniel Menera Sierra, alias “Dany”.
24. Humberto Rivera Rivera, alias “El Viejón”, operador del“Cártel del Pacífico, objetivo prioritario del FBI.
25. Juan Pablo Bastidas Erenas, alias “Payo Zurita”, operador logístico del cártel de “Los Beltrán Leyva”.
26. Abraham Macias Mendoza, alias “Don Abraham”.
27. Julio César Mancera Dozal, alias “Tortuga”, integrantedel “Cártel del Pacífico” facción “Los Mayos”.
28. Pedro Inzunza Noriega, alias “El Señor de la Silla”, padre de Pedro Inzunza Coronel, segundo al mando del cártel de “Los Beltrán Leyva”.
29. José Luis Sánchez Valencia, alias “El Chalaman”, operador del CJNG.
30. Juan Carlos Alonso Reyes.
31. Rodrigo Pérez Mezquite, alias “Don Rodrigo”.
32. Jorge Damián Román Figueroa, alias “El Soldado”, líder de “Los Malas-Mañas”, afín al “Cártel del Pacífico-Los Mayos.
33. Armando Gómez Núñez, alias “Delta1”, líder de “Los Deltas”, afín al Cártel Jalisco Nueva Generación.
34. Hernán Geovani Ojeda Elenes, alias “Inge”.
35. José Pineda Pérez, alias “Pretty Boy”.
36. José Torres / José Torres Espinoza, alias “Big Joe”.
37. José Gerardo Álvarez Vázquez, alias “El Indio”, lugarteniente del cártel de “Los Beltrán Leyva”.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd1bff1793d2b4ff7a763f39281bdfa0f120ee4cf3.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/caen-7-policias-municipales-por-el-asesinato-de-un-nino-de-10-anos</url><titulo>Caen 7 policías municipales por el asesinato de un niño de 10 años</titulo><texto>Los hechos ocurrieron la tarde del domingo 18 de enero de 2026, en las inmediaciones de la cancha de futbol del Barrio de Guadalupe, en este municipio ubicado en la región Costa. De acuerdo con la carpeta de investigación y testimonios recabados por la Vicefiscalía Regional de la Costa, un grupo de niños y jóvenes se encontraba en el lugar cuando arribaron patrullas de la policía municipal.
Al ver llegar a los agentes, la víctima y las personas que lo acompañaban huyeron del sitio. Según los relatos, los uniformados iniciaron una persecución y, momentos después, se escucharon varias detonaciones de arma de fuego.
El cuerpo sin vida del menor fue localizado la mañana siguiente, 19 de enero, a orillas del río de la población, a la altura de la colonia Cristo Rey. Peritajes forenses confirmaron que la causa de muerte fue una agresión con disparos de arma de fuego.Tras una investigación inicial multidisciplinaria —que incluyó trabajos periciales, análisis balísticos y recolección de testimonios—, la FGEO ejecutó la detención de los siete policías municipales en una acción calificada como “inmediata” por las autoridades. Los elementos permanecen bajo custodia mientras se determina el grado de responsabilidad individual de cada uno en el delito.
La Fiscalía enfatizó que actúa con rigor para evitar la impunidad, especialmente en casos que afectan la vida y seguridad de las infancias. “Llevamos a cabo labores ministeriales para dar con los responsables y garantizar que las víctimas tengan pleno acceso a la justicia”, señaló en su comunicado oficial.
La FGEO reiteró su compromiso de esclarecer los hechos y aplicar todo el peso de la ley contra quienes resulten responsables.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd897da7b002cbcc23d9b2fa2c2f077357e85952e9.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/familia-consume-veneno-para-ratas-al-confundirlo-con-sazonador-de-pollo</url><titulo>Familia consume veneno para ratas al confundirlo con sazonador de pollo</titulo><texto>La mujer que preparó la comida, así como las otras seis personas, entre ellos dos menores de 9 y 17 años, así como un joven de 20 años, comenzaron a presentar malestares.
Debido a su estado de salud, seis de los pacientes fueron trasladados de emergencia a bordo de dos unidades médicas hacia el Hospital Metropolitano para recibir atención especializada.
A pesar de la peligrosidad, los seis integrantes se reportaron fuera de riesgo y están a la espera de ser dados de alta. La mujer de 79 años se negó a ser trasladada al hospital y se reportó estable.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hde7023455a02c52dedf1089bfc46b68c6d1b24e80.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/captan-a-funcionarios-de-la-4t-en-palco-vip-del-bernabeu</url><titulo>Captan a funcionarios de la 4T en palco VIP del Bernabeu</titulo><texto /><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd851aa538adb0a3aa68b2d2ccbadfda253290bc92.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/constancia-de-situacion-fiscal-no-se-requiere-para-obtener-factura-sat</url><titulo>Constancia de Situación Fiscal no se requiere para obtener factura: SAT</titulo><texto>De acuerdo con la autoridad fiscal, para facturar la empresa o persona únicamente requiere de la clave de Registro Federal de Contribuyentes (RFC), nombre o razón social de quien lo solicita, código postal y régimen fiscal, datos que se pueden obtener con la cedula de datos fiscales en este vinculo.
Se destacó que la CSF no tiene vigencia y se actualiza solo cuando el contribuyente realiza alguna modificación en el RFC, como cambio de domicilio fiscal, actualización de régimen fiscal o actividades económicas, cambio o incorporación de CURP, entre otros; por lo que no es necesario obtenerla con determinada periodicidad.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdfb1070cd587b786c828edd3bd81667c177a38906.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/recibe-sheinbaum-a-mary-simon-en-palacio-nacional</url><titulo>Recibe Sheinbaum a Mary Simon en Palacio Nacional</titulo><texto>Durante el encuentro se abordaron temas de interés común como la protección del medio ambiente y el fortalecimiento de la relación bilateral entre ambas naciones.
Para mañana, la funcionaria canadiense cerrará las actividades de su agenda en el país.
La visita busca dar continuidad al encuentro con el primer ministro canadiense Mark Carney en septiembre de 2025, reforzando los vínculos bilaterales y el trabajo conjunto en políticas para pueblos indígenas.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd395a77064d657a0237ef45b18ab57f4faf3e0760.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/van-92-criminales-de-alto-impacto-enviados-a-estados-unidos</url><titulo>Van 92 criminales de alto impacto enviados a Estados Unidos</titulo><texto>Los detenidos, entre los que figuran integrantes de los poderosos cárteles Jalisco Nueva Generación (CJNG) y Sinaloa, fueron enviados el martes a Washington, Houston, Nueva York, Pensilvania, San Antonio y San Diego.
“Con este traslado ya son 92 criminales de alto impacto enviados a Estados Unidos en esta administración que ya no podrán generar violencia en nuestro país”, agregó García Harfuch.
El Departamento de Estado y el Departamento de Justicia de Estados Unidos no respondieron inmediatamente a una solicitud de comentarios sobre los nuevos traslados.
Entre los trasladados están Ricardo González Sauceda, alias “El Ricky”, líder regional del Cártel del Noreste, quien era requerido por la DEA acusado de tráfico de drogas; Luis Alonso Navarro y Luis Carlos Dávalos, miembros del CJNG; Pedro Inzunza Noriega, alias “El Señor de la Silla”, quien estaba vinculado al cártel de Los Beltrán Leyva y era solicitado por la DEA por narcoterrorismo y tráfico de drogas, y Daniel Alfredo Blanco Joo, alias “El Cubano”, operador logístico del Cártel de Sinaloa, encargado del tráfico de estupefacientes a Estados Unidos, informó a The Associated Press el gabinete de Seguridad.
Pese a que Sheinbaum desestimó los comentarios de Trump, para algunos analistas este tercer envío de criminales respondió a las recientes presiones de Washington.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd8f2c6a08fc44bfea4836606dbca7a07eb77264f6.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/se-me-hizo-raro-gobernador-de-sinaloa-sobre-video-de-secuestro-de-influencer</url><titulo>'Se me hizo raro': gobernador de Sinaloa sobre video de secuestro de influencer</titulo><texto>También puedes leer: El 'testigo silencioso': Cómo una Cybertruck captó el secuestro de La Nicholette
Rocha Moya agregó que no se cuenta con mayor información sobre lo sucedido, por que el hecho es investigado por las autoridades.
La tiktoker se encontraba a bordo de su camioneta Tesla Cybertruck color lila cerca de una plaza comercial cuando fue interceptada por sujetos armados.
Un video captado por las cámaras de su propio vehículo muestra el momento en que hombres que viajaban en un auto Toyota descendieron para forzarla a bajar y llevársela contra su voluntad. La Cybertruck quedó abandonada en el lugar del incidente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd6b2e807cf9b1f3de9d05fd7b416ae4680f2a68fa.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/hallan-muertos-a-4-jovenes-arquitectos-por-presunta-intoxicacion-etilica</url><titulo>Hallan muertos a 4 jóvenes arquitectos por presunta intoxicación etílica</titulo><texto>Ciudad Juárez.– Cuatro jóvenes arquitectos fueron hallados sin vida en una finca cerca de la comunidad de El Rodeo, Municipio de Gómez Farias, Jalisco. De acuerdo con la Fiscalía de Jalisco El hallazgo ocurrió la noche del 18 de enero después de que dos de estos profesionistas, quienes eran pareja, fueron reportados como desaparecidos.
Las víctimas fueron identificadas como tres mujeres (Patricia, Daysi y Karina) y un hombre (Julio Enrique) que se encontraban participando en un convivio privado.
Personal del Instituto Jalisciense de Ciencias Forenses realizó el levantamiento de los indicios biológicos y químicos encontrados en el lugar del suceso.
Las botellas de vino y otros recipientes fueron resguardados para ser analizados en los laboratorios especializados de la dependencia estatal.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hdebb3e955df03528d4b1e41e6035e97b69c97d148.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/balean-casa-de-elias-moran-coordinador-de-movimiento-ciudadano-en-miacatlan</url><titulo>Balean casa de Elías Morán, coordinador de Movimiento Ciudadano en Miacatlán</titulo><texto>Morelos.- Durante la madrugada del martes 20 de enero, sujetos desconocidos atacaron a balazos la fachada de la vivienda de Elías Morán Toledo, quien se desempeña como coordinador municipal y comisionado de Movimiento Ciudadano en el municipio de Miacatlán, Morelos.
El ataque ocurrió en el domicilio ubicado en la colonia Campesina. Según declaraciones del propio Morán Toledo, durante la noche escuchó detonaciones de arma de fuego que inicialmente confundió con disparos al aire. Fue hasta la mañana siguiente cuando se percató de los impactos de bala en el acceso principal de su propiedad. Las autoridades confirmaron que el dirigente político y su familia resultaron ilesos, reportándose únicamente daños materiales en la estructura del inmueble.
Tras el reporte, elementos del Ministerio Público Móvil “Quijano” y de la Policía Morelos acudieron al lugar para aplicar protocolos de seguridad y recolectar indicios. Las autoridades informaron que se implementarán operativos interinstitucionales para reforzar la vigilancia en la zona y prevenir futuros incidentes.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd5281e23fd27dcb7f7c70e04fb8a3597009f714bb.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/mexico-eu-y-canada-evaluaran-brote-de-sarampion-previo-al-mundial-2026</url><titulo>México, EU y Canadá evaluarán brote de sarampión previo al Mundial 2026</titulo><texto>El funcionario destacó que la principal estrategia de prevención es la vacunación. “No hay otra manera de controlarlo más que vacunarse. Lo que se definirá en la reunión de abril es si será necesario aplicar medidas adicionales para los viajeros”, subrayó durante la conferencia de prensa.
El secretario adelantó que se están preparando estrategias preventivas en puntos de alta afluencia, como aeropuertos y centrales camioneras, con el fin de evitar la diseminación del sarampión antes y durante el evento deportivo. “Lo importante es prevenir y actuar con anticipación. Pronto informaremos sobre otras medidas que reforzarán la protección de la población”, concluyó.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/20/_hd4c631c9ffbca54e1639dba130e38ff36d73eeabd.webp</imagen_url></noticia></noticias>