<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/entregas-a-eu-de-criminales-priorizan-seguridad-de-mexico-sheinbaum</url><titulo>Entregas a EU de criminales priorizan seguridad de México: Sheinbaum</titulo><texto>Durante su conferencia matutina, Sheinbaum detalló que estas solicitudes provienen del Departamento de Justicia de Estados Unidos, pero que cada caso es cuidadosamente evaluado por el Consejo Nacional de Seguridad, el cual determina si la acción es conveniente para el país antes de cualquier consideración bilateral.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd9590acf0d53d903b74c98dc08eac7321f16941ca.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/constancia-de-situacion-fiscal-no-se-requiere-para-obtener-factura-sat</url><titulo>Constancia de Situación Fiscal no se requiere para obtener factura: SAT</titulo><texto>De acuerdo con la autoridad fiscal, para facturar la empresa o persona únicamente requiere de la clave de Registro Federal de Contribuyentes (RFC), nombre o razón social de quien lo solicita, código postal y régimen fiscal, datos que se pueden obtener con la cedula de datos fiscales en este vinculo.
Se destacó que la CSF no tiene vigencia y se actualiza solo cuando el contribuyente realiza alguna modificación en el RFC, como cambio de domicilio fiscal, actualización de régimen fiscal o actividades económicas, cambio o incorporación de CURP, entre otros; por lo que no es necesario obtenerla con determinada periodicidad.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdfb1070cd587b786c828edd3bd81667c177a38906.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/investigan-a-militares-por-muerte-de-fernando-alan-arce-en-sinaloa</url><titulo>Investigan a militares por muerte de Fernando Alan Arce en Sinaloa</titulo><texto>El secretario de la Defensa, general Ricardo Trevilla Trejo, dijo este jueves que se están haciendo las investigaciones sobre la muerte del universitario Fernando Alan Arce, de 23 años, quien falleció el 13 de enero en Culiacán, capital de Sinaloa, en medio de un enfrentamiento entre militares y presuntos criminales.
Al ser consultado sobre el hecho, Trevilla Trejo indicó en la conferencia presidencial matutina que “personal militar” estaba persiguiendo a unos supuestos delincuentes en Culiacán que los agredieron, y que en medio del intercambio de disparos “allí es donde fallece uno de estos jóvenes” que se trasladaba en un vehículo.
El secretario de Defensa no precisó cuántos militares están implicados en el hecho ni la fuerza a la que pertenecen.
Según información de los padres de Arce, el joven iba en un vehículo junto con una mujer y fueron tiroteados por los uniformados al confundirlos con delincuentes. La mujer quedó gravemente herida.
El gobierno federal ha enviado en los últimos meses más de 2 mil 500 elementos de las fuerzas militares a Sinaloa para hacer frente a los grupos criminales que operan en esa región y que han resultado insuficientes para contener la violencia.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd1a8dfc7b0806a6ae4f1bbfaa74b5e3e4ee0f18df.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/hallan-a-bebe-dentro-de-bolsa-en-contenedor-de-basura-muere-horas-despues</url><titulo>Hallan a bebé dentro de bolsa en contenedor de basura; muere horas después</titulo><texto>Hermosillo.– Un trágico caso de abandono infantil conmocionó a la comunidad sonorense: un bebé recién nacido de 32 semanas de gestación fue encontrado con vida dentro de una bolsa de plástico en un contenedor de basura en un campo agrícola del poblado Miguel Alemán, en la Costa de Hermosillo, pero falleció la mañana del martes 20 de enero debido a complicaciones médicas graves.
A su ingreso, los médicos reportaron que el recién nacido presentaba un cuadro delicado: hipotermia severa, sepsis prenatal y dificultades respiratorias asociadas a su nacimiento prematuro. A pesar de los esfuerzos del personal médico, el menor no logró superar las complicaciones y falleció alrededor de las 07:15 de la mañana del martes 20 de enero.
La Fiscalía General de Justicia del Estado de Sonora (FGJES) abrió de inmediato una carpeta de investigación por el delito de abandono de persona y homicidio en grado de tentativa (que derivó en muerte). Las autoridades informaron que ya fue identificada y localizada una mujer que se presume es la madre del bebé. Ella se encuentra hospitalizada en un nosocomio público de la entidad, recibiendo atención médica, y será sometida a pruebas genéticas (ADN) para confirmar su parentesco con el menor.
Hasta el momento no se han proporcionado más detalles sobre su identidad ni su estado de salud, debido a que la indagatoria sigue en curso.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/02/08/_hd9f640ba149af2a71ab741268804a4790f2521e37.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/se-me-hizo-raro-gobernador-de-sinaloa-sobre-video-de-secuestro-de-influencer</url><titulo>'Se me hizo raro': gobernador de Sinaloa sobre video de secuestro de influencer</titulo><texto>También puedes leer: El 'testigo silencioso': Cómo una Cybertruck captó el secuestro de La Nicholette
Rocha Moya agregó que no se cuenta con mayor información sobre lo sucedido, por que el hecho es investigado por las autoridades.
La tiktoker se encontraba a bordo de su camioneta Tesla Cybertruck color lila cerca de una plaza comercial cuando fue interceptada por sujetos armados.
Un video captado por las cámaras de su propio vehículo muestra el momento en que hombres que viajaban en un auto Toyota descendieron para forzarla a bajar y llevársela contra su voluntad. La Cybertruck quedó abandonada en el lugar del incidente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd6b2e807cf9b1f3de9d05fd7b416ae4680f2a68fa.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/capturan-en-michoacan-a-el-botox-principal-generador-de-violencia</url><titulo>Capturan en Michoacán a 'El Botox', principal generador de violencia</titulo><texto>A través de sus redes sociales, García Harfuch detalló que la acción involucró a elementos de la Secretaría de la Defensa Nacional, la Secretaría de Marina, la SSPC, la Fiscalía de Michoacán y autoridades estatales, quienes lograron capturar al delincuente tras un intento de fuga.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hde6175fe50cae98f30cb2a6ef37f4f19029f680e6.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/captan-a-funcionarios-de-la-4t-en-palco-vip-del-bernabeu</url><titulo>Captan a funcionarios de la 4T en palco VIP del Bernabeu</titulo><texto /><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd851aa538adb0a3aa68b2d2ccbadfda253290bc92.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/marina-del-pilar-confirma-investigacion-de-fgr-contra-su-esposo-carlos-torres</url><titulo>Marina del Pilar confirma investigación de FGR contra su ex esposo Carlos Torres</titulo><texto>Durante su conferencia semanal, la mandataria estatal fue cuestionada sobre la situación jurídica de Torres Torres. Con un semblante serio, Ávila Olmeda afirmó estar al tanto de los requerimientos de la autoridad federal.
"Nadie está por encima de la ley, sea quien sea. He sido informada sobre las investigaciones que realiza la FGR. Como gobernadora y como ciudadana, mi compromiso es con la transparencia y la justicia; colaboraremos en todo lo que se nos solicite", declaró la gobernadora.
Fuentes cercanas a la FGR señalan que la investigación no solo se limita a Torres Torres, sino que abarca una estructura financiera que presuntamente facilitó el movimiento de activos provenientes de actividades delictivas en la frontera norte.
Carlos Torres Torres, quien fuera una figura central en la política bajacaliforniana y asesor cercano durante el inicio de la actual administración, se ha mantenido fuera del ojo público en las últimas semanas.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdd1bdf196b128305fa48a05da62368362a332ca2e.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/ya-ni-los-ninos-evitaran-entrevista-para-obtener-la-visa-estos-son-los-cambios</url><titulo>Ya ni los niños evitarán entrevista para obtener la visa; estos son los cambios</titulo><texto>Este cambio elimina uno de los pocos alivios para los padres en el proceso migratorio, ya que la entrevista implicaba no solo agendar con mucha anticipación sino también llevar al niño físicamente al consulado, algo que para muchas familias representa un reto logístico y económico considerable.
Para padres y tutores, esta modificación significa que los tiempos de espera para cita podrían ser más largos, y deberán considerar con anticipación la agenda consular, ya que las oficinas están saturadas y las fechas se llenan con rapidez.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2025/12/23/_hdd989032cb95b50ce33967ee8bb6143fde6aec26f.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/localizan-con-vida-a-lidya-n-en-el-estado-de-mexico</url><titulo>Localizan con vida a Lidya N en el Estado de México</titulo><texto>La Fiscalía General del Estado de Puebla informó que, tras revisar cámaras de vigilancia y realizar cerca de cincuenta actos de investigación, lograron dar con su paradero.
El comunicado precisó que la joven se encuentra sana y sin datos de un embarazo reciente, como se había señalado inicialmente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hda0ace3e0394f3bdfd1987b08b12c2ff4b22f96a9.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/caen-7-policias-municipales-por-el-asesinato-de-un-nino-de-10-anos</url><titulo>Caen 7 policías municipales por el asesinato de un niño de 10 años</titulo><texto>Los hechos ocurrieron la tarde del domingo 18 de enero de 2026, en las inmediaciones de la cancha de futbol del Barrio de Guadalupe, en este municipio ubicado en la región Costa. De acuerdo con la carpeta de investigación y testimonios recabados por la Vicefiscalía Regional de la Costa, un grupo de niños y jóvenes se encontraba en el lugar cuando arribaron patrullas de la policía municipal.
Al ver llegar a los agentes, la víctima y las personas que lo acompañaban huyeron del sitio. Según los relatos, los uniformados iniciaron una persecución y, momentos después, se escucharon varias detonaciones de arma de fuego.
El cuerpo sin vida del menor fue localizado la mañana siguiente, 19 de enero, a orillas del río de la población, a la altura de la colonia Cristo Rey. Peritajes forenses confirmaron que la causa de muerte fue una agresión con disparos de arma de fuego.Tras una investigación inicial multidisciplinaria —que incluyó trabajos periciales, análisis balísticos y recolección de testimonios—, la FGEO ejecutó la detención de los siete policías municipales en una acción calificada como “inmediata” por las autoridades. Los elementos permanecen bajo custodia mientras se determina el grado de responsabilidad individual de cada uno en el delito.
La Fiscalía enfatizó que actúa con rigor para evitar la impunidad, especialmente en casos que afectan la vida y seguridad de las infancias. “Llevamos a cabo labores ministeriales para dar con los responsables y garantizar que las víctimas tengan pleno acceso a la justicia”, señaló en su comunicado oficial.
La FGEO reiteró su compromiso de esclarecer los hechos y aplicar todo el peso de la ley contra quienes resulten responsables.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd897da7b002cbcc23d9b2fa2c2f077357e85952e9.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/traslado-de-reos-a-eu-es-para-evitar-alianzas-garcia-harfuch</url><titulo>Traslado de reos a EU es para evitar alianzas: García Harfuch</titulo><texto>Durante La Mañanera, desde la Escuela Militar de Sargentos, el funcionario señaló que, pese a estar en prisión, algunos criminales continúan operando, por lo que se llevan a cabo operativos diarios dentro de los penales.
“Dentro de las prisiones, muchas veces generan alianzas con otros grupos y, lamentablemente, en varios lugares tienen la oportunidad de continuar delinquiendo”, comentó García Harfuch.
El secretario detalló que los operativos en los penales incluyen revisiones aleatorias diarias con participación de la Guardia Nacional, la Defensa Nacional, la Secretaría de Marina y personal de la SSPC, tanto en penales federales como en muchos estatales.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hda20c88581942ab75bfd36278b28236c3a927246a.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/balean-casa-de-elias-moran-coordinador-de-movimiento-ciudadano-en-miacatlan</url><titulo>Balean casa de Elías Morán, coordinador de Movimiento Ciudadano en Miacatlán</titulo><texto>Morelos.- Durante la madrugada del martes 20 de enero, sujetos desconocidos atacaron a balazos la fachada de la vivienda de Elías Morán Toledo, quien se desempeña como coordinador municipal y comisionado de Movimiento Ciudadano en el municipio de Miacatlán, Morelos.
El ataque ocurrió en el domicilio ubicado en la colonia Campesina. Según declaraciones del propio Morán Toledo, durante la noche escuchó detonaciones de arma de fuego que inicialmente confundió con disparos al aire. Fue hasta la mañana siguiente cuando se percató de los impactos de bala en el acceso principal de su propiedad. Las autoridades confirmaron que el dirigente político y su familia resultaron ilesos, reportándose únicamente daños materiales en la estructura del inmueble.
Tras el reporte, elementos del Ministerio Público Móvil “Quijano” y de la Policía Morelos acudieron al lugar para aplicar protocolos de seguridad y recolectar indicios. Las autoridades informaron que se implementarán operativos interinstitucionales para reforzar la vigilancia en la zona y prevenir futuros incidentes.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd5281e23fd27dcb7f7c70e04fb8a3597009f714bb.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/cae-de-puente-y-estalla-pipa-cerca-de-personas-en-carretera-mexico-tuxpan</url><titulo>Cae de puente y estalla pipa cerca de personas en carretera México-Tuxpan</titulo><texto>Este suceso se suma a una serie de accidentes viales que involucran pipas de combustible en diferentes carreteras del país en los últimos meses, lo que ha generado preocupación entre usuarios y transportistas por las condiciones de infraestructura y seguridad en el traslado de materiales peligrosos</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd09f9d439fc70b7af94ebd967d07854668ac639c0.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/sheinbaum-defiende-envio-de-37-criminales-a-eu-y-dice-que-decision-soberana</url><titulo>Sheinbaum defiende envío de 37 criminales a EU y dice que 'decisión soberana'</titulo><texto>El secretario de Seguridad federal, Omar García Harfuch, justificó el martes los envíos alegando que los criminales representaban “una amenaza real para la seguridad del país”, pero no ofreció detalles.
En agosto pasado García Harfuch admitió que algunos de los capos enviados en esa oportunidad a Estados Unidos mantenían operaciones criminales desde las cárceles y que se acordó su traslado porque había riesgo de que pudieran salir en libertad gracias a medidas judiciales.
Entre los reos que se trasladaron la víspera está Ricardo González Sauceda, alias “El Ricky”, líder regional del Cártel del Noreste, quien era requerido por la DEA acusado de tráfico de drogas; Luis Alonso Navarro y Luis Carlos Dávalos, miembros del CJNG; Pedro Inzunza Noriega, alias “El Señor de la Silla”, quien estaba vinculado al cártel de Los Beltrán Leyva y era solicitado por la DEA por narcoterrorismo y tráfico de drogas, y Daniel Alfredo Blanco Joo, alias “El Cubano”, operador logístico del Cártel de Sinaloa, encargado del tráfico de estupefacientes a Estados Unidos.
Gómez Núñez enfrenta cargos por conspiración para distribuir cocaína, fentanilo y metanfetamina para su importación a los Estados Unidos y por portar y utilizar armas de fuego, incluidas ametralladoras y dispositivos destructivos, para facilitar el tráfico de drogas, según informó el miércoles la fiscal federal Jeanine Ferris Pirro.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hd3919f03e898ca3f5547eb5a83a5857d643c30968.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/vehiculos-que-entraron-en-2025-al-pais-aun-pueden-regularizarse-sheinbaum</url><titulo>Vehículos que entraron en 2025 al país aún pueden regularizarse: Sheinbaum</titulo><texto>“Si los vehículos entraron en 2025, aún tienen oportunidad de regularización. El decreto ya no está vigente porque se cumplió con lo que establecía, que eran vehículos de cierta edad, y ya se estaba haciendo un uso mayor de lo que establecía el decreto, por eso tomamos la decisión de cerrarlo”, detalló Sheinbaum.
Con ello, el gobierno busca garantizar que el proceso de legalización cumpla con las disposiciones vigentes, mientras mantiene abiertas las opciones para los vehículos que llegaron el año pasado.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd2cdc4fed885fd7b340f3ba9a4e9984a61d0bdb36.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/noche-de-copas-y-fotos-termina-con-un-trailer-encallado-en-playa-de-mazatlan</url><titulo>Noche de copas y fotos termina con un tráiler encallado en playa de Mazatlán</titulo><texto>Sinaloa.- Un evento insólito sorprendió a locales y turistas la noche del miércoles 21 de enero, cuando un tráiler de la empresa de paquetería "Los Castores" quedó encallado en la arena de Playa Norte, a la altura del Malecón de Mazatlán.
De acuerdo con reportes, el conductor de la pesada unidad ingresó deliberadamente al área de bañistas. Versiones preliminares indican que el chofer, quien presuntamente se encontraba en estado de ebriedad y acompañado de una mujer, intentaba tomarse una fotografía especial en la orilla del mar.
Sin embargo, debido al peso del tractocamión y la consistencia del terreno, las llantas delanteras se hundieron rápidamente en la arena, dejando al vehículo atrapado a pocos metros de las olas.
El incidente movilizó a elementos de la Policía Municipal y cuerpos de emergencia. Tras varias horas de maniobras que incluyeron el uso de grúas, maderos y piedras para generar tracción, la unidad fue finalmente retirada de la zona de playa durante la madrugada de este jueves.
El conductor fue detenido y trasladado a los separos de la Secretaría de Seguridad Pública (Villas del Rey), mientras que el tráiler fue remitido a una pensión municipal para su resguardo.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hde0c3cacdbf6e22d5500079ef7c46a6ead549b6eb.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/reyes-de-espana-inauguran-fitur-con-mexico-como-pais-invitado-de-honor</url><titulo>Reyes de España inauguran Fitur con México como país invitado de honor</titulo><texto>Asimismo, detalló que hablaron sobre las sedes mundialistas, así como de eventos internacionales como la Fórmula 1, que representan detonantes económicos y herramientas clave de promoción turística.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd393e9b00044174fe85fe8a3dc82b495e8484e165.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/detienen-a-hombre-por-entrar-ilegalmente-al-nevado-de-toluca-en-un-razer</url><titulo>Detienen a hombre por entrar ilegalmente al Nevado de Toluca en un Razer</titulo><texto>El aseguramiento se realizó este miércoles tras detectarse el uso de vehículos todoterreno en la zona núcleo del volcán, área donde el tránsito motorizado está estrictamente prohibido por la Ley General del Equilibrio Ecológico y la Protección al Ambiente (Lgeepa). El conductor fue puesto a disposición de las autoridades federales por presunto daño ambiental.
Este hecho se suma a una serie de incursiones ilegales registradas recientemente, donde influencers y turistas han ignorado los bloqueos oficiales para realizar ascensos clandestinos, compartiendo incluso videos en redes sociales.
Las autoridades advirtieron que continuarán los operativos de vigilancia y se aplicarán sanciones administrativas y penales a quienes infrinjan la normativa vigente.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/21/_hdf7cb64e4942f2b0bc153dd525b1d2058f1e86da4.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://netnoticias.mx/nacional/economia-mexicana-supera-expectativas-y-apunta-a-crecer-2-3</url><titulo>Economía mexicana supera expectativas y apunta a crecer 2.3%</titulo><texto>Durante La Mañanera del Pueblo, la mandataria mostró en pantalla la primera plana del periódico El Financiero, donde se resalta el comportamiento favorable de los indicadores económicos nacionales.
Añadió que el sector servicios continúa como el principal motor del crecimiento, respaldado por el desarrollo de infraestructura, la aplicación de programas sociales y la ejecución de proyectos estratégicos que generan empleo y bienestar.</texto><imagen_url>https://cdn.ntmx.me/media/2026/01/22/_hd6926853416d6689a283767ea5ff511c181e0122d.webp</imagen_url></noticia></noticias>