<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/seguridad/detienen-a-sujeto-que-disparo-a-ninos-jugando-en-melchor-ocampo-una-menor-murio/</url><titulo>Detienen a sujeto que disparó a niños jugando en Melchor Ocampo; una menor murió</titulo><texto>Al sujeto lo aprehendieron para ser investigado de los hechos que ocurrieron desde el 15 de septiembre del 2021, cuando le disparó con un arma de fuego a la niña y a otro menor.
Lee también Capturan a "El Seven" en Amecameca; era buscado en tres estados
La niña fue trasladada de emergencia a un hospital de la zona, donde permaneció por 3 días hasta que perdió la vida a consecuencia de las heridas de bala.
Después de más de 4 años de búsqueda, las autoridades lograron encontrar al sujeto y será presentado ante la autoridad judicial, instancia que determinará su situación ante la ley.</texto><imagen_url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/resizer/v2/KFU3QVGEJRFH3I7KDMRHSQG76Y.jpg?auth=707d6b1fd9d59c5451cff73f591bc7d10c8d67b98251e3ef2b8cf40d8545f81b</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/desconocidos-una-historia-de-amor-y-fantasmas-que-puedes-ver-por-star/</url><titulo>"Desconocidos", una historia de amor y fantasmas que puedes ver por Star+</titulo><texto>Las historias de amor son tan fáciles o complicadas como el propio ser humano quiera hacerlas, lo que sí es que son tan profundas que no solo se guardan en la memoria, muchas de ellas llegan hasta el corazón. Y esta película es una de estas historias.
"Desconocidos", estrenada en cines del 2023, narra la historia de amor entre Adam (Andrew Scott) y Harry (Paul Mescal); pero estos dos hombres no solo comparten sentimientos fuertes el uno por el otro, también se vuelven cómplices de vida al contarse sus sueños y penas más grandes.
Es así como Adam le cuenta a Harry que antes de cumplir los 12 años, se quedó completamente solo en el mundo, pues sus padres murieron en un trágico accidente de coche; ahora, escribe sobre ellos pero, al haber pasado tanto tiempo, no le está resultando fácil.
Es entonces cuando decide visitar la casa en la que vivió en su infancia y, como si de un acto de magia se tratara, encuentra a sus fallecidos padres viviendo ahí.
Dirigido por Andrew Haigh, el filme está basado en la novela “Strangers” de Taichi Yamada, de 1987, y es protagonizada por Andrew Scott, Paul Mescal, Jamie Bell y Claire Foy.</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/JQQUSOO6YZFVZCAP433T5PZOPY.jpg?auth=d601aa8ce43832ad93e01d2e768844fdd2cf4e750b79a41a742f3462b091a02f</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/max-trae-una-cinta-de-amor-en-la-que-la-guerra-juega-un-papel-importante/</url><titulo>Max llama la atención con esta película sobre un triángulo amoroso en los últimos días del Imperio Otomano</titulo><texto>Este es el caso de "La promesa" una comedia romántica que se desarrolla durante los últimos días del Imperio Otomano, por allá de 1915.
Este filme fue estrenado, en los cines estadounidenses, en abril del 2017 y, desde entonces, ha ido sumando fans gracias la historia y las actuaciones de Christian Bale, Oscar Isaac y Charlotte Le Bon.
Leer más: Apple TV presenta esta serie protagonizada por Colin Farrell sobre un controversial detective privado
El filme del que te contaremos se llama “La promesa”, dirigido por Terry George y protagonizado por Oscar Isaac, Charlotte Le Bon y Christian Bale.
La historia se enfoca en Mikael un joven boticario que vive al sur del Imperio y que, con tal de juntar el dinero suficiente para estudiar medicina, se compromete con una mujer que no ama. Tras recibir el pago de la dote, Mikael emprende el viaje a Constantinopla, donde conoce a Ana, una hermosa artista local de la que se enamora al instante, pero ésta mantiene una relación con Chris, un reportero estadounidense.
Desde ese momento, el peculiar triángulo amoroso tiene que pasar por obstáculos, trabas y todo tipo de contratiempos que solo empeoran con la guerra; y es que no solo lucharán por el romance, también para salir con vida.
Durante su poco más de hora y media de duración, "La promesa" no solo muestra a los espectadores una historia de época, que los dejará suspirando; también bellos paisajes de Murcia, Madrid, Teruel, Castellón y Gerona, ciudades españolas y donde se establecieron las principales locaciones.
Leer más: Las 4 mejores películas de Robert Downey. Jr para maratonear el fin de semana</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/3CX6IY4LGFAZ5EILCFPMHRXZCI.jpg?auth=3e68a69f684fe72f12f98b458aaf301e168bc9b1826b8ea1c1facda503ea257e</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/transmision-en-vivo-concierto-de-interpol-desde-el-zocalo-de-la-cdmx/</url><titulo>Transmisión EN VIVO concierto de Interpol desde el Zócalo de la CDMX</titulo><texto>Mira aquí la transmisión en vivo del concierto de Interpol en el Zócalo capitalino</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/6ESBVL4JDRGINHOQE46MOYSYZQ.jpg?auth=42a87717b3f03109a891f7f0499e36fd0ea508a442bbac75e10e6d6b44b331c1</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/max-tiene-este-documental-que-hace-una-radiografia-sobre-el-estado-de-texas/</url><titulo>Max tiene este documental que hace una radiografía sobre el estado de Texas</titulo><texto>Leer más: Apple TV presenta esta serie protagonizada por Colin Farrell sobre un controversial detective privado
Este documental ha despertado críticas muy variadas entre las que predominan las positivas como la de The Hollywood Reporter que remarcó: “En esos tres capítulos consigue abordar muchos temas, ser oportuna y de vital importancia”.</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/2RCH2FM4ZNDXNLBG2MUP37GXLM.jpg?auth=0f33f170ed27dcc875b3d54ae95c1e48f65794654b27fdafb84de0c01ff3ce79</imagen_url></noticia><noticia><url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/mas-de-oaxaca/encuentro-nudista-en-zipolite-2026-todo-sobre-el-festival-en-la-playa-de-oaxaca/</url><titulo>Encuentro nudista en Zipolite 2026: Todo sobre el festival en la playa de Oaxaca</titulo><texto>El programa del Encuentro Nudista incluye actividades que celebran la cultura, el arte y el deporte; entre las que destacan: caminatas, yoga, clases de fotografía, body paint, calendas, talleres de masaje, voleibol nudista, convivencia nudista, así como jornadas de limpieza de playas.
Zipolite, playa de Patrimonio Biocultural
Foto: Especial
¿Cómo llegar a Zipolite?
Viajar a Zipolite en automóvil te llevará un buen tiempo, pues te podrías hacer de 10 hasta 12 horas. Conduce por la autopista 95D o por las 135D y sigue hasta Pochutla por la carretera 175. Desde Pochutla, toma la carretera costera hacia Zipolite.</texto><imagen_url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/resizer/v2/Z5MDDHI27VBZXDW3J7EW3ZSLIA.jpg?auth=87aae66450297ecd9e3794c3cc6c581e7515a4d1b9fe7899dcc02a3865851bc0</imagen_url></noticia><noticia><url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/metropoli/100-arboles-mas-seran-reconocidos-como-patrimonio-urbano-en-la-capital-potosina/</url><titulo>100 árboles más serán reconocidos como Patrimonio Urbano en la capital potosina</titulo><texto>El Ayuntamiento de San Luis Potosí avanza en la incorporación de 100 nuevos ejemplares al catálogo de árboles considerados Patrimonio Urbano, como parte de la política municipal de protección al medio ambiente y preservación del paisaje urbano impulsada a mediados de 2025.
Esta iniciativa surge a partir de una nueva ley municipal que permite declarar a ciertos árboles como patrimonio del Ayuntamiento, garantizando su mantenimiento y conservación mediante un esquema similar al que se aplica a otros bienes municipales.
Los ejemplares seleccionados destacan por su historia, tamaño, relevancia ambiental o valor simbólico para la capital potosina.
Lee también: Este 2026 podría consolidarse transformación y rehabilitación del parque de Morales de SLP: Galindo
El director de Servicios Municipales, Cristian Azuara, informó que el proceso para integrar los nuevos árboles se encuentra en su etapa final y pronto será turnado al Cabildo para su análisis y aprobación.
“Estamos trabajando en los 100 árboles; ya estamos a punto de entregarlos al Cabildo. Recordemos que tiene que pasar por comisiones y después por el Cabildo, que es quien lo tiene que aprobar”, señaló el funcionario.
“Vamos por los siguientes 100 árboles patrimoniales, no solamente en vía pública sino también en propiedades privadas. Estaremos trabajando con el director de Ecología; él es quien ve el arbolado interno y nosotros revisamos lo que corresponde a la vía pública”, detalló.
Cabe recordar que para garantizar transparencia y rigor técnico en la selección, el Ayuntamiento conformó un comité evaluador integrado por representantes de asociaciones civiles, ciudadanos, especialistas del ámbito académico y autoridades municipales, quienes fueron los encargados de determinar qué árboles cumplían con los criterios necesarios para obtener la declaratoria de patrimonio urbano.</texto><imagen_url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/resizer/v2/2VU6GYSVJZDIVOUELPVO74TVVY.jpg?auth=104a6807a011a3e722eb5485f5f1ffb4109c6c4ba6d4b37c9894c6f22aa53b76</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/prime-estrena-la-segunda-temporada-de-them-su-serie-de-terror-mas-espeluznante/</url><titulo>Prime estrena la segunda temporada de "Them", su serie de terror más espeluznante</titulo><texto>Este mes de abril, para ser más precisos el pasado jueves 25, Amazon Prime le dio la bienvenida a la segunda temporada de una de sus series más espeluznantes,"Them".
La primera temporada estuvo ambientada en la década de los años 50 y tuvo como protagonistas a una familia afroamericana que, en el marco de la denominada “Gran migración”, se muda a Los Ángeles. En su nuevo hogar, serán asechados por fuerzas sobrenaturales que buscarán destruirlos.
Ahora, con su segunda temporada estrenada “Theme: The Scare" vuelve a infundir el terror entre los suscriptores de la plataforma, ahora con una historia completamente independiente. Ahora, la historia se traslada a los 90, y tiene como protagonista a una detective de Los Ángeles. Ella investiga el asesinato de una madre adoptiva, un suceso que tiene conmocionada a toda la comunidad y que esconde mucho más de lo que parece.
Aunque consta de tan solo 8 episodios, "Theme: The Scare", promete asustar hasta el más valiente; sin embargo no está recomendada para menores de 16 años de edad.
Creada por Little Marvin,, la segunda temporada está protagonizada por los actores Deborah Ayorinde. Pamela Grier, Joshua J. Williams, Luke James, Wayne Knight, Jeremy Bobb, Charlice Brice, Iman Shupert y Carlito Olivero.</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/UOJJTUU2DRGJNLVFJ62ZNTPV4Q.jpg?auth=ee297557e4db570cc18b4d7e29650cb9b6571d169c3367aa8c877d5f69acd59b</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/que-hacer/este-es-el-bosque-mas-bonito-de-puebla-para-una-caminata-tranquila/</url><titulo>Este es el bosque más bonito de Puebla para una caminata tranquila</titulo><texto>El bosque más bonito de Puebla para una caminata tranquila se ha convertido en uno de los destinos naturales más buscados por viajeros y amantes del ecoturismo que desean respirar aire puro, recorrer senderos rodeados de vegetación y disfrutar de un ambiente silencioso y relajante.
¿Qué bosques hay en Puebla?
Un bosque de bambú entre niebla y montaña
Estos bosques no solo cumplen una función ambiental, sino también cultural y económica, ya que el bambú se utiliza en la elaboración de artesanías, mobiliario, instrumentos musicales y productos sustentables que forman parte de la identidad local.
¿Qué puedes hacer en el bosque más bonito de Puebla?
Un destino ideal para el ecoturismo
Este bosque es considerado uno de los espacios más frescos de Puebla, gracias a su clima templado y húmedo durante gran parte del año. La neblina constante le da un aspecto místico y lo convierte en una opción perfecta para quienes buscan escapar del calor, el estrés urbano y el turismo masivo.</texto><imagen_url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/resizer/v2/VG7MBVC3KBDC3L6UVSBF7Y2CBE.png?auth=7f2baf66374203d4cd9c9180fa365abc320eff9794a155ba4bc82994dc5d5d05</imagen_url></noticia></noticias>