<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/mundo/democrata-mikie-sherrill-gana-nueva-jersey-y-sera-gobernadora/</url><titulo>Demócrata Mikie Sherrill gana Nueva Jersey y será gobernadora</titulo><texto>La candidata demócrata Mikie Sherrill derrotó esta noche al republicano Jack Ciattarelli, que contaba con el respaldo de Trump, y se convertirá en la nueva gobernadora de Nueva Jersey. La carrera electoral fue seguida muy de cerca, ya que se consideraba un posible indicador de lo que sucederá en las elecciones intermedias de 2026.
Sherrill sucederá al gobernador demócrata Phil Murphy, cuyo mandato ha llegado a su fin, lo que supone la primera vez desde 1961 que un mismo partido gana tres mandatos consecutivos en la mansión del gobernador de Nueva Jersey.
Sherrill, una veterana de la Marina que representó a un distrito del norte de Nueva Jersey en la Cámara de Representantes de los Estados Unidos durante cuatro mandatos, será la segunda mujer gobernadora del estado.
New Jersey, it is the honor of my life to earn your trust to become this great state’s 57th Governor.
Su campaña se centró en criticar la afinidad de su oponente con Trump, mientras el Partido Demócrata buscaba consolidar su control en el estado, después de que Trump recortara la ventaja en un estado fuertemente demócrata en unos diez puntos en las elecciones generales del año pasado.
El apoyo de Trump a Ciattarelli no sirvió para movilizar un número suficiente de votantes republicanos en los condados más populosos del Nueva Jersey, parte del área metropolitana de Nueva York.
Lee también Elecciones en Nueva York, Virginia y Nueva Jersey ponen a prueba la influencia de Trump en EU
Sherrill será la segunda mujer que ocupa el cargo de gobernadora de Nueva Jersey en los 238 años de historia del estado.
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/CLM3MLVJDFHXLC7HNKM7274LN4.jpg?auth=d5ae6bb19ff0cd08bbbf973e200dd2b734b95872ed5351a055012954cfbf2f6d</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/valle-de-mexico/rescatan-a-bebe-encerrado-en-casa-de-carton-padre-salio-a-vender-fierro-viejo-para-comer/</url><titulo>Rescatan a bebé encerrado en casa de cartón; padre salió a vender "fierro viejo" para comer</titulo><texto>Lee también Naucalpan descarta presencia de felino tras operativo con drones en Los Cipreses
El hallazgo ocurrió durante un patrullaje pie a tierra, cuando los policías escucharon el llanto del menor y ubicaron una construcción de lámina, cartón y madera, cerrada con candado y asentada en zona federal.
Paramédicos de Protección Civil valoraron al menor y confirmaron que presentaba signos vitales estables. Posteriormente, fue puesto bajo resguardo de la Procuraduría de Protección de Niñas, Niños y Adolescentes del DIF municipal.
Autoridades municipales informaron que un hombre se presentó más tarde y se identificó como padre del bebé.
El masculino informó que había salido a vender fierro viejo debido a que se encontraba desempleado y necesitaba dinero para alimentos.
Las autoridades municipales dieron a conocer que el menor permanecerá bajo custodia del DIF mientras se realizan las indagatorias correspondientes para determinar su situación jurídica y el entorno familiar.</texto><imagen_url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/resizer/v2/QO4NOCKYVBGU7O3NG7MKR2QCBU.jpg?auth=a2f720c6779b711ecb2f143c199d83850c13def06f319c06c0ebc6edf2d7c014</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/mundo/reportan-explosiones-en-la-capital-de-venezuela-se-escuchan-tambien-aviones-que-sobrevuelan-la-zona/</url><titulo>Minuto a minuto: Estados Unidos ataca Venezuela y captura a Nicolás Maduro; Caracas denuncia "secuestro" del líder chavista</titulo><texto>Los estallidos se produjeron después de que el presidente estadounidense, Donald Trump, que ha desplegado una flota de guerra en el Caribe, mencionara la posibilidad de ataques terrestres contra Venezuela y afirmara que los días del mandatario Nicolás Maduro en el poder "están contados".
Los habitantes de varios barrios salieron apresuradamente a las calles. Se podía ver a algunos desde lejos en varias zonas de Caracas.
EU ataca Venezuela para capturar a Maduro y Caracas acusa secuestro del líder chavista
Durante la madrugada de este sábado, Trump confirmó los ataques de EU a Venezuela y anunció la captura del mandatario venezolano, Nicolás Maduro, y su esposa, Cilia Flores.
El mandatario estadounidense confirmó que ordenó atacar diferentes puntos del país caribeño y anunció la captura de Maduro Moros quien fue llevado fuera del país, a territorio estadounidense.
Tras el anuncio, el fiscal general de Venezuela, Tarek William Saab, denunció el que calificó como "secuestro" de Maduro y responsabilizó al Gobierno de EU de lo que pueda pasar con la vida del líder chavista.
"Salgamos a las calles a pedir no solo la pronta, diría yo, fe de vida de nuestro presidente Nicolás Maduro Moros, sino que cese ese secuestro en el cual se encuentra", declaró Saab en un contacto telefónico con el canal estatal Venezolana de Televisión (VTV).
Apenas esta semana Trump afirmó que Estados Unidos había destruido una zona de atraque utilizada por embarcaciones acusadas de participar en el narcotráfico en Venezuela, lo que sería el primer ataque terrestre estadounidense en suelo venezolano.
Maduro, por su parte, se mostró confiado en una entrevista difundida el jueves. "El sistema defensivo nacional ha garantizado y garantiza la integridad territorial, la paz del país y el uso y disfrute de todos nuestros territorios", dijo el mandatario.
Donald Trump acusa a Nicolás Maduro de estar al frente de una amplia red de narcotráfico, señalamiento que Caracas niega al alegar que Washington quiere derrocarlo para apoderarse de las reservas de petróleo del país, las más grandes del planeta.
Lee también Venezuela dice haber destruido casi 40 aeronaves vinculadas al narcotráfico en 2025; afirma que tiene "un modelo ejemplar”
De acuerdo con un comunicado, estas medidas serán aplicadas a: Funcionarios públicos
Miembros de las fuerzas armadas y seguridad
Empresarios
El gobierno de Ecuador, encabezado por Daniel Noboa, aseguró que no permitirá el abuso de las figuras de asilo político y refugio.
Mundo 07:13 PM Maduro llega en helicóptero a la ciudad de Nueva York, donde afrontará proceso judicial El presidente venezolano, Nicolás Maduro, llegó este sábado a la ciudad de Nueva York en un helicóptero que aterrizó en un helipuerto a orillas del río Hudson, cerca de la calle 31, en el lado oeste de Manhattan, tras haber sido trasladado previamente en un avión militar a un aeropuerto del norte del estado.
De ahí, Maduro fue movilizado en una camioneta a una instalación federal vinculada a la Agencia Antidroga de Estados Unidos (DEA) y posteriormente al Metropolitan Detention Center (MDC), una prisión federal situada en el distrito neoyorquino de Brooklyn, según medios locales.
Mundo 05:16 PM "Muchos cubanos perdieron la vida"; declaró el presidente Donald Trump tras el ataque estadounidense en Venezuela El presidente Donald Trump dijo el sábado que muchos cubanos murieron cuando las fuerzas estadounidenses atacaron y capturaron al presidente Nicolás Maduro. En una entrevista con The New York Post, que concedió después de la rueda de prensa en la que habló sobre la operación militar, Trump dijo: "Sabes, muchos cubanos perdieron la vida anoche. ¿Lo sabías?"
Y añadió: "Muchos cubanos perdieron la vida. Estaban protegiendo a Maduro. Eso no fue una buena decisión". "Cuba siempre fue muy dependiente de Venezuela. De ahí obtenían su dinero, y protegían a Venezuela, pero eso no les salió muy bien en este caso", añadió Trump al Post.
Mundo 05:11 PM Los ataques de esta madrugada dejaron al menos 40 muertos en Venezuela Los ataques en Venezuela la madrugada de este sábado dejaron al menos 40 muertos en el país sudamericano, incluyendo personal militar y civiles, reportó el diario estadounidense The New York Times, que citó como fuente a un alto funcionario venezolano que pidió el anonimato.
Mundo 04:32 PM Maduro baja del avión que lo llevó a Nueva York Nicolás Maduro descendió del avión que lo transportó a Nueva York
Mundo 04:30 PM Juez de Nueva York hace pública nueva acusación por narcoterrorismo contra Maduro Un juez del tribunal federal del distrito sur de Nueva York hizo público este sábado una nueva acusación contra el presidente venezolano, Nicolás Maduro, que amplía la presentada en 2020 y lo señala de nuevo como líder de una red de narcotráfico y narcoterrorismo que durante más de dos décadas habría utilizado al Estado venezolano para introducir grandes cantidades de cocaína en Estados Unidos.
La nueva acusación, conocida como "imputación sustitutiva", es una versión ampliada de la presentada en marzo de 2020 contra Nicolás Maduro que agrega nuevos cargos y nuevos imputados -incluyendo por primera vez a su esposa, Cilia Flores, y a uno de sus hijos-.
Así, se elevan a seis el número de acusados y se mantiene imputado al ministro del Interior, Diosdado Cabello Rondón, ya acusado en 2020.
Mundo 03:32 PM CIA utilizó fuente interna para vigilar a Maduro antes de su captura, según el NYT Elementos del gobierno venezolano habrían ayudado a vigilar la ubicación del mandatario, Nicolas Maduro, de acuerdo con la Agencia central de Inteligencia (CIA) citada por el New York Times.
La CIA, indicaron las fuentes, produjo la información de inteligencia que condujo a la detención de Maduro mediante la vigilancia de sus movimientos y su patrón de vida, adelantó el medio.
Los agentes en Venezuela, trabajando clandestinamente desde agosto de 2025, recopilaron datos clave que permitieron planificar la operación de forma precisa.
Mundo 03:10 PM Maduro llegará hoy a Nueva York y será trasladado a una prisión federal, reporta CNN El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, llegará hoy sábado a Nueva York, donde será trasladado al Metropolitan Detention Center (MDC), una prisión federal situada en el distrito de Brooklyn, según la cadena estadounidense CNN.
Mundo 02:46 PM Trump se burla de Maduro; publica video donde el líder chavista lo retaba a detenerlo El presidente Donald Trump publicó este sábado un video en su red social Truth Social en el que se burla de declaraciones pasadas de Nicolás Maduro en las que desafiaba a EU a capturarle.
El vídeo, de 40 segundos, se inicia con Maduro en una intervención sin fecha, en la que, con tono desafiante, afirma: "¡Venga por mí! Aquí los espero, en Miraflores. ¡No se tarde en llegar, cobarde!".
Mundo 02:40 PM "Queremos a Maduro", claman dirigentes del chavismo; piden su devolución "de manera inmediata" Simpatizantes del chavismo se concentraron en las cercanías del Palacio de Miraflores, portando imágenes de Nicolás Maduro y del fallecido Hugo Chávez. La consigna "Queremos a Maduro" resuena en las calles del centro, mientras las autoridades locales advierten que no abandonarán la protesta hasta obtener información sobre el paradero del jefe de Estado.
Venezolanos residentes en Panamá celebran con banderas nacionales venezolanas y una máscara del presidente estadounidense Donald Trump, en la Ciudad de Panamá el 3 de enero de 2026. Foto: Martin Bernetti / AFP
Mundo 01:59 PM EU no desplegará tropas en Venezuela si Delcy Rodríguez "hace lo que queremos", dice Trump El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, aseguró este sábado que no desplegará tropas en Venezuela ni realizará nuevos ataques contra el país "si la vicepresidenta de Maduro (Delcy Rodríguez) hace lo que queremos".
En una entrevista con el tabloide New York Post, Trump afirmó que EU no tendrá que desplegar soldados en suelo venezolano si Rodríguez, que en estos momentos está a cargo del gobierno venezolano, "hace lo que queremos".
Trump añadió que las fuerzas armadas de Estados Unidos están preparadas para lanzar una segunda oleada de ataques contra el país sudamericano "mucho mayor que la primera", durante la que se capturó a Nicolás Maduro y su esposa, Cilia Flores.
Mundo 01:56 PM Cuba llama a América Latina a "cerrar filas" frente a EU El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, llamó a América Latina a "cerrar filas" ante el ataque de Estados Unidos a Venezuela, un fuerte aliado de La Habana, y el "secuestro" del mandatario Nicolás Maduro.
"Estados Unidos no tiene autoridad moral ni de ningún tipo para sacar de su país por la fuerza al presidente venezolano, pero (...) sí es responsable ante el mundo" de su "integridad física", añadió Díaz-Canel en el acto, al que asistieron varios millares de personas, incluido el embajador venezolano, Orlando Maneiro.
Mundo 12:21 PM Aeronave que traslada a Maduro a EU habría hecho una escala en Puerto Rico por "emergencia médica" del líder venezolano Nicolás Maduro, líder del régimen venezolano, fue capturado la madrugada de este 3 de enero, luego de que militares estadounidenses bajo el mando de Donald Trump realizaran "un ataque a gran escala". Junto con su esposa, Cilia Flores, el líder chavista fue trasladado a Estados Unidos. En los últimos minutos, Telemundo 47 conoció por medio de una fuente cercana al gobierno estadounidense que la aeronave donde se transporta a Maduro hacia el país americano tuvo que hacer un aterrizaje de emergencia en la base militar Ramey en Aguadilla, Puerto Rico.
Se sabe que dicho aterrizaje se habría realizado por una "emergencia médica" del líder del régimen venezolano.
Mundo 11:33 AM María Corina Machado no tiene el apoyo para dirigir Venezuela ahora; a EU "no le costará un peso" dirigirla: Trump Trump dice que ahorita sería "muy duro" para María Corina Machado "dirigir el país" porque "no tiene el apoyo para hacerlo". Asegura que a Estados Unidos "no le costará un peso" dirigir Venezuela. "Nos vamos a reembolsar cada centavo que invirtamos en Venezuela".
Añadió que puede haber ejército de Estados Unidos en suelo venezolano porque "tenemos que resguardar la infraestructura petrolera".
Mundo 11:32 AM Rubio y Hegseth "dirigirán gestión de Venezuela", anuncia Trump; que Cuba "ponga sus barbas a remojar" Donald Trump informó que Marco Rubio y Pete Hegseth "dirigirán este ejercicio de gestión de Venezuela. En este momento hay una vicepresidenta de Venezuela". Afirma que Rubio ya se comunicó con ella y que "no tiene muchas opciones". Afirmó que Estados Unidos vela por su seguridad y prosperidad al pensar en los recursos petroleros de Venezuela.
Cuestionado sobre Cuba, Trump dijo que a ese país "no le está yendo nada bien y es algo de lo que vamos a hablar porque es un país fallido".
Al respecto, Rubio añadió que "Cuba es un desastre, gobernado por hombres seniles, incompetentes, su economía ha colapsado. Sabemos de este tipo de fuerzas que abrigan a dictadores. Le digo a Cuba que ponga sus barbas a remojar".
Mundo 11:30 AM Maduro no tuvo tiempo de esconderse en un lugar seguro, operación fue "muy rápida": Trump Trump dijo que Maduro intentó meterse en un espacio de seguridad, pero "no le dio tiempo" porque la operación fue "muy rápida". Añadió que aunque se hubiera escondido, las fuerzas de Estados Unidos llevaba lo necesario para sacarlo. Cuando se le preguntó sobre otras operaciones de captura de dictadores, Trump dice que "conmigo es puro ganar, ganar".
Dijo que se tiene que "reconstruir una infraestructura muy fallida. Su infraestructura petrolera es muy peligrosa por el estado de sus ductos y su equipo".
Cuestionado sobre su mensaje a Venezuela, Trump dijo que "tendrán paz, justicia, una riqueza que se les ha robado y un país con un grandísimo potencial. Venezuela era un país próspero y este régimen lo destruyó".
Trump remata: "Teníamos que evitar filtraciones. Sabemos que en el Congreso hay filtraciones y no podíamos jugar con eso".
Mundo 11:25 AM Si es necesario "volvemos a incursionar en territorio venezolano", advierte Trump Cuestionado sobre si habrá tropas de EU en suelo venezolano, Trump dijo que "no es lo que quiero", y agregó que anoche "sí hubo tropas" y que no quiere que las haya, pero dejó en claro que que "no tengo miedo de hacerlo". "En caso de ser necesario, volvemos a incursionar en territorio venezolano", advirtió, y añadió: "Aquí va a haber mucho dinero".
Cuestionado sobre si ya tiene el mecanismo de gestión, dijo que "es algo que se está manejando en este momento".
Sobre el tiempo que Estados Unidos dirigirá Venezuela, Trump dice que "no sabemos cuánto tiempo será".
"Vamos a estar en Venezuela, vamos a generar riqueza para el pueblo venezolano y también habrá un reembolso para Estados Unidos", afirmó.
Trump dijo que Rubio tiene comunicación directa con la líder opositora María Corina Machado y que el objetivo es que "Venezuela sea grande otra vez".
Mundo 11:21 AM "Maduro es un criminal imputado" desde 2020: Marco Rubio El secretario de Estado de EU, Marco Rubio dijo que Maduro fue imputado desde 2020. "Maduro es un criminal imputado". Insistió que "en repetidas ocasiones" se ofrecieron a Maduro oportunidades "generosas de salida y él no las quiso aceptar". Acusó a Maduro de "jugar con fuego", de robar petróleo e infraestructura petrolera a Estados Unidos y que se involucró en narcoterrorismo.
Señaló que "Trump no se anda con juegos. Es un presidente que actúa. Todos los actores de la arena política internacional tienen que entenderlo. Es un presidente que habla, actúa y cumple".
Rubio calificó a Trump de un presidente "abierto al diálogo, pero también un presidente que actúa. Espero que el mundo aprenda de esta lección".
En el turno de preguntas, al ser cuestionado sobre quién dirige Venezuela, Trump reiteró que Estados Unidos dirigirá el país y acusó que Venezuela "tiene una deuda petrolera con Estados Unidos y nos vamos a asegurar de que la pague, y de que se cuide bien del pueblo venezolano".
Mundo 11:15 AM Captura de Maduro en cuestión de horas Mientras los helicópteros entraban al punto de captura, la operación era protegida también desde el agua, señaló. A las 1:01 de la madrugada de Caracas, elementos descendieron al complejo de Maduro, encapsularon el complejo para llevar a cabo la captura de los imputados.
Con apoyo de fuerzas de tierra, agua y aire, se logró que los helicópteros pudieran regresar. Maduro y su esposa fueron detenidas y serán entregadas a la Justicia.
A las 3:29 del sábado, las fuerzas de EU ya se encontraban en altamar. En ese momento, Maduro y su esposa fueron entregados a uno de nuestros buques de guerra. Dijo que el operativo pone de manifiesto el compromiso de las fuerzas de EU para llevar ante la justicia a quienes pongan en peligro la seguridad nacional
Mundo 11:12 AM CIA y FBI colaboraron para captura de Maduro; participaron más de 150 aeronaves EL presidente del Estado Mayor Conjunto, Dan Caine, dijo que por instrucción del presidente se llevó a cabo un "operativo de captura para traer a la justicia al presidente Nicolás Maduro y su esposa Cilia". Detalló que el operativo requirió "meses de planeación y ejercicios militares". Indicó que se utilizó inteligencia de las fuerzas de espionaje, incluyendo la CIA y el FBI. "Esperamos, nos preparamos, fuimos pacientes y actuamos. Fue una operación que se planeó meticulosamente. Fue una operación audaz que sólo pudo llevar a cabo Estados Unidos". Refirió que participaron más de 150 aeronaves, en coordinación, en tiempo, forma, espacio, con un solo propósito: llegar al centro de Caracas, manteniendo siempre el elemento de la sorpresa táctica.
Dijo que tras meses de preparativos, "entendimos cómo se movía Maduro, lo que comía, sus comidas, sus rutinas a principios de diciembre. Eso nos permitió elegir el día para hacer este operativo sorpresa para minimizar el peligro para la población civil y nuestras fuerzas".
Añadió que a las 22:46 del viernes, Trump dio la instrucción de llevar a cabo el operativo, en el que más de 150 bombarderos y aeronaves de vigilancia y supervisión participaron.
Mundo 11:11 AM "Es la política de la paz a través de la fuerza": Pete Hegseth Pete Hegseth dijo que el operativo requirió "de gran destreza y valentía militar. Fue un operativo preciso, que debe llenar de orgullo a nuestra patria. Lo que vimos anoche requirió destreza, valentía y heroísmo".
Hizo un reconocimiento al Estado Mayor Conjunto y elogia a Trump como un "presidente que lo da todo por la seguridad de nuestra patria".
"Nuestros adversarios deben tomar nota sabiendo que podemos actuar en cualquier momento", advirtió. Dijo que Nicolás Maduro tuvo la oportunidad de hacerse a un lado del poder y no lo hizo.
Señaló que Trump habla "en serio" cuando dice que va a recuperar su petróleo. "Es la política de la paz a través de la fuerza".
Mundo 11:05 AM Captura de Maduro, un despliegue espectacular: Trump Sobre la captura de Maduro, Trump dijo que Estados Unidos lanzó un despliegue espectacular para capturar a Nicolás Maduro, líder de Venezuela, "algo que quedará marcado en la historia de la Unión Americana". Recordó el ataque contra el líder de la Guardia Revoluncionaria iraní, Soleimani, y el emprendido contra la infraestructura nuclear iraní.
Mundo 10:57 AM EU ocupará el vacío de poder que deja Nicolás Maduro: Trump; "vamos a dirigir el país" hasta que haya una transición El presidente estadounidense, Donald Trump, indicó que Estados Unidos se "hará cargo de ocupar" el vacío de poder que deja Nicolás Maduro en Venezuela, pues no quieren que alguien del chavismo ocupe ese lugar. Afirmó que Estados Unidos permanecerá en Venezuela en lo que hay una transición. "Básicamente vamos a dirigir el país" hasta que haya una transición. El mandatario republicano dijo que su país invertirá millones en la infraestructura petrolera venezolana.
El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, publicó la primera igamen de Nicolás Maduro detenido, a bordo del USS Iwo Jima. Foto: Truth Social
Mundo 09:45 AM Trump analizará una posible Presidencia de María Corina Machado en Venezuela; El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, dijo este sábado que tendría que "analizar" si respalda a la Premio Nobel de la Paz y líder opositora María Corina Machado como líder de una transición en Venezuela tras la captura del actual mandatario del país suramericano, Nicolás Maduro.
Mundo 09:31 AM "Llegó la hora de la libertad" para Venezuela, dice María Corina Machado, Nobel de la Paz y líder opositora venezolana La líder opositora venezolana, María Corina Machado, aseguró que "llegó la hora de la libertad" para Venezuela.
Tras la captura del presidente Nicolás Maduro, Machado, Premio Nobel de la Paz 2025, emitió un comunicado en sus redes sociales en el que señaló que Maduro hoy “enfrenta la justicia internacional por los crímenes atroces cometidos contra los venezolanos y contra ciudadanos de muchas otras naciones”.
Destacó que Estados Unidos “cumplió su promesa de hacer valer la ley”, luego de que Maduro se negara, dijo, a “aceptar una salida negociada”.
La nota agrega que Moscú seguirá apoyando la política de Caracas dirigida a proteger los intereses nacionales y la soberanía del país.
Mundo 08:23 AM Trump dice que vio la detención de Maduro "en directo" y que fue "como un show televisivo" El presidente estadounidense, Donald Trump, afirmó el sábado que había visto "en directo" la captura del mandatario venezolano Nicolás Maduro y su esposa, una operación militar que fue "como un show televisivo".
La operación fue "muy bien organizada" y ningún estadounidense perdió la vida, añadió el mandatario republicano.
Mundo 08:21 AM Trump ofreció a Maduro "múltiples salidas": JD Vance El vicepresidente de Estados Unidos, JD Vance, dijo que Venezuela ignoró las ofertas para llegar a un acuerdo, y añadió que el líder capturado, Nicolás Maduro, fue "la más reciente persona que descubre que el presidente Trump cumple lo que promete".
Vance también reafirmó la justificación de que Maduro era un prófugo de la justicia estadounidense: "No puedes eludir la justicia por narcotráfico en Estados Unidos aunque vivas en un palacio en Caracas".
"Necesitamos que Estados Unidos y el Gobierno del presidente Trump se hagan responsables por la integridad física y devuelvan de manera inmediata al presidente constitucional Nicolás Maduro Moros y la primera dama, Cilia Flores", señaló el jefe de la diplomacia venezolana en un contacto telefónico con el canal multiestatal Telesur.
Mundo 07:46 AM Maduro no es el presidente de Venezuela, sino líder de un cártel narcoterrorista: Marco Rubio El secretario de Estado de EU, Marco Rubio, afirmó que Nicolás Maduro no es el presidente de Venezuela, sino líder de un cártel narcoterrorista, y que su régimen no es un gobierno legítimo.
Mundo 07:32 AM Fiscal venezolano denuncia "secuestro" de Maduro y responsabiliza a EU de su vida El fiscal general de Venezuela, Tarek William Saab, denunció este sábado el que calificó como "secuestro" del presidente Nicolás Maduro y responsabilizó al gobierno de Estados Unidos de lo que pueda pasar con la vida del líder chavista, luego de que el mandatario Donald Trump informara de que el gobernante suramericano y su esposa, Cilia Flores, habían sido capturados y sacados "por aire del país", en medio de un ataque estadounidense.
"Salgamos a las calles a pedir no solo la pronta, diría yo, fe de vida de nuestro presidente Nicolás Maduro Moros, sino que cese ese secuestro en el cual se encuentra", declaró Saab en un contacto telefónico con el canal estatal Venezolana de Televisión (VTV).
El jefe del Ministerio Público responsabilizó "de manera directa al Gobierno de los Estados Unidos de América de cualquier circunstancia" que pueda ocurrir con Maduro y condenó "de manera enérgica" el que tachó como "vil y cobarde ataque del enemigo imperial", que tuvo lugar en horas de la madrugada en varios puntos del territorio venezolano, entre ellos Caracas.
En este momento bombardean Caracas. Alerta atodo el mundo han atacado a Venezuela
Bombardean con misiles.
Debe reunirse la OEA y la ONU de inmediato. — Gustavo Petro (@petrogustavo) January 3, 2026
Repudiamos con total contundencia el #bombardeo de EE.UU. contra #Venezuela. Es una brutal agresión imperial que viola su soberanía.
Toda nuestra solidaridad con el pueblo venezolano en resistencia.
Mundo 01:38 AM "Donald Trump ordenó atacar distintos puntos de Venezuela": Funcionarios a CBS News La cadena estadounidense CBS News reporta, con base en funcionarios informados del tema, que fue el presidente estadounidense, Donald Trump, quien ordenó atacar diversos sitios en Venezuela, incluyendo instalaciones militares, en una grave escañada de su campaña contra el régimen del presidente Nicolás Maduro. Según CBS, los militares discutieron la posibilidad de llevar a cabo la misión el día de Navidad, pero los ataques aéreos estadounidenses en Nigeria contra objetivos del Estado Islámico (ISIS) tuvieron prioridad. Luego de Navidad, la operación no se llevó a cabo debido a condiciones meteorológicas desfavorables, dijeron las fuentes al medio.
🚨BREAKING via @CBSNews: President Trump ordered strikes on sites inside Venezuela including military facilities, U.S. officials said, as the administration early Saturday ratcheted up its campaign against the regime of President Nicolás Maduro. via @JimLaPorta and me — Jennifer Jacobs (@JenniferJJacobs) January 3, 2026
Mundo 01:54 AM Administración Federal de Aviación de Estados Unidos prohibe vuelos comerciales a Maiquetía, Venezuela La Administración Federal de Aviación (FAA) de Estados Unidos prohibió vuelos comerciales, de pilotos y de aeronaves registradas en su país en la zona de Maiquetía, Venezuela, y en tres zonas aledañas más por "riesgos de seguridad en vuelo asociados con actividad militar en curso".
- Base militar La Carlota, inhabilitada y bombardeada - Cuartel de la Montaña, inhabilitado y bombardeado - Palacio Federal Legislativo en Caracas, bombardeado - Fuerte Tiuna, bombardeado - Aeropuerto en el Hatillo, atacado - Base n3 de F16, en Barquisimeto, bombardeada
- Aeropuerto privado Caracas, en Charallave, bombardeado e inhabilitado
- Base militar de helicópteros de Higuerote, inhabilitada y bombardeada Además, según el reporte de Petro, en el Palacio de Miraflores (sede del gobierno venezolano), se activó el Plan de Defensa. Diversas zonas de Caracas, Santa Mónica, el Fuerte Tiuna, Los Teques, 23 de Enero y todo el sur de Caracas, carecen de suministro eléctrico
#Cuba denuncia y demanda URGENTE reacción de la comunidad internacional contra criminal ataque de E.U a #Venezuela. Nuestra #ZonaDePaz está siendo brutalmente asaltada. Terrorismo de Estado contra el bravo pueblo venezolano y contra Nuestra América.
Patria o Muerte ¡Venceremos! — Miguel Díaz-Canel Bermúdez (@DiazCanelB) January 3, 2026
Mundo 02:26 AM España confirma ataque en Venezuela y dice que su personal está a salvo El gobierno español confirmó el desarrollo de un "ataque aéreo" sobre Caracas y aseguró que todo el personal de la Embajada en la capital de Venezuela se encuentra a salvo.
Mundo 02:51 AM Comité de Servicios Armados de EU no fue notificado del ataque, reporta CNN La cadena estadounidense CNN, que cita a una fuente informada del tema, señala que el Comité de Servicios Armados del Senado de Estados Unidos no fue notificado con antelación de alguna acción militar potencial en Venezuela. El presidente Donald Trump había dicho que si llegaba a decidir atacar, podría notificar al Congreso, pero no se comprometió formalmente a ello. Legisladores habían insistido en que era obligación del presidente informar en caso de tomar una decisión así.
Recordó que "Venezuela tiene el nivel más alto de advertencia para viajeros (nivel 4: no viajar) debido a los graves riesgos que corren los estadounidenses, entre los que se incluyen detenciones injustificadas, tortura durante la detención, terrorismo, secuestros, aplicación arbitraria de las leyes locales, delincuencia, disturbios civiles y deficiencias en las infraestructuras sanitarias. La advertencia para viajeros del 3 de diciembre de 2025 recomienda encarecidamente a todos los ciudadanos estadounidenses que se encuentren en Venezuela que abandonen el país de inmediato".
Añadió que "en marzo de 2019, el Departamento de Estado de los Estados Unidos retiró todo el personal diplomático de la Embajada de los Estados Unidos en Caracas y suspendió sus operaciones. Todos los servicios consulares, tanto rutinarios como de emergencia, siguen suspendidos. El gobierno de los Estados Unidos no tiene capacidad para prestar servicios de emergencia a los ciudadanos estadounidenses en Venezuela".
*Mantener la calma.
*Seguir las indicaciones de las autoridades locales.
*Tener a la mano documentos, agua y medicamentos.
📞 En caso de emergencia, el teléfono de protección de la Embajada es: +58 412-2524675".
​Ante la situación actual, se recomienda
*Mantener la calma.
*Seguir las indicaciones de las autoridades locales.
*Tener a la mano documentos, agua y medicamentos.
"Esta invasión representa el ultraje más grande que ha sufrido el país que responde a la insaciable codicia de nuestros recursos estratégicos", dijo Padrino López en un video difundido en Telegram.
El titular de Defensa indicó que misiles y cohetes fueron lanzados desde el aire por helicópteros y calificó el ataque como "ruin y cobarde".
En ese sentido, pidió evitar "el caos y la anarquía que -advirtió- son armas tan letales como las bombas".
"Nos han atacado, pero no nos doblegarán", añadió, tras anunciar el despliegue de armas. No hizo referencia alguna a la captura de Maduro que anunció Trump. Trump dijo en Truth Social que Maduro y su esposa ya se encuentran fuera de Venezuela.
LA LIBERTAD AVANZA
VIVA LA LIBERTAD CARAJO https://t.co/1KlsyraWtY — Javier Milei (@JMilei) January 3, 2026
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
dft</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/7FBFN2Y4P5G25NH2PZ4RJDEH5M.jpeg?auth=0b75505d2078da703d45977c8e0f2cc103fdb28128651d381cc8dcefed72d841</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/mundo/video-registran-fuerte-explosion-en-zona-industrial-cerca-del-aeropuerto-internacional-de-argentina-hay-15-heridos/</url><titulo>VIDEO: Registran fuerte explosión en zona industrial, cerca del aeropuerto internacional de Argentina; hay 22 heridos</titulo><texto>Lee también EU cierra acuerdos comerciales con Argentina, Ecuador, El Salvador y Guatemala
"Estamos evacuando a las familias que vivimos en las inmediaciones porque fue tremendo", reiteró el intendente.
Por su parte, Carlos Santoro, director del hospital adonde llegan los heridos, señaló al canal local La Nación + que "la cantidad de pacientes" que han recibido "hasta ahora está en 22".
Lee también Kiev sufre ataques "masivos", alertan autoridades
Según medios locales, hay al menos cinco fábricas afectadas.
Lee también: Cuba acusa a Rubio de "mentir" para justificar despliegue militar de EU en la región
El predio industrial está cerca del aeropuerto internacional de Ezeiza, el mayor de la capital de Argentina, y agrupa una variedad de industrias.
"Son diferentes empresas con diferentes productos. Hay un acopio de neumáticos importante, hay empresas químicas, un depósito de Iron Mountain (depósito de documentos). Es un incendio muy complejo, va a ser un incendio largo", dijo a La Nación + el director de defensa civil de la provincia de Buenos Aires, Fabián García, en la madrugada del sábado.
"Una empresa de logística fue el lugar donde el fuego comienza", añadió García.
Lee también: Se desconoce el paradero de 19 migrantes deportados por EU a Ghana, dice abogada
Videos e imágenes desde distintos ángulos del fuego y de una larga columna de humo inundaron las redes sociales.
Una de las autovías de acceso al lugar estaba cerrada por precaución, mientras que una veintena de dotaciones de bomberos trabajan en el lugar, confirmó el medio local La Nación.
"Ezeiza"
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/ZUSFYWUZVBBTTFQATZ76LNC75U.png?auth=468b97ec8c0c3ded99decb3ca5d6119104fa5745c3418f2f19e3ab7e4ce53f3e</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/mundo/republica-dominicana-restituye-paulatinamente-su-servicio-electrico-tras-apagon-masivo/</url><titulo>República Dominicana restituye "paulatinamente" su servicio eléctrico tras apagón masivo</titulo><texto>República Dominicana está restituyendo "paulatinamente" el servicio eléctrico luego del masivo apagón que afectó durante horas de la tarde de este martes a todo el país, incluida la turística Punta Cana, informaron las autoridades.
Pasadas las 20H00 (00H00 GMT) la electricidad se había restablecido en "42.5%", añadió el ministro y aseguró que ese porcentaje aumentará con el pasar de las horas.
Lee también Fondo para los bosques a los biocombustibles: los primeros compromisos de la COP30 de Brasil
Zonas de Santo Domingo, la capital, ya cuentan con electricidad y algunas pantallas publicitarias volvieron a encender sus luces. La policía se desplegó para garantizar la seguridad.
La interrupción del servicio colapsó el tráfico y aglomeró a la gente en las calles. También afectó servicios como el suministro de agua.
"Ha sido un poquito complicado porque en mi caso yo me voy en el metro (...). El tapón -tráfico- está mayor de lo normal", dijo a la AFP Leidy Guzmán, una analista de 28 años, en Santo Domingo.
🇩🇴‼️ | Apagón nacional en República Dominicana: Un fallo masivo dejó al país sin luz y paralizó servicios esenciales.
"Nos vamos a ir a pie (...) porque no encontramos vehículo", señaló por su parte Marisol Cornelia, de 45 años, en la capital dominicana.
Antes, usuarios del metro habían sido evacuados tras la activación de un protocolo de emergencia. Algunos caminaron por los rieles ante la paralización de los trenes, reportaron medios locales.
En las últimas semanas se han reportado con frecuencia apagones en distintas zonas del país. Ciudadanos denuncian cortes de hasta 10 horas.
Lee también "Trump está redoblando su estupidez", afirma gobernador de California en la COP30
El ministro dijo que solicitó una investigación sobre el apagón. "No podemos hablar de sabotaje claramente porque (...) tenemos que hacer las investigaciones, completarlas".
"Es un sistema complejo, no es un sistema que en 3 minutos podemos determinarlo", apuntó.
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/7L6SBF7ML5H4TGAUMENKG3GGXU.jpg?auth=d23c94cc1695c6f804f3b045e64dbb2d28f9d71689dbf445913922b6906a7748</imagen_url></noticia><noticia><url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/mas-de-san-luis/las-5-grandes-ferias-estatales-que-no-te-puedes-perder-este-2026/</url><titulo>Las 5 grandes ferias estatales que no te puedes perder este 2026</titulo><texto>El aroma del pan de feria recién horneado, el destello de las luces de la rueda de la fortuna y la adrenalina que solo los mejores conciertos en vivo pueden dar: las ferias del 2026 ya se han revelado. Este año se celebran las tradiciones junto con las mejores carteleras de estrellas nacionales e internacionales.
1-La Fenapo en San Luis Potosí
La Feria Nacional Potosina 2026 se perfila como uno de los eventos más esperados del año. Se llevará a cabo en el mes de agosto y rumbo a esa fecha ya hay eventos pertenecientes a la Fenapo que puedes disfrutar a inicios de este año. Por ejemplo, el 14 de febrero, habrá un gran baile en el Teatro del Pueblo con Sonido Pirata, Los Llayras y el grupo Fascinación Musical.
Lee más: La película que fue grabada en San Luis Potosí y estuvo nominada a los Oscar
Respecto a la cartelera estelar 2026, donde el año pasado incluyó a Marilyn Manson y Don Omar, se irá revelando poco a poco. Este año pretende batir récord y superar la asistencia de visitantes del 2025 que fue de 9 millones de personas.
Fenapo 2026. Foto: Feria Nacional Potosina
2-La Feria Nacional de San Marcos en Aguascalientes
Se celebra del 18 de abril al 10 de mayo. Esta feria destaca por sus maravillosos palenques tradicionales y sus populares plazas. Este año tendrá de invitados de honor a la Comunidad de Madrid y al estado de Chihuahua, trayendo con ello importante carga cultural gastronómica.
La rapera tailandesa Milli se presentará este año en la Feria Nacional de San Marcos. Foto: Feria Nacional de San Marcos
Sigue leyendo: Declaran al panteón de El Saucito y sus festividades como Patrimonio Cultural de San Luis Potosí
Algunos días clave son los Lunes de Cerro y este año se celebrarán el 20 y 27 de julio de 2026. También el espectáculo de la Leyenda de la Princesa Donají, es uno de los más esperados, el cual es una representación de una historia de amor y sacrificio.
La Guelaguetza es conocida por atraer a visitantes de todo el mundo, principalmente de Estados Unidos, Canadá, Brasil y Colombia.
4-Feria de León en Guanajuato
Cartelera musical de la Feria de León. Foto: Palenque León</texto><imagen_url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/resizer/v2/D76BLQSCE5H7LBE37U3Y3T2QXI.jpg?auth=8a686b6f9954aec73b293d6245a49b970a12e2a271712a074c4f8cd7a2d51f9b</imagen_url></noticia><noticia><url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/estatal/revocacion-de-mandato-reporta-ieepco-un-90-de-actas-computadas-597-a-favor-de-la-continuidad-de-salomon-jara/</url><titulo>Revocación de mandato: Reporta IEEPCO un 90% de actas computadas; 59.7% a favor de la continuidad de Salomón Jara</titulo><texto>Según el reporte, que lleva un 90.1% de las actas computadas, se han registrado 24 mil 427 votos nulos, los que equivalen al 2.8% de los sufragios.
En números absolutos, el conteo hasta este corte son 494 mil 950 votos a favor de la continuidad de Salomón Jara y 334 mil 287 votos para que se revoque su mandato.
De acuerdo con el IEEPCO, hasta este momento la participación ciudadana es del 29.1 por ciento con 853 mil 664 votos de un 2 millones 857 mil 599 de personas que se encuentran en la lista nominal.</texto><imagen_url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/resizer/v2/LEZTHAVDH5FCJOW5O7IKJH24OQ.jpg?auth=7617d38e1a57c09fa1001f12c5f942b7d1018a462dc587a3602c2f632ee00f4e</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/estado/donde-estan-las-nuevas-camaras-de-fotomultas-en-la-autopista-mexico-puebla/</url><titulo>¿Dónde están las nuevas cámaras de fotomultas en la autopista México-Puebla?</titulo><texto>¿Dónde están ubicadas las nuevas cámaras?
A la altura de la puerta tres de la planta armadora de Volkswagen hay al menos dos cámaras; una en cada sentido de la circulación.
Entre La María y San Jerónimo Caleras también hay una cámara en cada sentido vial.
La medida se enmarca dentro del programa estatal de seguridad vial y Control de Infracciones Vehiculares, conocido como Monitor Vial.
Además, consultar el registro de fotomultas oficiales a través del portal de fotoinfracciones del Gobierno del Estado de Puebla si se sospecha de alguna infracción.
¿Dónde hay cámaras de fotomultas en Puebla?
En 2025 este sistema de fotomultas ya opera en 22 municipios del estado de Puebla.
Cúmulo de Virgo.
Avenida Las Torres.
Bulevar Carlos Camacho Espíritu (carretera a Valsequillo).
Bulevar Niño Poblano.
Bulevar Forjadores de Puebla.
Bulevar Puebla-Amozoc.
Calzada Zavaleta.
Tramos que permiten 80 kilómetros por hora:
Recta Puebla-Cholula.
Tramos con velocidad permitida de 90 kilómetros por hora:
Periférico Ecológico.
Periférico Ecológico (Arco Oriente).
Periférico Ecológico (Santa Cruz Alpuyeca).</texto><imagen_url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/resizer/v2/JT346CCZ2ZAAFIT6R4HA64XWC4.png?auth=2a9fc31cfa7e944003f175d97c85c7ae1d0e7fb654ce678f1f3b651dc0676c7f</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/mundo/video-el-pueblo-de-pan-de-jengibre-mas-grande-del-mundo-regresa-a-nueva-york-esta-navidad/</url><titulo>VIDEO: El pueblo de pan de jengibre más grande del mundo regresa a Nueva York esta Navidad</titulo><texto>También se pueden encontrar varias representaciones de la variedad cultural y gastronómica de la ciudad, con un restaurante halal en honor al colectivo musulmán, además de una tienda de bolas de matzá (albóndigas) y un dreidel (peonza) como guiños a la comunidad judía de Nueva York, una de las más grandes del mundo fuera de Israel.
El creador del GingerBread Lane, Jon Lovitch, ostenta el récord mundial Guinness como autor del pueblo de jengibre más grande del mundo desde 2013, cuando construyó su mayor obra hasta el momento con unos 300 kilos de masa de jengibre casera, 300 kilos más de dulces y unos 1.700 kilos de glaseado.
Una vida dedicada al jengibre navideño
"La parte más divertida es ahora. Cuando la gente viene a verlo y está muy feliz. Este fin de semana va a estar muy concurrido. Y esa es la mejor parte, la que más disfruto: ver las sonrisas y ver a la gente feliz", describe.
Lovitch trabaja en estos pueblos de jengibre todo el año y los va almacenando en el sótano de su apartamento de Queens, donde tiene su taller general de casas de pan de jengibre que va acumulando a medida que las va horneando.
Lee también Navidad 2025: los mejores 15 villancicos para ambientar las festividades decembrinas
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
sg</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/RW4KQ3MR7JBD5LW4JOMFRE6XME.jpg?auth=2b343b45e5f244abc19fe977372acea520aa62761c03bb2a3f8311a85881036e</imagen_url></noticia></noticias>