<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/que-hacer/casas-del-arbol-en-puebla-cubiertas-de-niebla-la-sensacion-de-estar-en-silent-hill/</url><titulo>Casas del 치rbol en Puebla cubiertas de niebla: la sensaci칩n de estar en Silent Hill</titulo><texto>Rodeadas de bosque, silencio y clima fr칤o, estas construcciones elevadas se han vuelto tendencia entre viajeros que buscan desconectarse de la rutina urbana sin renunciar al confort, convirti칠ndose en uno de los alojamientos m치s comentados en redes sociales durante la temporada invernal.
Caba침as Kali-Tree | Foto: Google Maps
쯈u칠 hay de bueno en Zacatl치n de las Manzanas?
Zacatl치n de las Manzanas es uno de los destinos m치s emblem치ticos de Puebla por su clima templado, su sierra neblinosa y su oferta tur칤stica ligada a la naturaleza. Durante gran parte del a침o, especialmente en invierno, la neblina cubre calles, barrancas y bosques, creando paisajes 칰nicos.
Este Pueblo M치gico destaca por su Centro Hist칩rico, su tradici칩n relojera, su producci칩n de manzana y sidra artesanal, adem치s de miradores naturales que, cuando la niebla se intensifica, ofrecen postales que parecen suspendidas entre las nubes.
Algunas unidades incluyen miradores para observar las estrellas, 치reas de descanso y ventanales que permiten apreciar la neblina desplaz치ndose entre los 치rboles, uno de los principales atractivos del lugar.
Los precios var칤an de acuerdo con la altura de la caba침a y el n칰mero de personas:
Parejas: desde 2 mil 595 pesos entre semana y hasta 3 mil 189 pesos en fin de semana.
Grupos de tres personas: desde 2 mil 925 pesos por noche.
Familias o grupos de cuatro: desde 3 mil 255 hasta 3 mil 959 pesos por noche.
Todos los hospedajes incluyen desayuno artesanal con caf칠, t칠, pan y mermeladas locales.
쯇or qu칠 Zacatl치n parece Silent Hill?
La comparaci칩n con Silent Hill surge por la combinaci칩n de niebla densa, clima fr칤o y visibilidad reducida, elementos caracter칤sticos de la franquicia de terror psicol칩gico. En Zacatl치n, este fen칩meno ocurre de forma natural debido a su ubicaci칩n geogr치fica y condiciones clim치ticas.
Durante las tardes y noches, la neblina puede intensificarse al grado de cubrir por completo calles, barrancas y zonas boscosas, creando una atm칩sfera envolvente que ha conquistado a turistas y creadores de contenido.
Lejos de ser un inconveniente, el clima se convierte en uno de los mayores atractivos. Caminar por el Andador Ju치rez, visitar cafeter칤as locales y disfrutar de caf칠 caliente con pan tradicional son actividades recomendadas.
Tambi칠n se puede visitar el reloj floral monumental, recorrer miradores naturales y conocer la Barranca de los Jilgueros, cuya vista se vuelve a칰n m치s impactante entre la neblina.</texto><imagen_url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/resizer/v2/RUCO4L3JUVADXJT6TXJO237JBY.png?auth=ec37596fc71d1fe6f44b8e4c82cdacb494ea4e7b3c3a689b923698310b9d4f7f</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fotos-representacion-de-la-pasion-de-cristo-en-iztapalapa-es-declarada-patrimonio-cultural-inmaterial-de-la-humanidad/</url><titulo>FOTOS: Representaci칩n de la Pasi칩n de Cristo en Iztapalapa es declarada Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad</titulo><texto>Miles acuden al recorrido de Jes칰s en la 182 Representaci칩n de la Pasi칩n de Cristo en Iztapalapa. Foto: Hugo Salvador/EL UNIVERSAL
Nazarenos recorren las calles de Iztapalapa durante la 182 Representaci칩n de la Pasi칩n de Cristo en Iztapalapa, el viernes 18 de abril de 2025. Foto: Dar칤o Luna / EL UNIVERSAL</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/YKXYQMH34JEZRL2KE2N7OXYGVI.jpg?auth=2a9be33ef3e5718f8de7335b6059298b757ddf63e1a1d2f2468e67113025e7e7</imagen_url></noticia><noticia><url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/estatal/pobladores-se-presumen-con-armas-de-alto-calibre-en-santiago-amoltepec-oaxaca-comunidad-marcada-por-la-violencia/</url><titulo>Pobladores se presumen con armas de alto calibre en Santiago Amoltepec, Oaxaca, comunidad marcada por la violencia</titulo><texto>En las im치genes en las que derriban el 치rbol, se observa a un grupo de personas reunidas - entre hombres, mujeres y menores de edad -, y un hombre canta un corrido mientras se escuchan las r치fagas del arma que impactan sobre el 치rbol hasta que este cae en hacia un barranco.
Las publicaciones han generado comentarios que condenan el uso de las armas y otros que sugieren apreciaciones sarc치sticas.
Santiago Amoltepec cumpli칩 cuatro meses sin clases por un conflicto agrario con la comunidad vecina de Santa Mar칤a Zaniza.
El pasado 15 de septiembre de 2025, el acceso principal a Santiago Amoltepec fue bloqueado por la comunidad de Santa Mar칤a Zaniza, luego de que dos pobladores de Amoltepec fueron asesinados y dos m치s resultaron con heridas de bala. Zaniza reclama la propiedad de dos mil hect치reas.
Estos no son los 칰nicos hechos violentos que se han registrado en estas comunidades. Mientras que el 22 de septiembre fue asesinado Carlos Hern치ndez, de 15 a침os de edad e hijo del Regidor Suplente de Hacienda de Santiago Amoltepec, y en la agresi칩n armada, result칩 con heridas de bala un hombre identificado como Efra칤n Velasco Palacios.
El 15 de mayo de 2025, el presidente municipal Mario Hern치ndez y dos polic칤as municipales fueron asesinados en una emboscada ocurrida en el camino que comunica a la cabecera municipal con la comunidad de Piedra Liza.</texto><imagen_url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/resizer/v2/XYS5V26H7JFYJJBDGNRIM4FHOY.jpg?auth=abd6b5441864a38c3faf1def741975349291b1b03b357a935ecfd8e9129c9ea4</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fotos-conoce-a-detalle-el-quinto-avion-de-mexicana-de-aviacion-que-llega-al-aifa/</url><titulo>FOTOS: Conoce a detalle el quinto avi칩n de Mexicana de Aviaci칩n que llega al AIFA</titulo><texto>El pedido comprende 10 aviones E190-E2 y 10 aviones E195-E2.
El avi칩n tambi칠n est치 equipado con tecnolog칤a de vuelo electr칩nico completo, que reduce la carga de trabajo del piloto y mejora la seguridad.
칔nete a nuestro canal 춰EL UNIVERSAL ya est치 en Whatsapp!, desde tu dispositivo m칩vil ent칠rate de las noticias m치s relevantes del d칤a, art칤culos de opini칩n, entretenimiento, tendencias y m치s.
춰EL UNIVERSAL ya est치 en Whatsapp!, desde tu dispositivo m칩vil ent칠rate de las noticias m치s relevantes del d칤a, art칤culos de opini칩n, entretenimiento, tendencias y m치s.
maot</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/PUMJUT4J4BAX7ICYJRQAH64FT4.jpg?auth=c82fac02030a38edb7c06fa0d6ffce959bb5b96357835c1a71a813bfd89610f6</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/valle-de-mexico/8-horas-bajo-el-sol-y-sin-tregua-ejidatarios-amenazan-con-frenar-por-completo-las-obras-del-tren-al-aifa/</url><titulo>춰8 horas bajo el sol y sin tregua! Ejidatarios amenazan con frenar por completo las obras del Tren al AIFA</titulo><texto>La Avenida Recursos Hidr치ulicos cumple m치s de 8 horas colapsada por el plant칩n de ejidatarios de la regi칩n. Foto Especial
Representantes del gobierno federal, estatal y municipal, sostienen una mesa de trabajo al interior de la estaci칩n Teyahualco del proyecto ferroviario, en busca de alcanzar acuerdos que permitan liberar la vialidad y que no lleven a los manifestantes a impedir las obras de tren.
Lee tambi칠n Ejidatarios bloquean el Tren Suburbano: 'No permitiremos que nos borren la identidad'
丘멆잺 춰8 HORAS DE CAOS! 丘멆잺
Sigue el bloqueo de ejidatarios en #Tultepec
游둙勇游닟Arturo Contreras</texto><imagen_url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/resizer/v2/FCEANAXA2ZC5LBURFWWGPKS5IM.jpeg?auth=cd6a64612496ee5232ecd1c4bc1f9995b35156af614c84e4ca5b45068c2520b8</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/fotos-realizan-pruebas-de-circulacion-del-tren-mexico-aifa/</url><titulo>FOTOS: Realizan pruebas de circulaci칩n del Tren M칠xico-AIFA</titulo><texto>Foto: Carlos Mej칤a / EL UNIVERSAL
Para la implementaci칩n de las pruebas, las autoridades de la Secretar칤a de la Defensa Nacional (Defensa) y de la Secretar칤a de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes (SICT) notificaron a la poblaci칩n, a fin de que tuvieran precauci칩n debido a que a칰n hay tramos del proyecto ferroviario que no han sido confinados.
Foto: Carlos Mej칤a / EL UNIVERSAL
Foto: Carlos Mej칤a / EL UNIVERSAL
El mi칠rcoles 17 y el viernes 19 de diciembre vieron pasar el nuevo tren del Suburbano circulando en direcci칩n del AIFA a Lecher칤a y de regreso. El primer d칤a el convoy pas칩 alrededor de las 10:00 de la ma침ana; para el segundo d칤a transit칩 cerca de las 12:30 horas.
Foto: Carlos Mej칤a / EL UNIVERSAL
Adem치s, esta semana tambi칠n comenz칩 la demolici칩n de cinco viviendas ubicadas sobre la avenida Doctores, mismas que resultaron da침adas por el desarrollo del proyecto ferroviario al AIFA y que, de acuerdo al gobierno federal, estar치 listo antes del inicio del Mundial de futbol de la FIFA, en 2026.
칔nete a nuestro canal 춰EL UNIVERSAL ya est치 en Whatsapp!, desde tu dispositivo m칩vil ent칠rate de las noticias m치s relevantes del d칤a, art칤culos de opini칩n, entretenimiento, tendencias y m치s.
춰EL UNIVERSAL ya est치 en Whatsapp!, desde tu dispositivo m칩vil ent칠rate de las noticias m치s relevantes del d칤a, art칤culos de opini칩n, entretenimiento, tendencias y m치s.
afcl/cr</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/UYZBPL5HY5HKRJHZCFJZSD53K4.jpg?auth=cd59613c7ae6da376c6fed6774a5f1741063f8e09ffa3f7ac3da1bc8f81f22dd</imagen_url></noticia><noticia><url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/metropoli/con-lanchas-y-patos-buscan-que-parque-morales-en-slp-recupere-sus-atractivos/</url><titulo>Con lanchas y patos, buscan que Parque Morales en SLP recupere sus atractivos</titulo><texto>El director de Servicios Municipales, Christian Azuara, inform칩 que el Ayuntamiento mantiene pl치ticas con la Secretar칤a de Desarrollo Urbano, Vivienda y Obras P칰blicas (SEDUVOP) para avanzar en diversos proyectos solicitados por el alcalde, entre los que destaca la intenci칩n de que el Parque de Morales vuelva a contar con lanchas y el lago de los patos.
Azuara se침al칩 que la semana pasada se sostuvo una reuni칩n con SEDUVOP para dar seguimiento a los planes que buscan rehabilitar el lago de los patos, el 치rea de lanchas y la zona de juegos, con el objetivo de devolverle al parque su vocaci칩n como espacio familiar y de convivencia.
Adem치s subray칩 que cualquier intervenci칩n deber치 realizarse de manera responsable, priorizando la protecci칩n de la fauna, en especial de los patos que habitan el lago.
Detall칩 que se analiza c칩mo hacer compatible el uso recreativo de las lanchas con el cuidado de los animales, siguiendo ejemplos de otros parques donde se ha logrado una convivencia arm칩nica entre visitantes y fauna.
As칤 mismo, destac칩 que el gobierno municipal mantiene una visi칩n integral de protecci칩n animal, que incluye no solo a los patos, sino tambi칠n a perros, gatos y otras mascotas.
Finalmente, Azuara indic칩 que la meta es transformar el Parque de Morales en un espacio donde la ciudadan칤a no solo disfrute de actividades recreativas, sino que tambi칠n participe en el cuidado y preservaci칩n del entorno, fomentando una cultura de respeto hacia los animales y las 치reas naturales.</texto><imagen_url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/resizer/v2/D3XUBZGNBNHQBJAW5JERLHEY7U.jpg?auth=fac0e6451085245a50da96c74d11b36f4fdc6aa719167e341caa820b0f786980</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fotos-sheinbaum-entre-las-primeras-cinco-mujeres-mas-poderosas-del-mundo-segun-forbes/</url><titulo>FOTOS: Sheinbaum entre las primeras cinco mujeres m치s poderosas del mundo, seg칰n Forbes</titulo><texto>La revista Forbes incluy칩 a Claudia Sheinbaum Pardo en su lista de "Las mujeres m치s poderosas del mundo en 2025", ocupando el lugar n칰mero 5 dentro de un listado que incluye 100 nombres.
La presidenta Claudia Sheinbaum saluda a simpatizantes reunidos en el Z칩calo capitalino durante la celebraci칩n por los site a침os de la Cuarta Transformaci칩n, el s치bado 6 de diciembre de 2025. Foto: especial
Lee tambi칠n Sheinbaum destaca entre las mujeres m치s poderosas del mundo; ocupa el lugar 5 en la lista de Forbes
Ursula von der Leyen, primera mujer en ocupar el cargo de presidenta de la Comisi칩n Europea, el 칩rgano ejecutivo de la Uni칩n Europea. Foto: AP
Lee tambi칠n Sheinbaum celebra reconocimiento de la Unesco a Semana Santa de Iztapalapa; felicita a organizadores
Christine Lagarde, presidenta del Banco Central Europeo, quien se convirti칩 en la primera mujer en dirigir esta intituci칩n bancaria el 1 de noviembre de 2019. Foto: EFE
Sanae Takaichi, primera ministra de Jap칩n y la primera mujer en la historia del pa칤s que ocupa este cargo; en octubre de 2025 fue elegida para el cargo y a menudo ha invocado a la "Dama de Hierro" Margaret Thatcher como modelo pol칤tico. Foto: AP
Lee tambi칠n Elon Musk, primer empresario en alcanzar 500 mil mdd en patrimonio, reportan medios
Giorgia Meloni, primera ministra de Italia, primera mujer en la historia en ocupar el cargo, quien tambi칠n es cofundadora del partido derechista Hermanos de Italia. Foto: AFP
칔nete a nuestro canal 춰EL UNIVERSAL ya est치 en Whatsapp!, desde tu dispositivo m칩vil ent칠rate de las noticias m치s relevantes del d칤a, art칤culos de opini칩n, entretenimiento, tendencias y m치s.
춰EL UNIVERSAL ya est치 en Whatsapp!, desde tu dispositivo m칩vil ent칠rate de las noticias m치s relevantes del d칤a, art칤culos de opini칩n, entretenimiento, tendencias y m치s.
maot</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/IQLP2LQ66BGGHAARYF7M3QZ34A.jpg?auth=33e3a549e26da5fb325771c05e5aad5b6fd1a6820c429e6d51501ba78afaaf1c</imagen_url></noticia></noticias>