<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/valle-de-mexico/rescatan-a-bebe-encerrado-en-casa-de-carton-padre-salio-a-vender-fierro-viejo-para-comer/</url><titulo>Rescatan a bebé encerrado en casa de cartón; padre salió a vender "fierro viejo" para comer</titulo><texto>Lee también Naucalpan descarta presencia de felino tras operativo con drones en Los Cipreses
El hallazgo ocurrió durante un patrullaje pie a tierra, cuando los policías escucharon el llanto del menor y ubicaron una construcción de lámina, cartón y madera, cerrada con candado y asentada en zona federal.
Paramédicos de Protección Civil valoraron al menor y confirmaron que presentaba signos vitales estables. Posteriormente, fue puesto bajo resguardo de la Procuraduría de Protección de Niñas, Niños y Adolescentes del DIF municipal.
Autoridades municipales informaron que un hombre se presentó más tarde y se identificó como padre del bebé.
El masculino informó que había salido a vender fierro viejo debido a que se encontraba desempleado y necesitaba dinero para alimentos.
Las autoridades municipales dieron a conocer que el menor permanecerá bajo custodia del DIF mientras se realizan las indagatorias correspondientes para determinar su situación jurídica y el entorno familiar.</texto><imagen_url>https://www.eluniversaledomex.com.mx/resizer/v2/QO4NOCKYVBGU7O3NG7MKR2QCBU.jpg?auth=a2f720c6779b711ecb2f143c199d83850c13def06f319c06c0ebc6edf2d7c014</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fotos-representacion-de-la-pasion-de-cristo-en-iztapalapa-es-declarada-patrimonio-cultural-inmaterial-de-la-humanidad/</url><titulo>FOTOS: Representación de la Pasión de Cristo en Iztapalapa es declarada Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad</titulo><texto>Miles acuden al recorrido de Jesús en la 182 Representación de la Pasión de Cristo en Iztapalapa. Foto: Hugo Salvador/EL UNIVERSAL
Nazarenos recorren las calles de Iztapalapa durante la 182 Representación de la Pasión de Cristo en Iztapalapa, el viernes 18 de abril de 2025. Foto: Darío Luna / EL UNIVERSAL</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/YKXYQMH34JEZRL2KE2N7OXYGVI.jpg?auth=2a9be33ef3e5718f8de7335b6059298b757ddf63e1a1d2f2468e67113025e7e7</imagen_url></noticia><noticia><url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/mas-de-san-luis/las-5-grandes-ferias-estatales-que-no-te-puedes-perder-este-2026/</url><titulo>Las 5 grandes ferias estatales que no te puedes perder este 2026</titulo><texto>El aroma del pan de feria recién horneado, el destello de las luces de la rueda de la fortuna y la adrenalina que solo los mejores conciertos en vivo pueden dar: las ferias del 2026 ya se han revelado. Este año se celebran las tradiciones junto con las mejores carteleras de estrellas nacionales e internacionales.
1-La Fenapo en San Luis Potosí
La Feria Nacional Potosina 2026 se perfila como uno de los eventos más esperados del año. Se llevará a cabo en el mes de agosto y rumbo a esa fecha ya hay eventos pertenecientes a la Fenapo que puedes disfrutar a inicios de este año. Por ejemplo, el 14 de febrero, habrá un gran baile en el Teatro del Pueblo con Sonido Pirata, Los Llayras y el grupo Fascinación Musical.
Lee más: La película que fue grabada en San Luis Potosí y estuvo nominada a los Oscar
Respecto a la cartelera estelar 2026, donde el año pasado incluyó a Marilyn Manson y Don Omar, se irá revelando poco a poco. Este año pretende batir récord y superar la asistencia de visitantes del 2025 que fue de 9 millones de personas.
Fenapo 2026. Foto: Feria Nacional Potosina
2-La Feria Nacional de San Marcos en Aguascalientes
Se celebra del 18 de abril al 10 de mayo. Esta feria destaca por sus maravillosos palenques tradicionales y sus populares plazas. Este año tendrá de invitados de honor a la Comunidad de Madrid y al estado de Chihuahua, trayendo con ello importante carga cultural gastronómica.
La rapera tailandesa Milli se presentará este año en la Feria Nacional de San Marcos. Foto: Feria Nacional de San Marcos
Sigue leyendo: Declaran al panteón de El Saucito y sus festividades como Patrimonio Cultural de San Luis Potosí
Algunos días clave son los Lunes de Cerro y este año se celebrarán el 20 y 27 de julio de 2026. También el espectáculo de la Leyenda de la Princesa Donají, es uno de los más esperados, el cual es una representación de una historia de amor y sacrificio.
La Guelaguetza es conocida por atraer a visitantes de todo el mundo, principalmente de Estados Unidos, Canadá, Brasil y Colombia.
4-Feria de León en Guanajuato
Cartelera musical de la Feria de León. Foto: Palenque León</texto><imagen_url>https://sanluis.eluniversal.com.mx/resizer/v2/D76BLQSCE5H7LBE37U3Y3T2QXI.jpg?auth=8a686b6f9954aec73b293d6245a49b970a12e2a271712a074c4f8cd7a2d51f9b</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fotos-sheinbaum-entre-las-primeras-cinco-mujeres-mas-poderosas-del-mundo-segun-forbes/</url><titulo>FOTOS: Sheinbaum entre las primeras cinco mujeres más poderosas del mundo, según Forbes</titulo><texto>La revista Forbes incluyó a Claudia Sheinbaum Pardo en su lista de "Las mujeres más poderosas del mundo en 2025", ocupando el lugar número 5 dentro de un listado que incluye 100 nombres.
La presidenta Claudia Sheinbaum saluda a simpatizantes reunidos en el Zócalo capitalino durante la celebración por los site años de la Cuarta Transformación, el sábado 6 de diciembre de 2025. Foto: especial
Lee también Sheinbaum destaca entre las mujeres más poderosas del mundo; ocupa el lugar 5 en la lista de Forbes
Ursula von der Leyen, primera mujer en ocupar el cargo de presidenta de la Comisión Europea, el órgano ejecutivo de la Unión Europea. Foto: AP
Lee también Sheinbaum celebra reconocimiento de la Unesco a Semana Santa de Iztapalapa; felicita a organizadores
Christine Lagarde, presidenta del Banco Central Europeo, quien se convirtió en la primera mujer en dirigir esta intitución bancaria el 1 de noviembre de 2019. Foto: EFE
Sanae Takaichi, primera ministra de Japón y la primera mujer en la historia del país que ocupa este cargo; en octubre de 2025 fue elegida para el cargo y a menudo ha invocado a la "Dama de Hierro" Margaret Thatcher como modelo político. Foto: AP
Lee también Elon Musk, primer empresario en alcanzar 500 mil mdd en patrimonio, reportan medios
Giorgia Meloni, primera ministra de Italia, primera mujer en la historia en ocupar el cargo, quien también es cofundadora del partido derechista Hermanos de Italia. Foto: AFP
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
maot</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/IQLP2LQ66BGGHAARYF7M3QZ34A.jpg?auth=33e3a549e26da5fb325771c05e5aad5b6fd1a6820c429e6d51501ba78afaaf1c</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fotos-conoce-a-detalle-el-quinto-avion-de-mexicana-de-aviacion-que-llega-al-aifa/</url><titulo>FOTOS: Conoce a detalle el quinto avión de Mexicana de Aviación que llega al AIFA</titulo><texto>El pedido comprende 10 aviones E190-E2 y 10 aviones E195-E2.
El avión también está equipado con tecnología de vuelo electrónico completo, que reduce la carga de trabajo del piloto y mejora la seguridad.
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
maot</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/PUMJUT4J4BAX7ICYJRQAH64FT4.jpg?auth=c82fac02030a38edb7c06fa0d6ffce959bb5b96357835c1a71a813bfd89610f6</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/fotos-realizan-pruebas-de-circulacion-del-tren-mexico-aifa/</url><titulo>FOTOS: Realizan pruebas de circulación del Tren México-AIFA</titulo><texto>Foto: Carlos Mejía / EL UNIVERSAL
Para la implementación de las pruebas, las autoridades de la Secretaría de la Defensa Nacional (Defensa) y de la Secretaría de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes (SICT) notificaron a la población, a fin de que tuvieran precaución debido a que aún hay tramos del proyecto ferroviario que no han sido confinados.
Foto: Carlos Mejía / EL UNIVERSAL
Foto: Carlos Mejía / EL UNIVERSAL
El miércoles 17 y el viernes 19 de diciembre vieron pasar el nuevo tren del Suburbano circulando en dirección del AIFA a Lechería y de regreso. El primer día el convoy pasó alrededor de las 10:00 de la mañana; para el segundo día transitó cerca de las 12:30 horas.
Foto: Carlos Mejía / EL UNIVERSAL
Además, esta semana también comenzó la demolición de cinco viviendas ubicadas sobre la avenida Doctores, mismas que resultaron dañadas por el desarrollo del proyecto ferroviario al AIFA y que, de acuerdo al gobierno federal, estará listo antes del inicio del Mundial de futbol de la FIFA, en 2026.
Únete a nuestro canal ¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
¡EL UNIVERSAL ya está en Whatsapp!, desde tu dispositivo móvil entérate de las noticias más relevantes del día, artículos de opinión, entretenimiento, tendencias y más.
afcl/cr</texto><imagen_url>https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/UYZBPL5HY5HKRJHZCFJZSD53K4.jpg?auth=cd59613c7ae6da376c6fed6774a5f1741063f8e09ffa3f7ac3da1bc8f81f22dd</imagen_url></noticia><noticia><url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/estatal/revocacion-de-mandato-reporta-ieepco-un-90-de-actas-computadas-597-a-favor-de-la-continuidad-de-salomon-jara/</url><titulo>Revocación de mandato: Reporta IEEPCO un 90% de actas computadas; 59.7% a favor de la continuidad de Salomón Jara</titulo><texto>Según el reporte, que lleva un 90.1% de las actas computadas, se han registrado 24 mil 427 votos nulos, los que equivalen al 2.8% de los sufragios.
En números absolutos, el conteo hasta este corte son 494 mil 950 votos a favor de la continuidad de Salomón Jara y 334 mil 287 votos para que se revoque su mandato.
De acuerdo con el IEEPCO, hasta este momento la participación ciudadana es del 29.1 por ciento con 853 mil 664 votos de un 2 millones 857 mil 599 de personas que se encuentran en la lista nominal.</texto><imagen_url>https://oaxaca.eluniversal.com.mx/resizer/v2/LEZTHAVDH5FCJOW5O7IKJH24OQ.jpg?auth=7617d38e1a57c09fa1001f12c5f942b7d1018a462dc587a3602c2f632ee00f4e</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/estado/donde-estan-las-nuevas-camaras-de-fotomultas-en-la-autopista-mexico-puebla/</url><titulo>¿Dónde están las nuevas cámaras de fotomultas en la autopista México-Puebla?</titulo><texto>¿Dónde están ubicadas las nuevas cámaras?
A la altura de la puerta tres de la planta armadora de Volkswagen hay al menos dos cámaras; una en cada sentido de la circulación.
Entre La María y San Jerónimo Caleras también hay una cámara en cada sentido vial.
La medida se enmarca dentro del programa estatal de seguridad vial y Control de Infracciones Vehiculares, conocido como Monitor Vial.
Además, consultar el registro de fotomultas oficiales a través del portal de fotoinfracciones del Gobierno del Estado de Puebla si se sospecha de alguna infracción.
¿Dónde hay cámaras de fotomultas en Puebla?
En 2025 este sistema de fotomultas ya opera en 22 municipios del estado de Puebla.
Cúmulo de Virgo.
Avenida Las Torres.
Bulevar Carlos Camacho Espíritu (carretera a Valsequillo).
Bulevar Niño Poblano.
Bulevar Forjadores de Puebla.
Bulevar Puebla-Amozoc.
Calzada Zavaleta.
Tramos que permiten 80 kilómetros por hora:
Recta Puebla-Cholula.
Tramos con velocidad permitida de 90 kilómetros por hora:
Periférico Ecológico.
Periférico Ecológico (Arco Oriente).
Periférico Ecológico (Santa Cruz Alpuyeca).</texto><imagen_url>https://www.eluniversalpuebla.com.mx/resizer/v2/JT346CCZ2ZAAFIT6R4HA64XWC4.png?auth=2a9fc31cfa7e944003f175d97c85c7ae1d0e7fb654ce678f1f3b651dc0676c7f</imagen_url></noticia></noticias>