<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://forbes.com.mx/flor-aprile-presenta-lo-nitido-miente-cuando-la-imagen-se-deja-atravesar-por-el-territorio/</url><titulo>Flor Aprile presenta ‘Lo nítido miente’, cuando la imagen se deja atravesar por el territorio</titulo><texto>Lee más: The Secret Society: la novedosa plataforma que une a creadores con marcas de lifestyle
Flor Aprile presenta ‘Lo nítido miente’, cuando la imagen se deja atravesar por el territorio
Algunas de las fotos que son parte de la muestra. Cortesía Flor Aprile.
Con una trayectoria marcada por la diversidad, Flor Aprile ha desarrollado proyectos que van desde la fotografía musical y el marketing visual hasta la gestión cultural y las iniciativas territoriales vinculadas a la identidad. Su formación incluye clínicas de obra con referentes como Adriana Lestido, estudios en el Instituto José Luis Raotta y un trabajo profundo en fotografía cinematográfica junto a Rodo Pagliere. Actualmente, continúa su proceso creativo en una Clínica de Arte con el artista y docente Leandro Mussi, enfocada en consolidar una voz visual propia, con especial atención en temáticas relacionadas con las infancias, las mujeres y la naturaleza.
La fotógrafa Flor Aprile.
Te puede interesar: Cinco veces cinco: los sabores que dominarán el 2026</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Flor-Aprile-2.jpeg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/buenos-aires-punta-del-este-y-despues-gaby-alvarez-regresa-a-la-perla-uruguaya-luego-de-17-anos/</url><titulo>Buenos Aires, Punta del Este y después: Gaby Alvarez regresa a la perla uruguaya luego de 17 años</titulo><texto>“Volver acá es muy fuerte para mí”, dice en conversación telefónica con Forbes. “Este lugar me formó, me dio identidad profesional y me permitió crecer como relacionista público a nivel internacional”. Punta del Este fue durante años su escenario natural, el espacio donde aprendió a leer códigos, a construir puentes y a entender que el verdadero valor de un evento no está en su tamaño, sino en la energía que se genera entre las personas.
Hoy, su regreso tiene otro pulso. “Estoy en paz conmigo y eso cambia todo”, confiesa. “Ya no necesito demostrar nada. Vuelvo porque quiero, porque me hace bien y porque siento que es el momento”. Ese punto de su vida, llega acompañado por una vivencia íntima que atraviesa toda esta etapa: haber pasado los últimos meses en Buenos Aires junto a su madre, de 88 años. “Estar con ella me ordenó emocionalmente”, admite. “Te cambia la escala de prioridades”.
Uruguay aparece entonces como una continuidad natural. “Siempre fue mi segunda casa”, dice, y no lo plantea como una frase hecha. Volver a Punta del Este le implica reconectarse con una historia personal, pero también resignificarla. No se trata de repetir fórmulas del pasado, sino de adaptarlas a un presente más consciente.
Gaby Alvarez pasa sis días en Punta del Este en Casa Suaya, la casa del empresario Alfredo Suaya. (Fotos cortesía)
El arte de volver a reunir
“No me muevo de José Ignacio”, afirma. “Es donde mejor me siento, donde puedo trabajar y disfrutar al mismo tiempo”. Allí vive, allí organiza y concentra su energía creativa. Su rutina combina mañanas de playa con largas conversaciones, caminatas y reuniones informales que muchas veces terminan convirtiéndose en proyectos.
Y el perfil de los invitados marca su sello: si bien ya no son noches con Charly Garcia, Nacha Guevara o Gustavo Cerati, las nuevas generaciones de artistas, directores de cine, actores, actrices, empresarios y modelos, también acuden a sus encuentros y, especialmente, “una fuerte presencia de gente de Nueva York y Los Ángeles, ese es mi diferencial”, reconoce. “Mi historia en Estados Unidos me permite traer a Punta del Este un público que ya confía en mí y que entiende este tipo de propuestas”.
Junto a Nicole Neumann y su esposo José Manuel Urcera.
Mirar hacia adelante
Vale decir entonces, que su regreso a Punta del Este tampoco es un punto de llegada, sino una estación dentro de un año intenso. Tras el verano uruguayo, Álvarez retomará su agenda en Buenos Aires, con proyectos vinculados a Faena Buenos Aires y la marca Faena. “Me gusta volver a trabajar en Argentina”, dice. “Es un mercado que conozco bien y que sigue siendo muy estimulante”.
Cuando se le pregunta qué significa este regreso a Punta del Este, la respuesta no es grandilocuente, “es cerrar un círculo sin cerrarlo del todo”, dice. “Es volver al lugar donde crecí, pero con otra mirada”.
Punta del Este lo vio nacer profesionalmente y hoy lo recibe distinto, y él vuelve renovado también: más calmo, selectivo, más consciente del tiempo y del valor de los encuentros. “Estoy feliz de estar aquí”, repite. Y en esa frase sencilla se resume todo: el pasado integrado, el presente vivido y el futuro abierto.
El empresario y amigo personal, Alan Faena, estuvo presente en uno de sus encuentros.
Junto a su amiga Teresa Calandra y compañía.
Gaby y otra de las invitadas especiales, Juanita Viale, la nieta de la “reina de los almuerzos”, Mirtha Legrand.
Te puede interesar: Cinco veces cinco: los sabores que dominarán el 2026</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-07-at-23.25.39.jpeg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/distinguen-al-director-pedro-torres-castilla-el-hijo-prodigo-de-saltillo-recibe-maximo-galardon-cultural/</url><titulo>Distinguen al director Pedro Torres Castilla: el hijo pródigo de Saltillo recibe máximo galardón cultural</titulo><texto>Por su parte, el alcalde Javier Díaz González subrayó el impacto del galardonado en la identidad local: “Pedro es quizá uno de los mejores ejemplos de que, sin importar el tamaño del escenario, nunca dejamos de llevar a nuestra ciudad en el corazón”, afirmó.
Asimismo, destacó además que la disciplina, la visión y la audacia del director representan el ADN de los saltillenses y, sobre todo, inspiran a las nuevas generaciones que buscan abrirse paso en industrias globales.
Originario de Saltillo, Torres Castilla estudió Ciencias de la Comunicación en la Universidad Anáhuac, cinematografía en la London Film School y colorimetría en los Laboratoires Éclair de París. Su carácter internacional no surgió de la casualidad, sino de una convicción: el talento local puede convertirse en industria global cuando la formación y la innovación se convierten en disciplina.
Te puede interesar: Donald Trump es galardonado con el primer premio FIFA de la Paz</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/12/Pedro-Torres-Castilla.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/conoce-a-manuel-miguel-el-artista-oaxaqueno-que-teje-la-vida-a-traves-del-color/</url><titulo>Conoce a Manuel Miguel, el artista oaxaqueño que teje la vida a través del color</titulo><texto>Nacido en Teococuilco de Marcos Pérez, creció entre montañas zapotecas, donde la creación era parte del ritmo diario. De niño dibujaba sobre la tierra húmeda, guiado por la luz cambiante de la montaña, sin imaginar que aquellas primeras formas serían el inicio de un lenguaje visual que hoy combina pintura, escultura y gráfica.
Lee más: La IA proporciona apoyo emocional a los empleados, pero ¿es una herramienta valiosa o una amenaza para la privacidad?
En sus lienzos conviven colibríes, abejas, escarabajos y elefantes, cada uno con un papel específico dentro de su narrativa visual. “El colibrí es mi tona, mi guardián”, comparte. “Representa la energía y la persistencia, mientras que el elefante simboliza la nobleza y la fuerza contenida. En ambos se refleja el equilibrio entre lo pequeño y lo grande, lo fuerte y lo frágil.”</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/11/Manuel_Miguel2-scaled.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/alejandro-roemmers-regresa-con-un-enigma-que-cruza-siglos-el-misterio-del-ultimo-stradivarius/</url><titulo>Alejandro Roemmers regresa con un enigma que cruza siglos: &amp;#8216;El misterio del último Stradivarius&amp;#8217;</titulo><texto>Dos asesinatos y un violín que desaparece durante tres siglos, dejando un rastro de enigmas sin resolver. Se trata de ‘El misterio del último Stradivarius’, la nueva novela del empresario y filántropo argentino Alejandro Roemmers, que acaba de presentar en Miami, con prólogo póstumo de Mario Vargas Llosa, en un evento que reafirma su proyección internacional en el mundo de las letras.
“El día que vino Álvaro (Vargas Llosa), su hijo, y me dijo: ‘Mi papá escribió esto para vos y quiere que lo leas en la presentación’, no lo podía creer. Fue una sorpresa enorme y un honor”, relató Roemmers ante el auditorio, visiblemente conmovido. El gesto del literato peruano no solo dota de un valor inmenso al libro, sino que también establece un puente emocional y simbólico con una tradición literaria que cruza continentes, épocas y sensibilidades.
En su prólogo, Vargas Llosa define la obra como una “triple novela”, una combinación de intriga policial, reconstrucción histórica y recorrido espiritual que, según escribe, “invita a seguir con fascinación el azaroso itinerario del violín a través de los siglos y las geografías”, mientras acompaña las pesquisas contemporáneas de un comisario paraguayo. El Nobel, confeso amante de la música clásica, celebra además el protagonismo del instrumento: “He disfrutado viendo al violín, uno de los más hermosos instrumentos musicales, convertido en protagonista de una ficción”.
Un Stradivarius perdido, un crimen real y tres siglos de memoria
El misterio del último Stradivarius parte de un hecho real que sacudió al autor durante la pandemia: un doble asesinato en la ciudad de Areguá, en Paraguay, cuyo presunto móvil estuvo asociado al robo de valiosos violines Stradivarius. Esa noticia detonó la ficción, que enlaza el crimen contemporáneo con un relato histórico que comienza en Cremona, Italia, en 1737, con el último violín creado por el luthier Antonio Stradivari.
Asimismo, confesó que la novela policial lo acompaña desde la infancia: “Me fascinaban las historias de Agatha Christie; crecí leyendo misterio”. En este sentido, añadió: “Entre los literatos soy el empresario y entre los empresarios, el poeta”, una frase que resume su identidad dual y tránsito entre mundos.
Un encuentro literario: Vargas Llosa y Roemmers. Foto cortesía.
Nacido en Buenos Aires en 1958, Alejandro Guillermo Roemmers publicó poesía desde muy joven en España, Italia y Latinoamérica. Entre sus libros se encuentran Soñadores soñad, Ancla fugaz, Más allá, Como la arena, España en mí y La túnica sensuale.
En narrativa, su obra más difundida es El regreso del Joven Príncipe, que superó el millón y medio de ejemplares vendidos, fue traducido a más de treinta idiomas y recomendado por el Ministerio de Educación argentino para la formación de valores. Ese título marcó su ingreso al circuito global y consolidó su reputación como autor de sensibilidad espiritual.
Además de su actividad literaria, Roemmers ha cultivado una vocación filantrópica. Trabajó con el papa Francisco en iniciativas de fraternidad universal y suele participar en charlas en escuelas y universidades. “Lo que más feliz me hace es ayudar. La mayor alegría es dar felicidad a otros”, afirmó en Miami, reforzando la coherencia entre su obra y su visión del mundo.
Una historia que pide pantalla
La estructura dual de la novela, su amplitud geográfica y temporal y la potencia simbólica del violín despiertan inevitablemente interés audiovisual. En círculos editoriales y de producción se especula sobre una eventual miniserie internacional, con capítulos que alternen la investigación en Paraguay y los episodios históricos europeos.
El misterio del último Stradivarius es una obra que combina la precisión del misterio, la amplitud de la novela histórica y la espiritualidad íntima de un autor que escribe —como él mismo dice— “más desde el alma que desde la técnica”.
Y así como los violines de Stradivari siguen resonando siglos después de haber sido creados, la nueva novela del autor argentino parece destinada a vibrar más allá del tiempo que la vio nacer, llevando consigo un mensaje de memoria, misterio y humanidad que, como su protagonista ‘silencioso’, nunca deja de sonar.
Te puede interesar: Los equipos más valiosos de la Fórmula 1 en 2025</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/11/Alejandro-Roemmers.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/asi-es-como-en-pastelero-estrella-riccardo-bellaera-reinventa-el-postre/</url><titulo>Así es como el pastelero estrella Riccardo Bellaera reinventa el postre</titulo><texto>Él dirige la producción culinaria de una flota internacional de cruceros. Su mayor motivación, sin embargo, es la búsqueda del equilibrio perfecto entre precisión y emoción. Bellaera se posiciona como un referente mundial en la intersección de la artesanía, la ciencia y la organización global de alto rendimiento. Gracias a su enfoque que fusiona el arte tradicional con la complejidad del umami, se le considera uno de los líderes de opinión más importantes en las artes culinarias contemporáneas en alta mar.
Su modelo de liderazgo para un equipo de más de 440 especialistas y empleados de pastelería, panadería y heladería se basa, por lo tanto, en tres pilares: consistencia, comunicación y cultura. La consistencia se garantiza mediante procedimientos operativos estándar (POE) meticulosos, tecnología y formación continua e intensiva. La comunicación —el intercambio constante de buenas prácticas a través de plataformas digitales—, es el elemento que cohesiona a la red global. Sin embargo, lo más importante es la cultura: Bellaera se basa en un liderazgo empático donde cada miembro del equipo se siente realizado y valorado. Solo cuando los empleados trabajan con orgullo y dedicación, la calidad surge de forma natural.
Lee más: Kendrick Lamar lidera las nominaciones a los Grammy 2026, Lady Gaga y Bad Bunny le siguen de cerca
Anatomía de la innovación: Cuando el umami se encuentra con el dulzor
La filosofía culinaria de Bellaera va mucho más allá del papel del chef de postres. Para él, el dulce final ya no es un mero broche de oro, sino un crescendo independiente dentro del menú. Concibe la pastelería como una arquitectura de sabores que dialoga activamente con los platos salados. Esta es la respuesta principal a dos de las tendencias globales más importantes en la gastronomía de lujo: el deseo de bienestar y la necesidad de complejidad sensorial.
Las herramientas para esta revolución sensorial provienen de la cocina salada y están marcando tendencias globales.
Miso Tostado: El miso tostado ofrece un rico perfil umami con un sutil ahumado. En caramelos y ganaches, crea un cautivador contraste agridulce que desafía el paladar.
La sal como elemento arquitectónico del sabor: Bellaera utiliza diversos tipos de sal, desde flor de sal hasta sal ahumada o fermentada. No actúa como vehículo principal del sabor, sino como potenciador. Un toque de este aceite intensifica la percepción de otros aromas, equilibra con elegancia el dulzor y aporta mayor complejidad.
Reducciones: El vinagre balsámico, el café o los frutos del bosque se cocinan a fuego lento. Esto intensifica su dulzor y acidez naturales, creando un perfil rico, casi agridulce.
Preservando las Tradiciones: Mentoría, Visión y Sostenibilidad
Para Bellaera, mirar hacia el futuro está intrínsecamente ligado a la responsabilidad con la tradición. Esta responsabilidad se manifiesta en dos áreas clave que abordan dos grandes tendencias del sector: el desarrollo del talento y la sostenibilidad.
El Desarrollo del Talento como Inversión: el rey de la pastelería considera la formación de jóvenes pasteleros como una estrategia orientada al futuro. Reconoce el verdadero talento no solo en la técnica, sino también en la mentalidad: curiosidad, resiliencia y humildad. “Quienes quieren entender el ‘por qué’, no solo el ‘cómo’, son los líderes del mañana”, enfatiza. Está trabajando en formatos de formación digital para difundir los valores y la visión de su arte por todo el mundo. La mentoría es clave para preservar este oficio tan especializado.
Para él, la sostenibilidad es una obligación ética: en las compras, esto significa priorizar el abastecimiento ético (vainilla, chocolate) y la disponibilidad regional y estacional. En la producción, se aplica el principio de minimización de residuos mediante una planificación precisa y el uso creativo de subproductos. El equipo entiende que calidad y responsabilidad son inseparables. Este enfoque en los criterios ESG (ambientales, sociales y de gobernanza) es un factor crucial para la alta pastelería actual.
A pesar de su alcance global y sus responsabilidades de liderazgo, Riccardo Bellaera encuentra su pilar personal en la esencia.
Su trabajo, en resumen, es el arte de transformar conocimiento, disciplina y emoción para que la pastelería “toque primero el corazón y luego el paladar”.
Cuando deja atrás las complejidades del día a día, el sabor de una almendra tostada le recuerda lo que realmente importa. Es cálido, reconfortante y profundamente nostálgico. Simboliza su infancia, las cocinas familiares y los momentos sencillos y alegres de Sicilia. Para Bellaera, es el verdadero sabor de la felicidad, el equilibrio, la intensidad y la emoción que conforman el núcleo de toda su trayectoria profesional.
Ficha informativa Riccardo Bellaera:
Cargo: Jefe de Pastelería y Panadería Corporativo en Costa Cruceros (desde 2012). Responsable de los departamentos de pastelería, panadería y helados en nueve barcos en todo el mundo, con 440 empleados.
Premios (selección):
Mejor Pastelería del Mundo (2019, 2022, 2023)
Estrellas Mundiales de la Pastelería – Premio de una estrella (2021)
Visiones diferentes para grandes ideas (Sigep Rimini, 2022 y 2023)
Embajador del Chocolate en el Mundo (2022)
Logros profesionales:
Comenzó su carrera a los 14 años en la legendaria Pasticceria Bonomo de Modica
Jefe de Pastelería en Princess Cruises (desde 2001)
Jefe de Pastelería Corporativo de Blue de France y Pullmantur (2007–2012)
Desde 2012, Jefe de Pastelería y Panadería Corporativo en Costa Cruceros
Mentores:
Estrecha colaboración y amistad con Iginio Massari, el “Maestro de Maestros”: pastelero de renombre mundial, estrella de televisión y cofundador de la repostería italiana moderna.
Massari y Bellaera, maestro y alumno. Foto cortesía.
Apoyo activo al talento emergente internacional y a los formatos de formación digital
Coorganizador y creador de eventos culinarios como “ChocoCruise” y “The Sweet Cruise”
Fotos gentilmente cedidas por la autora.
Te puede interesar: Kendrick Lamar lidera las nominaciones a los Grammy 2026, Lady Gaga y Bad Bunny le siguen de cerca</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/11/Captura-de-pantalla-2025-11-07-a-las-14.26.45.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-documental-y-la-pelicula-del-concierto-de-taylor-swift-eras-tour-se-emitiran-en-disney-en-diciembre-esto-sabemos/</url><titulo>El documental y la película del concierto de Taylor Swift &amp;#8216;Eras ​​Tour&amp;#8217; se emitirán en Disney+ en diciembre: esto sabemos</titulo><texto>Datos clave
La nueva película del concierto de Swift , “Taylor Swift | The Eras Tour | The Final Show”, a diferencia de la primera película “Eras Tour” que estrenó en los cines en 2023, incluirá sus interpretaciones de canciones de “The Tortured Poets Department”, el álbum que lanzó el año pasado.
El proyecto “Final Show” se filmó en la parada “Eras Tour” de Swift en el estadio BC Place de Vancouver en diciembre de 2024.
Swift también lanzará “Taylor Swift | The Eras Tour | The End of an Era”, una docuserie que presenta imágenes detrás de escena de la gira, que recaudó 2 mil millones de dólares y abarcó casi 150 shows en casi dos años.
¿Cuándo y dónde se transmitirán los proyectos del “Eras Tour” de Swift?
La película del concierto “Final Show” se estrenará en Disney+ el 12 de diciembre. Los dos primeros episodios de la docuserie de seis partes “Eras Tour” también se estrenarán en Disney+ el 12 de diciembre, con dos episodios adicionales que se estrenarán semanalmente durante las dos semanas siguientes.
¿Qué récords rompió Swift con el “eras tour”?
“The Eras Tour” es la gira de conciertos con mayor recaudación de la historia, con 2,077 millones de dólares en ingresos brutos totales. La gira fue la primera en superar las marcas de 1 mil millones y 2 mil millones de dólares. Cuando terminó la gira de Swift, la recaudación total del “Eras Tour” fue más del doble de la siguiente gira con mayor recaudación de la historia, aunque la gira “Music of the Spheres” de Coldplay ha recaudado desde entonces 1.4 mil millones de dólares. El “Eras Tour” tuvo una asistencia estimada de 67,487 personas por espectáculo, lo que según Pollstar rompió un récord previamente ostentado por el “360 Tour” de U2. Swift vendió más de 10 millones de entradas en total, lo que según Pollstar es la mayor cantidad para un artista en solitario y la segunda más alta después de Coldplay, que ha vendido más de 12 millones en su gira “Music of the Spheres”. El “Eras Tour” ayudó a impulsar a Swift al estatus de multimillonaria , convirtiéndola en la primera persona en unirse a las filas de multimillonarios basándose únicamente en el valor de su catálogo musical y giras de conciertos.
¿Quién más aparecerá en el documental ‘Eras ​​Tour’?
El tráiler de la docuserie, que Swift presentó en “Good Morning America”, incluye imágenes de Swift organizando la gira y grabando música en un estudio, con apariciones especiales de varios artistas invitados de Swift en el “Eras Tour”, incluidos Gracie Abrams, Florence Welch, Ed Sheeran y Sabrina Carpenter.
Tangente
Swift anunció sus nuevos proyectos cinematográficos una semana después de que encabezara la taquilla norteamericana con “Taylor Swift: The Official Release Party of a Showgirl”, un estreno en cines de un nuevo video musical, videos con letras y otras imágenes que conmemoran su nuevo álbum, “The Life of a Showgirl”. La película de Swift se proyectó en miles de cines, incluidas las 540 ubicaciones de AMC en los Estados Unidos, y recaudó 50 millones en todo el mundo. La película obtuvo una respuesta moderada de los críticos, con The Guardian dándole dos estrellas y calificándola de “ganancias perezosas en la pantalla grande” que ofrecía “muy poco incluso para los fanáticos más devotos”. La película “Showgirl” fue la segunda incursión importante de Swift en los cines después de que lanzó “Taylor Swift: The Eras Tour” en octubre de 2023, una película de conciertos que representa sus espectáculos en Los Ángeles de agosto de ese año. La primera película de “Eras Tour” recaudó 261 millones de dólares en todo el mundo.
¿Cómo le va a “Life Of A Showgirl” en las listas?
Te puede interesar: Conoce la lección de Da Vinci (para el año 2030)</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/960x0-5.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/tron-ares-recauda-33-5-mdd-en-un-decepcionante-fin-de-semana-de-estreno/</url><titulo>&amp;#8216;Tron: Ares&amp;#8217; recauda 33.5 mdd en un decepcionante fin de semana de estreno</titulo><texto>“Tron: Ares” se estrenó con una decepcionante recaudación de 33.5 millones de dólares en la taquilla nacional, según las primeras estimaciones publicadas por las publicaciones comerciales de Hollywood , con el reinicio dirigido por Jared Leto por debajo de las proyecciones y muy por debajo de las ventas del fin de semana de apertura de la última entrega estrenada en 2010.
Datos clave
La nueva entrega de la franquicia “Tron”, protagonizada por Leto, Greta Lee y Evan Peters, recaudó alrededor de 14.3 millones de dólares en su noche de estreno el viernes, pero solo recaudó 33.5 millones de dólares en 4.000 cines de América del Norte durante todo el fin de semana.
“Tron: Ares” tuvo un presupuesto reportado de 180 millones de dólares, lo que la convierte en la película más cara en la historia de la franquicia de ciencia ficción, y no está claro si la película podrá recuperar su presupuesto después de un fin de semana de estreno lento.
¿Cómo se compara la nueva película de “Tron” con las entregas anteriores?
Te puede interesar: Alimentos y tecnología se suben al tren de la selección de España</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/0x0-16.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/carlos-merida-la-luz-que-trascendio-el-lienzo/</url><titulo>Carlos Mérida: la luz que trascendió el lienzo</titulo><texto>En esa visión del arte como un lenguaje sin fronteras, Mérida reconocía la trascendencia de distintas épocas y escuelas. Admiraba la simplicidad esencial de las cuevas rupestres, donde unas cuantas líneas y colores básicos habían logrado transmitir emoción y espiritualidad. Valoraba el Renacimiento italiano, que devolvió al arte la proporción y la humanidad. Y celebraba la revolución de Picasso, Miró, Kandinsky y Paul Klee, quienes cambiaron para siempre la manera de entender la modernidad.
Lee más: Tesla presenta los modelos Y y 3 más económicos para contrarrestar la pérdida del crédito fiscal de EU
Carlos Mérida: la luz que trascendió el lienzo
Esa necesidad de trascender lo ordinario y de capturar la esencia espiritual convirtió a Carlos Mérida en una figura única dentro del arte latinoamericano. Su obra dialoga con las tradiciones indígenas de Mesoamérica y, al mismo tiempo, con las corrientes más innovadoras del arte universal. Supo tender un puente entre la herencia cultural y la modernidad, entre la matemática de los antiguos y la abstracción de los modernos, entre el colorido de la vida cotidiana y la espiritualidad del alma.
Hoy, recordarlo es recordar que el arte tiene la capacidad de trascender lo material y de tocar lo más profundo del espíritu. La obra de Mérida sigue brillando porque está impregnada de la armonía que él mismo irradiaba en vida. Para su familia, para quienes lo conocieron y para todos los que contemplan sus cuadros, Carlos Mérida sigue siendo esa luz que ilumina, ese equilibrio que inspira y ese amor que se transmite en cada trazo.Carlos Mérida: la luz que trascendió el lienzo
Estampas del Popol-Vuh (1943) de Carlos Mérida. (MoMA).
Te puede interesar: Estas 25 universidades sufrirán un duro golpe por el ataque de Trump a las visas H-1B</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/CARLOS-MERIDA.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gaby-alvarez-el-arte-de-reinventarse-bajo-el-sol/</url><titulo>Gaby Álvarez: el arte de reinventarse bajo el sol</titulo><texto>Álvarez lleva en la sangre la curiosidad y la capacidad de reinventarse. Durante sus años en Miami, logró posicionarse en tiempo récord como uno de los relacionistas más activos del circuito de lujo, combinando hospitalidad, arte y lifestyle. Pero la inquietud por lo nuevo, esa sensación de “asignatura pendiente”, lo llevó a cruzar el Atlántico.
“Desde que empecé a trabajar en la Fashion Week de Milán me empezó a despertar algo”, cuenta. “Pensé: ¿por qué no pasar un tiempo en Europa? Y este año estuve seis meses allá: Ibiza, Marbella, Milán, Montecarlo… Lugares donde se respira creatividad, donde los proyectos surgen naturalmente”.
La emoción del regreso: Punta del Este, siempre su casa
A miles de kilómetros de Ibiza, hay un lugar que sigue latiendo en su memoria. Punta del Este o más precisamente, José Ignacio, ese rincón de Uruguay donde Gaby vivió sus años dorados, rodeado de amigos, artistas y marcas que marcaron época. Pero este verano, después de muchos años lejos, el regreso se concreta con un motivo especial: los 20 años de Casa Suaya, el icónico hotel y posada donde él mismo fue protagonista de innumerables historias.
“Volver a Punta del Este para mí es emocionante. Es reencontrarme con muchísimas personas que quiero, con amigos de toda la vida”, dice con una sonrisa. “Casa Suaya cumple 20 años, y ahí viví grandes momentos. Llevé artistas como Charly García, Gloria Gaynor… Era lógico que quisiera estar en esta celebración. Es un lugar maravilloso.”
Su método, aunque intuitivo, tiene detrás una lógica clara: construir relaciones sólidas, cuidar cada detalle y generar confianza. En un mundo donde la imagen lo es todo, Álvarez sigue apostando a lo humano. “Viajo mucho, aprendo, observo. Me inspiran las culturas distintas, los lugares que vibran. Pero siempre con los pies en la tierra.”
En los últimos años, su nombre volvió a resonar entre círculos internacionales del lujo. Su capacidad de conectar mundos —de Buenos Aires a Miami, de Ibiza a Milán— le ha permitido crear un lenguaje propio: una mezcla de elegancia sin artificio, hospitalidad genuina y un carisma que cruza fronteras.
“Un amigo en Marbella me dijo: ‘vos sos un revolucionario’. Y yo le respondí: no, soy un bendecido”, cuenta. “Y es así. Me siento un agradecido por poder hacer lo que amo y seguir creciendo.”
Lee más: El Nobel de Física reconoce los hallazgos sobre fenómenos cuánticos
La vida compartida: amor, calma y propósito
En esa búsqueda de equilibrio también entra su deseo de volver a conectarse con sus raíces. “Quiero estar más cerca de mi familia, por eso me regalo un tiempo en Buenos Aires. Mi mamá, Élida, tiene 87 años. Es el gran amor de mi vida. Después viene mi esposa. Quiero estar con ella, acompañarla. Ese tiempo con mi mamá es algo que me llena de paz.”
La emoción se nota en su voz cuando habla de su madre. “Ella me vio crecer, me apoyó en todo. Siempre fue mi ejemplo de fortaleza. Volver a Buenos Aires y preparar la temporada en Punta del Este también me permite estar cerca suyo. Es una bendición.”
Fotos cortesía. Agradecimiento a Autor Pilar Premium y Los Cascos Polo.
Te puede interesar: Wrangler deja Torreón, la ciudad que fue el clúster de los pantalones vaqueros para Estados Unidos</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/Gaby-Alvarez.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/mutek-mx-21-una-nueva-era-para-la-creatividad-digital-en-la-ciudad-de-mexico/</url><titulo>MUTEK MX 21: una nueva era para la creatividad digital en la Ciudad de México</titulo><texto>Del 7 al 12 de octubre, los asistentes podrán recorrer una programación que privilegia la calidad sobre la cantidad. Cada acto será una premiere nacional o global, una colaboración inédita o un performance comisionado especialmente para el festival. Locaciones como el Museo Anahuacalli, el Centro de Cultura Digital y otros espacios íntimos de la ciudad se transformarán en escenarios inmersivos donde el sonido, la luz y los públicos se entrelazan.
Te puede interesar: ‘Mándenlos fuera del planeta’: Jane Goodall criticó a Musk y a Trump en una entrevista antes de su muerte</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/Captura-de-pantalla-2025-10-06-a-las-15.04.29.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-lanzamiento-oficial-de-party-of-a-showgirl-de-taylor-swift-alcanza-el-numero-1-y-domina-la-taquilla-durante-su-fin-de-semana-de-presentacion/</url><titulo>El lanzamiento oficial de &amp;#8216;Party Of A Showgirl&amp;#8217; de Taylor Swift alcanza el número 1 y domina la taquilla durante su fin de semana de presentación</titulo><texto>Datos clave
“Taylor Swift: The Official Release Party of a Showgirl” se presentó en más de 3.700 teatros en todo el país durante el fin de semana, vendiendo entradas a 12 dólares, posiblemente un guiño al estatus de “The Life of a Showgirl” como el duodécimo álbum de Swift.
La película, que incluyó imágenes detrás de escena y el debut de un nuevo video musical vinculado al nuevo álbum de Swift, “The Life of a Showgirl”, dominó la taquilla el viernes, recaudando 15,8 millones de dólares en un solo día.
Swift ha sido número uno en taquilla antes
¿Cómo se ha mantenido “Una batalla tras otra”?
“Una Batalla Tras Otra”, de Paul Thomas Anderson, recaudó entre 10 y 11 millones de dólares, según las primeras cifras publicadas por las publicaciones especializadas de Hollywood, logrando un sólido segundo fin de semana tras haber recaudado 22 millones de dólares en su estreno, el mejor fin de semana del director hasta la fecha. La película, protagonizada por Leonardo DiCaprio, también se perfila como la más taquillera de Anderson en su carrera, superando a “Poco a Pobreza” de 2007. Sin embargo, aún no está claro si “Una Batalla Tras Otra” recuperará sus elevados costos de producción, que, según informes, ascienden a 130 millones de dólares.
¿Cómo le fue a la nueva película de The Rock?
Te puede presentar: ‘Life of a Showgirl’ de Taylor Swift presenta el fenómeno pop en la cima de su poder</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/960x0-1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/bad-bunny-se-burla-de-las-criticas-al-espectaculo-de-medio-tiempo-del-super-bowl-en-el-monologo-de-snl-todos-estan-felices/</url><titulo>Bad Bunny se burla de las críticas al espectáculo de medio tiempo del Super Bowl en el monólogo de &amp;#8216;SNL&amp;#8217;: &amp;#8220;Todos están felices&amp;#8221;</titulo><texto>Datos clave
Antecedentes clave
Bad Bunny fue nombrado el domingo pasado como el cabeza de cartel del espectáculo de medio tiempo del Super Bowl en un anuncio que inmediatamente fue recibido con una reacción negativa de los críticos conservadores en línea, que apuntaron a sus letras en español y críticas pasadas a las políticas de inmigración de Trump. El artista acaba de terminar una residencia de 30 espectáculos con entradas agotadas en su natal Puerto Rico, pero notablemente se negó a tocar en lugares en los Estados Unidos continentales debido a las preocupaciones de que el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) persiga a sus fanáticos. Días después del anuncio, figuras clave del Departamento de Seguridad Nacional dijeron que la agencia patrullaría el Super Bowl. El asesor de Seguridad Nacional, Corey Lewandowski, dijo que ICE haría “aplicación” en cualquier lugar, señalando “No me importa si es un concierto de Johnny Smith o Bad Bunny o cualquier otra persona”. La secretaria de Seguridad Nacional, Kristi Noem, se hizo eco de estos comentarios el viernes, afirmando que ICE estaría “por todas partes” en el Super Bowl.
Número grande
250 millones de dólares. Esa fue la cantidad que la residencia de tres meses de Bad Bunny en Puerto Rico generó para la economía local, según informó The New York Times , citando datos de Moody’s Analytics. Se estima que 600,000 fans asistieron a los conciertos, según la agencia.
Dato sorprendente
A pesar de la intensa reacción de algunos conservadores, esta no será la primera vez que Bad Bunny actúe ante el público del Super Bowl. Jennifer Lopez lo invitó como artista invitado durante su actuación en el espectáculo de medio tiempo del Super Bowl LIV en 2020, junto a otras superestrellas latinas como Shakira y J Balvin.
Te puede interesar: Del campo a la pasarela: Udinese aplica el ‘scouting’ para innovar la Fashion Week</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/0x0-6.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/madonna-anuncia-disco-para-2026-y-con-warner-un-regreso-a-sus-origenes/</url><titulo>Madonna anuncia disco para 2026 y con Warner, ¿un regreso a sus orígenes?</titulo><texto>Con un escueto mensaje en sus redes sociales Madonna ha revolucionado el mundo musical. No solo porque, finalmente, anuncia nuevo álbum para 2026 sino porque lo hace regresando a Warner, la discográfica de sus inicios, en lo que parece una vuelta a sus comienzos.
Sus primeros discos la situaron como la gran diva del pop. Desde el ‘Madonna’ de 1983, pasando por ‘Like A Virgin’ (1984), ‘True Blue’ (1986) o ‘Like a Prayer’ (1989), en una colaboración con la cantante con Warner que se prolongó hasta ‘Hard Candy’ (2008).
“De ser una artista con dificultades en Nueva York a firmar un contrato discográfico para lanzar solo tres sencillos, parecía que mi mundo nunca volvería a ser el mismo, y de hecho, no podría haber sido más cierto”, señaló la cantante en un comunicado publicado por la revista Rolling Stone.
“Desde el principio, Warner Records ha sido un verdadero aliado. Estoy feliz de reunirme y miro hacia el futuro con ilusión, creando música, haciendo lo inesperado y, quizás, provocando algunas conversaciones necesarias”, agregó Madonna.
Ya en octubre de 2024, Madonna se volvió a meter en un estudio de grabación, en Londres con el productor británico Stuart Price, que fue el director musical de su última gira, el Celebration Tour de 2023-2024, y que produjo ‘Confessions on a Dance Floor’.
El Celebration Tour supuso el reencuentro de los dos artistas y su buen resultado llevó a Madonna a seguir la colaboración. ‘London Calling……………Back in the Stu with Stuart Price’ (‘Llamando a Londres……De regreso en el estudio con Stuart Price’), fue el mensaje en redes de la cantante.
En diciembre confirmó que estaba grabando nueva música y en aquel momento apuntó a 2025 como la fecha para lanzar nuevos temas.
Te puede interesar: Thea Sofie Loch Næss quien da vida a Cenicienta en ‘La hermanastra fea’: ‘mi sueño de niña era ser actriz y después, princesa’
Madonna anuncia disco para 2026 y con Warner, ¿un regreso a sus orígenes?
Ahora, Madonna ha confirmado una noticia esperada y es el lanzamiento de un nuevo álbum con Warner.
Al año siguiente anunció la primera etapa de su regreso a Warner, que a partir de ese momento se ocuparía de las ventas de todo su catálogo, del que hasta ese momento se habían vendido más de 200 millones de discos, según los datos de la discográfica.
“Esta colaboración marca la revitalización de una relación de décadas con Warner, que comenzó con el lanzamiento del sencillo debut de Madonna en 1982”, dijo entonces el sello discográfico.
Un acuerdo que incluyó una serie de lanzamientos de catálogo en 2022 para marcar el 40 aniversario de ese primer trabajo de la cantante y que culmina ahora con la grabación del nuevo álbum.
“Durante décadas no solo ha definido el sonido de la música pop global, sino que también ha remodelado la cultura misma con su visión, innovación y su arte valiente. Este acuerdo representa un momento histórico que cierra el círculo, que la trae de vuelta al sello donde todo comenzó y reafirma su influencia inigualable, sentando las bases para una nueva y emocionante era de creatividad e impacto”.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2020/07/0e7e29c1f80a5deb10369ce08261990a57e87b39-e1596070983785.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/las-ventas-del-libro-cumbres-borrascosas-se-disparan-con-la-noticia-de-su-controvertida-adaptacion-cinematografica/</url><titulo>Las ventas del libro &amp;#8216;Cumbres Borrascosas&amp;#8217; se disparan con la noticia de su controvertida adaptación cinematográfica</titulo><texto>Datos clave
Las ventas de la edición Wordsworth Classics de 1997 de “Cumbres Borrascosas” se dispararon un 504% entre el jueves y el viernes, dijo Amazon, convirtiéndose en la novela romántica gótica número 2 más vendida hasta el viernes.
La edición de bolsillo de Penguin Classics , lanzada por primera vez en 2002, ha visto aumentar sus ventas un 187% y el libro fue el 98º bestseller en Amazon a las 10 a. m. del viernes.
El aumento de popularidad se produce después de que Warner Bros. lanzara el miércoles el tráiler oficial de “Cumbres Borrascosas”, para consternación de algunos espectadores, que destacaron aparentes inconsistencias entre la novela y la adaptación del director Emerald Fennell.
Los críticos dijeron que las estrellas de la película, Jacob Elordi como Heathcliff y Margot Robbie como Catherine Earnshaw, fueron malas elecciones ya que, en la novela, Heathcliff es descrito como de piel oscura (Eldori es blanco) y Catherine es una adolescente (Robbie tiene 35 años).
Dato sorprendente
Antecedentes clave
Te puede interesar: El plan de compensación de Tesla para Musk podría alcanzar un billón de dólares</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/09/960x0-1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-relanzamiento-de-tiburon-supera-a-las-nuevas-peliculas-en-taquilla-weapons-regresa-al-numero-1/</url><titulo>El relanzamiento de &amp;#8216;Tiburón&amp;#8217; supera a las nuevas películas en taquilla; &amp;#8216;Weapons&amp;#8217; regresa al número 1</titulo><texto>Datos clave
“Tiburón”, que regresó a 200 cines 50 años después de su estreno inicial en junio de 1975, ocupó el segundo lugar en taquilla después de recaudar 8.1 millones de dólares hasta el domingo y un estimado de 9.8 millones hasta el lunes.
La película de Spielberg quedó detrás de “Weapons”, que volvió a encabezar la taquilla en su cuarto fin de semana de estreno después de recaudar 10,2 millones de dólares en tres días y alrededor de 12,4 millones de dólares en el Día del Trabajo.
Detrás de “Tiburón” se situaron los recién llegados de taquilla “Caught Stealing” de Darren Aronofsky en el puesto número 3, recaudando 7.8 millones de dólares en tres días y 9.5 millones hasta el lunes, y “The Roses” protagonizada por Benedict Cumberbatch y Olivia Colman, que recaudó 6.4 millones de dólares hasta el domingo y 8 millones hasta el lunes.
Entre “Caught Stealing” y “The Roses” se ubicó “Freakier Friday” de Disney en el puesto número 4, recaudando 6.5 millones y 8.3 millones de dólares durante los períodos de tres y cuatro días, respectivamente.
Dato sorprendente
Número grande
«Tiburón» fue la película más taquillera de la historia tras su estreno en 1975, recaudando 480 millones de dólares en taquilla mundial. Posteriormente, fue superada por «Star Wars», estrenada en 1977 y que recaudó 775 millones de dólares a nivel mundial.
Antecedentes clave
Un relanzamiento por el 50.º aniversario encabeza un verano más tranquilo para las salas de cine. Entre los líderes de taquilla en las últimas semanas, incluyendo “Weapons”, “Freakier Friday” y “Fantastic Four: The First Steps”, se estrenaron hace semanas, ya que los nuevos estrenos aún no han generado ingresos sustanciales. Paul Dergarabedian, analista de taquilla de Comscore, declaró a Forbes que cada fin de semana de agosto recaudó menos que el fin de semana correspondiente del año pasado. El 25 de agosto, las 10 películas más taquilleras en los cines estadounidenses recaudaron menos de 5 millones de dólares cada una, lo que marcó uno de los peores días en taquilla en cinco meses. Dergarabedian dijo que espera que la taquilla se recupere en noviembre y diciembre, con secuelas como “Wicked: For Good” y “Zootopia 2” llegando a los cines.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/09/0x0.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/karla-de-lara-al-arte-como-poder-suave-y-narrativa-global-de-mexico/</url><titulo>Karla de Lara: el arte como poder suave y narrativa global de México</titulo><texto>Su obra rehúye el juicio histórico y propone una lectura humanizada. La Malinche aparece con presencia ambigua pero poderosa: semilla de un mestizaje que nos define, puente entre mundos y fuerza vital de un nuevo pueblo. Este gesto, lejos de la polémica, abrió un debate sobre la capacidad del arte para resignificar íconos y devolverles su complejidad histórica.
Aunque formada en las tradiciones de la pintura, Karla de Lara ha roto con las estructuras técnicas heredadas. Estudió, desfragmentó y reconstruyó procesos hasta patentar los propios. Para ella, la perfección no es la meta; el propósito es canalizar lo intangible de las emociones.
Esa búsqueda la ha llevado de los murales monumentales al territorio de los NFTs, abrazando lo digital sin abandonar lo físico. En su visión, la innovación no es moda, sino un medio para dialogar con lo divino, lo místico y lo colectivo desde una práctica artística en constante evolución.
El trabajo de Karla de Lara también ha entablado conversación con el universo del lujo. Marcas como Chopard y Bentley han encontrado en su obra un vehículo para narrar historias que van más allá del mercado. Para ella, lo material y lo sensorial no están en oposición: son energías que fluyen y se potencian en paralelo.
Lee más: Kim Kardashian critica las políticas migratorias de Trump durante el Festival de Venecia
Estrategia y legitimidad propia
Más allá de la inspiración, la obra de Karla de Lara persigue impacto social. En colaboración con fundaciones y proyectos comunitarios, busca medir lo que rara vez se mide en arte: la transformación de la conciencia.
“Cuando mi obra conecta con el alma del espectador y provoca empatía, la acción se vuelve visible: la gente comparte, se pone en los zapatos de otros y usa sus bendiciones para el bien común. Ahí comienza la verdadera transformación”, afirma.
Este enfoque le permite insertar su práctica en un marco de responsabilidad cultural y social, donde la belleza se convierte en catalizador de cambio tangible.
Te puede interesar: Los equipos de fútbol universitario, desesperados por dinero para pagar a los jugadores, se apresuran a agregar asientos premium</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/Karla-de-Lara.jpeg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/todo-el-bling-bling-del-us-open-quien-mostraron-collares-de-diamantes-personalizados-un-reloj-de-90000-dolares-y-mucho-mas/</url><titulo>Todo el &amp;#8216;bling bling&amp;#8217; del US Open: quién mostraron collares de diamantes personalizados, un reloj de 90,000 dólares y mucho más</titulo><texto>Los mejores tenistas del mundo salieron a la cancha para la primera noche de competencia individual en el Abierto de Estados Unidos el domingo luciendo relojes de lujo de alto precio y joyas de diamantes personalizadas valuadas en decenas de miles de dólares.
Datos clave
Aryna Sabalenka , la tenista número uno del mundo, ganó su primer partido luciendo una serie de joyas de diamantes personalizadas para conmemorar su octavo US Open.
Sus joyas de oro, todas de la marca Material Good, incluían un collar gargantilla con ocho piedras talla pera (siete diamantes blancos y un topacio imperial), un collar de turmalinas con ocho pequeños diamantes y un par de pendientes colgantes, cada uno con ocho diamantes.
El número 1 Jannik Sinner, embajador global de la marca Gucci, fue fotografiado con su nuevo bolso de lona de 2,150 dólares confeccionado con los colores del Abierto de Estados Unidos (amarillo y azul) y se espera que lo luzca en el torneo de este año cuando debute el martes.
Imágenes Getty
Imágenes Getty
Jannik Sinner con un bolso de lona Gucci de 2.150 dólares confeccionado con los colores del Abierto de Estados Unidos.
Gucci
¿Qué marcas de relojes patrocinan a los jugadores de tenis del Us Open?
¿Cuánto pueden costar los relojes de los tenistas?
Mucho. Rafael Nadal, quien se retiró el año pasado, lució varios relojes Richard Mille valorados en un millón de dólares durante su carrera deportiva. Nadal y la marca colaboraron a lo largo de los años para crear 10 relojes diferentes, incluyendo el RM 27-04 de 1,05 millones de dólares que lució para ganar el Abierto de Francia de 2020 y el Abierto de Australia de 2022. En el Abierto de Francia de 2024, lució el RM27-05 con tourbillon volante de cuerda manual, valorado en 1,1 millones de dólares. Hoy en día, estos relojes se venden por entre 2 y 3 millones de dólares.
Rafael Nadal luce el Richard Mille RM27-05 Manual Winding Flying Tourbillon el 27 de mayo de 2024 en París, Francia.
Imágenes Getty
Tangente
Antecedentes clave
Te puede interesar: Por qué las acciones de IA están provocando en algunos inversores una sensación de déjà vu en la burbuja de las puntocom</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/0x0-16.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/bebidas-de-oaxaca-cuando-la-tradicion-se-convierte-en-emprendimiento-cultural-con-impacto-global/</url><titulo>Bebidas de Oaxaca: cuando la tradición se convierte en emprendimiento cultural con impacto global</titulo><texto>El fotógrafo y autor Shava Cueva recorrió durante más de 15 meses las ocho regiones del estado para documentar 87 bebidas tradicionales. Lo que comenzó en 2020 como una obra autopublicada se ha convertido en un ecosistema que incluye libro, blog, canal de YouTube, tienda en línea y una comunidad de más de 110 mil seguidores.
Shava Cuevas. Foto cortesía.
Lee más: La leyenda del tenis Roger Federer es ahora multimillonario
Te puede interesar: Estos son los tenistas mejor pagados del mundo en 2025</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/Bebidas-de-Oaxaca.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/montenegro-gana-el-premio-focus-2025/</url><titulo>‘Montenegro’, de Eduardo Valenzuela, gana el premio FOCUS 2025 en el Fantastic Pavilion de Cannes</titulo><texto>La cinta, es la primera producción de un slate de tres largometrajes de terror impulsados por la casa productora nacional United Content. Se trata de un thriller de terror psicológico que narra la historia de Sebastián, un escritor que viaja al Rancho Montenegro en busca de tranquilidad para terminar su novela. Muy pronto descubre que el entorno rural está dominado por fuerzas oscuras, y la desaparición de su hija lo arrastra a un abismo de brujería y violencia.
“Esta ha sido la historia más difícil que he escrito. Hubo un par de ocasiones en las que temí por mi vida”, comentó su director y guionista Eduardo Valenzuela.
‘Montenegro’ cuenta con un equipo de talla internacional encabezado por el nominado al Oscar y ganador de la Palma de Oro Guillermo Arriaga como productor creativo, Pablo Guisa de Grupo Mórbido y Gabriel Stavenhagen (Rotting in the Sun) en la producción, así como el director de fotografía Andrés Arochi, reconocido por su trabajo reciente en Longlegs de Oz Perkins.
La compañía se encuentra en negociaciones con plataformas y distribuidoras para asegurar un estreno global.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/fantastic-pavilion-montenegro-980x551-1.jpg</imagen_url></noticia></noticias>