<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://forbes.com.mx/agentes-de-la-patrulla-fronteriza-involucrados-en-el-tiroteo-de-alex-pretti-fueron-puestos-en-licencia-administrativa/</url><titulo>Agentes de la Patrulla Fronteriza involucrados en el tiroteo de Alex Pretti fueron puestos en licencia administrativa</titulo><texto>Datos clave
Esta medida es parte del protocolo habitual, indicó un funcionario anónimo del Departamento de Seguridad Nacional (DHS) citado por The New York Times.
Según se informa, Bovino abandonará Minnesota tras participar en operativos federales allí este mes.
Pretti, quien portaba legalmente una pistola enfundada, estaba grabando a agentes federales con su teléfono el sábado y, en un momento dado, se interpuso entre ellos y una mujer a la que empujaron al suelo, lo que provocó el altercado que resultó en que un agente lo desarmara antes de ser asesinado a tiros.
Las acciones del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) continuaron en Minnesota tras el tiroteo, mientras que funcionarios locales y estatales, incluido el gobernador Tim Walz, demócrata por Minnesota, han presionado para que se reduzca el número de agentes en Minnesota, además de una investigación independiente sobre la muerte de Pretti, a cargo de Investigaciones de Seguridad Nacional.
Te recomendamos: Estas personas están haciendo millones de dólares vendiendo gas pimienta al ICE
Qué tener en cuenta
Walz y el alcalde de Minneapolis, Jacob Frey, presionaron para que se desescale la situación esta semana, hablando directamente con Trump.
Frey dijo que el “presidente acordó que la situación actual no puede continuar” y señaló que algunos agentes federales comenzarían a abandonar Minneapolis el martes.
Trump dijo que él y Walz “parecían estar en sintonía” durante su llamada, mientras que la oficina de Walz afirmó que la llamada con Trump fue “productiva”.
Sin embargo, tras una llamada que Frey mantuvo con el zar fronterizo de Trump, Tom Homan, en la que el alcalde “dejó claro que Minneapolis no aplica ni aplicará las leyes federales de inmigración”, Trump acusó a Frey el miércoles de violar la ley y dijo en una publicación de Truth Social que estaba “JUGANDO CON FUEGO”. Un precedente de la Corte Suprema que data de décadas atrás está del lado de Frey.
Minnesota es el último estado donde se llevaron a cabo grandes operativos migratorios, mientras la administración Trump implementa una agresiva agenda de deportaciones masivas. Agentes federales se enfrentaron a protestas en Minneapolis a principios de este mes, cuando Renee Good recibió un disparo mortal de un agente de ICE mientras aparentemente intentaba huir de ellos en su vehículo.
Good era ama de casa y Pretti era enfermero de la unidad de cuidados intensivos del Departamento de Asuntos de Veteranos de EU. Ambos murieron a la misma edad.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Patrulla-Fronteriza-Alex-Pretti.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/la-fed-mantiene-las-tasas-en-3-50-3-75/</url><titulo>La Fed deja las tasas sin cambios en 3.50%-3.75%; ve una inflación &amp;#8216;elevada&amp;#8217; y un mercado laboral en estabilización</titulo><texto>La Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) mantuvo estables las tasas de interés el miércoles, citando una inflación aún elevada junto con un sólido crecimiento económico, y dando pocas indicaciones en su última declaración de política sobre cuándo podrían caer nuevamente los costos de endeudamiento.
Tanto el gobernador Christopher Waller, candidato a reemplazar al presidente de la Reserva Federal Jerome Powell cuando su mandato como jefe del banco central termine en mayo, como el gobernador Stephen Miran, de licencia en su trabajo como asesor económico en la Casa Blanca, discreparon a favor de un recorte de tasas de un cuarto de punto porcentual.
La declaración del Comité Federal de Mercado Abierto, encargado de fijar la política monetaria, no ofreció ninguna pista sobre cuándo podría producirse otra reducción en los costos de endeudamiento, y señaló que “el alcance y el momento de los ajustes adicionales” a la tasa de política monetaria dependerían de los datos entrantes y de las perspectivas económicas.
Mientras tanto, la inflación “sigue algo elevada”, dijo el banco central, mientras que el mercado laboral ha “mostrado algunas señales de estabilización”.
Aunque la Fed señaló que “las ganancias de empleo se han mantenido bajas”, también eliminó el lenguaje de su declaración anterior que decía que los riesgos a la baja para el empleo habían aumentado, una indicación de que los responsables de las políticas como grupo están cada vez menos preocupados por una rápida caída en el mercado laboral.
Antes de la reunión de esta semana, las autoridades de la Reserva Federal habían descrito el mercado laboral como prácticamente equilibrado, con menores avances que se correspondían con el menor crecimiento del número de personas que buscan empleo como resultado de las políticas migratorias más estrictas de la administración Trump. La tasa de desempleo en diciembre cayó al 4.4%.
“La declaración del FOMC fue claramente algo más optimista sobre el mercado laboral, pero también es importante destacar que la declaración indicó que el Comité considera que el balance de riesgos se inclinó hacia ‘equilibrado’ en lugar de tener ‘riesgos a la baja’ en diciembre”, dijo Omair Sharif, presidente de Inflation Insights.
La Fed sigue dividida
El recorte de tipos en la reunión del 9 y 10 de diciembre dejó al FOMC inusualmente dividido . Tres de sus 12 miembros con derecho a voto discreparon: uno a favor de un recorte aún más profundo y dos a favor de no realizar ninguna reducción.
Es un debate que podría marcar las primeras semanas de mandato de quien sea nombrado para reemplazar a Powell en la Fed, una decisión que se espera que Trump anuncie pronto. Se espera que el sucesor de Powell esté en funciones para dirigir la reunión del banco central en junio. Los inversores actualmente esperan que la Fed mantenga los tipos de interés sin cambios hasta entonces.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/powell-1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-cierre-del-gobierno-podria-paralizar-al-irs-en-medio-de-la-temporada-de-impuestos-pero-ice-seguiria-operando/</url><titulo>El cierre del gobierno podría paralizar al IRS en medio de la temporada de impuestos, pero ICE seguiría operando</titulo><texto>Un cierre parcial del gobierno, que parece cada vez más probable en medio del debate partidista sobre la financiación de Seguridad Nacional, ralentizaría el Servicio de Impuestos Internos (IRS) durante la temporada de declaración de impuestos, pero el Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) tendría fondos suficientes para seguir operando.
Datos clave
Los empleados del IRS serían suspendidos o forzados a trabajar sin sueldo, lo que podría provocar retrasos durante la temporada de declaración de impuestos, ya que la agencia ya enfrenta una escasez de personal.
Las nuevas deducciones y otros cambios al código tributario bajo el proyecto de ley insignia de Trump podrían complicar la declaración de impuestos este año, y los contribuyentes que tengan preguntas para el IRS probablemente tendrían tiempos de espera significativos durante un cierre, declaró a Bloomberg el presidente de la Unión Nacional de Contribuyentes, Pete Sepp.
Sin embargo, el ICE cuenta con fondos suficientes para seguir operando con normalidad tras recibir una enorme cantidad inesperada de fondos de 75,000 millones de dólares en cuatro años —ocho veces la mayor asignación anual jamás recibida, en 2020— en el proyecto de ley insignia de Trump, aprobado el año pasado.
Contra
La portavoz del DHS, Tricia McLaughlin, declaró a The Washington Post que las asignaciones del DHS que los demócratas amenazan con bloquear incluyen fondos para apoyar a la Agencia Federal para el Manejo de Emergencias (FEMA), la Guardia Costera, la Patrulla Fronteriza y la Administración de Seguridad del Transporte (TSA).
Gran cifra
170,000 millones de dólares. Esa es la cantidad de fondos del DHS que se incluyeron en el proyecto de ley “One Big Beautiful” del Partido Republicano, aprobado el año pasado, incluyendo 45,000 millones para nuevos agentes del ICE, 3.5 mil millones para asistencia de las fuerzas del orden locales en operaciones de inmigración, 6.2 mil millones de dólares para personal de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP) y 6.2 mil millones de dólares para tecnología de seguridad fronteriza, según The Washington Post.
Lo que no sabemos
El IRS no publicó un plan de contingencia para el cierre, aunque Sepp declaró a Bloomberg que es improbable que los reembolsos se retrasen más allá de los 21 días posteriores a la fecha de presentación de la declaración de impuestos, el plazo estándar de la agencia para emitir reembolsos. Durante el cierre récord de 43 días del año pasado, el IRS suspendió temporalmente a poco menos de la mitad de su personal, y el resto trabajó sin goce de sueldo.
También lee:
Tangente
El IRS perdió una quinta parte de su personal desde octubre de 2024, indica un informe del Inspector General del Tesoro para la Administración Tributaria publicado el lunes, y tuvo siete comisionados en el último año. En medio de la escasez de personal, la agencia aspira a responder al 70% de las llamadas telefónicas esta temporada de impuestos, en comparación con el 85% del año pasado, según el informe.
Los líderes demócratas del Senado afirmaron que el bloque electoral votará en contra de los seis proyectos de ley de asignaciones que deben aprobarse antes del sábado, a menos que se retiren los fondos del DHS del paquete y se renegocien.
Seis de los proyectos de ley ya se aprobaron y promulgaron, y los seis restantes fueron aprobados por la Cámara de Representantes antes del tiroteo de Pretti.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/cierre-de-gobierno-impuestos-ICE.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/elon-musk-arremete-contra-vinod-khosla-tras-acusaciones-de-racismo-por-parte-del-tambien-multimillonario/</url><titulo>Elon Musk arremete contra Vinod Khosla tras acusaciones de racismo por parte del también multimillonario</titulo><texto>Elon Musk, el hombre más rico del mundo, aludió a la etnia de su pareja y sostuvo que el nombre de su hijo mayor —presuntamente inspirado en un científico de origen indio— demuestra que no es racista, luego de que el multimillonario Vinod Khosla lo acusara de racismo e intentara atraer a empleados de Musk.
Hechos clave
Musk replicó calificando a Khosla de “idiota pomposo” y afirmando que había perdido completamente la razón, antes de aludir al origen étnico de su pareja, la ejecutiva tecnológica Shivon Zilis.
“Mi pareja, Shivon, es mitad india y mi hijo mayor con ella lleva un nombre en honor al gran físico indio Chandrasekhar”, dijo Musk (uno de sus hijos tiene Sekhar como segundo nombre).
La disputa por presunto racismo es solo el episodio más reciente de una larga confrontación entre Musk y Khosla. Ambos comenzaron a intercambiar ataques de manera más constante en 2024, cuando debatieron en línea sobre elecciones, desarrollo de la inteligencia artificial, inmigración, el papel del gobierno en los negocios y otros temas.
Valoración según Forbes</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/musk-1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/jpmorgan-y-bank-of-america-igualaran-los-depositos-de-1000-dolares-en-cuentas-de-trump-para-empleados/</url><titulo>JPMorgan y Bank of America igualarán los depósitos de 1,000 dólares en cuentas de Trump para empleados</titulo><texto>JPMorgan igualará el depósito inicial de 1,000 dólares del gobierno en las cuentas de Trump para niños recién nacidos para empleados elegibles en EE. UU., dijo el banco el miércoles, mientras que Bank of America también les dijo a los empleados que ofrecería igualar los depósitos, según un memorando
Datos clave
En un comunicado, el presidente y director ejecutivo de JPMorgan, Jamie Dimon, dijo que las contribuciones formarían parte de su “compromiso a largo plazo” con sus 190,000 empleados en EE. UU. y que les facilitarían “empezar a ahorrar pronto, invertir sabiamente y planificar el futuro financiero de su familia”.
En un memorando del banco a sus empleados visto por Forbes, Bank of America elogió las cuentas como “soluciones innovadoras para que los empleados y sus familias planifiquen su futuro” y confirmó que igualarían la inversión inicial de 1,000 dólares del gobierno.
Infórmate: Descartan que tormentas invernales en EU afecten al PIB del primer trimestre
Bank of America también permitirá a sus empleados con hijos menores de 18 años realizar contribuciones antes de impuestos a las cuentas a través de deducciones de nómina, según el memorando.
Los bancos siguen el ejemplo de otras importantes empresas financieras y prometen igualar los fondos proporcionados por el gobierno a sus empleados, entre ellas BlackRock , BNY , Robinhood , Charles Schwab y SoFi.
¿Qué son las cuentas de Trump?
El gobierno presentó las “cuentas Trump” el año pasado, diseñadas para servir como cuentas de ahorro para los niños nacidos entre el 1 de enero de 2025 y el 31 de diciembre de 2028. Con un aporte inicial de 1,000 dólares proporcionado por el gobierno federal, estas cuentas se invierten en el mercado de valores y los padres pueden contribuir hasta 5,000 dólares adicionales por año. La administración Trump espera que multimillonarios y otros donantes importantes contribuyan a estas cuentas, proporcionando mayores inversiones iniciales para los niños en sus estados.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Bancos.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/consideran-que-europa-necesita-un-euro-digital-para-independizarse-de-eu/</url><titulo>Consideran que Europa necesita un euro digital para independizarse de EU</titulo><texto>La Unión Europea necesita crear rápidamente un euro digital para reducir la dependencia del bloque de las principales empresas de pagos estadounidenses, dijo el miércoles el comisario económico Valdis Dombrovskis.
El Banco Central Europeo lleva trabajando para introducir un euro digital desde 2020 con el fin de modernizar su sistema de pagos y garantizar que el dinero del banco central siga siendo relevante en un mundo cada vez más digital.
El progreso ha sido lento, en parte debido a la falta de urgencia política en Europa y a cierta resistencia del sector bancario.
Pero la disposición de la administración estadounidense de Donald Trump a usar presión económica sobre Europa para lograr sus objetivos, como en el caso de Groenlandia, ha ayudado a centrar las mentes.
Casi dos tercios de todas las transacciones con tarjeta en la UE son gestionadas ahora por el gigante estadounidense Visa y Mastercard. Dombrovskis afirmó que tal dominio hacía vulnerable a la UE.
“Ceder tal grado de control tecnológico sobre la economía de la UE a otros podría dificultar nuestra capacidad de actuar de forma autónoma. Supone amenazas reales para nuestra resiliencia y seguridad económica”, afirmó.
Un euro digital, que se utilizará tanto para compras online como para pagos en tiendas, solucionaría eso y el trabajo en ello debería acelerarse, añadió.
Los 27 gobiernos de la UE acordaron en diciembre que quieren un euro digital que pueda usarse en cualquier momento y lugar, ya sea que los usuarios estén conectados a internet o fuera de línea.
Una vez que terminen de negociar con el Parlamento Europeo, el BCE podrá emitir el euro digital, que según ha dicho podría estar operativo para 2029.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Euro-digital.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/eu-busca-interes-de-los-estados-para-albergar-sitios-de-desechos-nucleares-y-reprocesamiento/</url><titulo>EU busca interés de los estados para albergar sitios de desechos nucleares y reprocesamiento</titulo><texto>Estados Unidos dijo el miércoles que está solicitando la opinión de los estados sobre su interés en albergar sitios para el almacenamiento de desechos nucleares, el reprocesamiento de combustible gastado y la fabricación de combustible nuclear, según un documento publicado en línea.
El documento del Departamento de Energía también señala que estos sitios podrían respaldar el despliegue de reactores nucleares avanzados y centros de datos ubicados en el mismo lugar.
El presidente Donald Trump quiere cuadruplicar la capacidad de energía nuclear de EE. UU. hasta alcanzar 400 gigavatios para 2050, ante el aumento de la demanda eléctrica por primera vez en décadas, impulsada por factores como los centros de datos para inteligencia artificial y criptomonedas.
El DOE no respondió de inmediato a una solicitud de comentarios.
Te puede interesar:
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Desechos-nucleares.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-acusa-al-alcalde-de-minneapolis-de-violar-la-ley-pero-expertos-legales-dicen-lo-contrario/</url><titulo>Trump acusa al alcalde de Minneapolis de violar la ley, pero expertos legales dicen lo contrario</titulo><texto>El presidente Donald Trump acusó el miércoles al alcalde de Minneapolis, Jacob Frey, de cometer una “grave violación de la ley” al afirmar que la ciudad no aplicaría las leyes federales de inmigración. Sin embargo, el precedente de la Corte Suprema está del lado del funcionario de Minnesota.
Datos clave
Trump respondió en Truth Social a los comentarios que Frey hizo en redes sociales el martes. El alcalde afirmó haber hablado con el zar fronterizo de Trump, Tom Homan, y “dejó claro que Minneapolis no aplica ni aplicará las leyes federales de inmigración”.
Trump afirmó que alguien cercano a Frey debería decirle al alcalde que “esta declaración es una gravísima violación de la ley y que está JUGANDO CON FUEGO”.
Si bien la ley federal prevalece sobre las leyes estatales en materia de inmigración —lo que significa que los estados y las ciudades no pueden imponer políticas que eviten las deportaciones ni brinden a las personas una vía para obtener la ciudadanía—, los tribunales han interpretado la Constitución para prohibir ampliamente que el gobierno federal obligue a los estados y las ciudades a aplicar activamente la ley federal.
La Corte Suprema dictaminó en el caso Printz contra EU de 1997 que el gobierno federal no puede obligar a los funcionarios estatales o locales a aplicar la ley federal. El juez conservador Antonin Scalia escribió para el tribunal que el gobierno federal “no puede emitir directivas que requieran a los estados abordar problemas específicos, ni ordenar a los funcionarios estatales… que administren o apliquen un programa regulatorio federal”.
También lee: Trump dice que va a supervisar una ‘gran investigación’ sobre lo sucedido en Minneapolis
Crítica principal
Frey dijo este miércoles que quería que los agentes de policía de Minneapolis se dedicaran a “prevenir homicidios, no a perseguir a un padre trabajador que contribuye a MPLS y es de Ecuador”.
El alcalde comparó sus prioridades con una política que Rudy Giuliani, aliado de Trump, implementó cuando era alcalde de la ciudad de Nueva York y agregó: “Todos deberían sentirse seguros llamando al 911”.
Qué tener en cuenta
No está claro a qué se refería Trump el miércoles cuando sugirió que Frey estaba “JUGANDO CON FUEGO” ni cómo se desenvolverá el despliegue continuo de miles de agentes federales en Minnesota.
Lee más: Los tiroteos de Minneapolis ponen el aumento de la inmigración de Trump en el centro de la lucha en año electoral
Dato sorprendente
Politico señaló este miércoles que los comentarios de Trump sobre Frey podrían perjudicar el argumento de su administración en un caso judicial en curso sobre la “Operación Metro Surge” del presidente en Minnesota.
Menéndez solicitó más información a la administración Trump sobre los motivos detrás de su ofensiva contra el ICE en Minnesota, y la sugerencia de Trump de que Frey podría estar “jugando con fuego” al oponerse a él podría persuadir aún más a la jueza de que la administración Trump está tratando de castigar a los funcionarios estatales y locales por no estar de acuerdo con sus políticas.
Los comentarios de Trump sobre Frey se produjeron después de que el presidente indicara una mayor cooperación con los líderes estatales y locales demócratas de Minnesota en los últimos días, en medio de una reacción generalizada contra la muerte de Pretti, incluso desde dentro de su propio partido.
Trump declaró el lunes que habló con el gobernador de Minnesota, Tim Walz, y que ambos “parecían estar en sintonía”, antes de hablar por teléfono el martes con Frey. Trump describió su llamada con Frey como “muy buena” y afirmó que “se están logrando muchos avances”, mientras que el alcalde afirmó que “el presidente acordó que la situación actual no puede continuar” y que algunos agentes federales comenzarían a retirarse el miércoles.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/alcalde-Minneapolis-Trump.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/lula-afirma-que-latinoamerica-esta-viviendo-uno-los-mayores-retrocesos-en-integracion/</url><titulo>Lula afirma que Latinoamérica está viviendo uno los &amp;#8216;mayores retrocesos&amp;#8217; en integración</titulo><texto>El presidente de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, afirmó este miércoles en Ciudad de Panamá que Latinoamérica vive uno de los “mayores retrocesos” en materia de integración de su historia, y apostó por un “regionalismo posible” guiado por el pragmatismo.
Lula, quien participa en el Foro Económico Internacional de América Latina y el Caribe, criticó en su discurso la falta de una respuesta unida de la región a la intervención militar estadounidense en Venezuela en la que el presidente Nicolás Maduro fue capturado.
“La Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) no consigue ni producir una sola declaración sobre intervenciones militares ilegales que afectan a nuestra región”, afirmó.
En ese sentido, dijo que la Celac está “paralizada” pese a los “esfuerzos” de su presidente pro tempore, el colombiano Gustavo Petro, mientras que la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) “sucumbió al peso de la intolerancia que impidió la convivencia de visiones diferentes”.
“Volvimos a ser una región dividida, más orientada hacia fuera que hacia sí misma”, declaró, antes de añadir que los países permitieron que las “disputas ideológicas” se impusieran.
Te puede interesar:
Inteligencia estadounidense genera dudas sobre cooperación de Delcy Rodríguez
Por ello, el mandatario afirmó que el modelo de integración “posible” es uno que ayude a “superar” las diferencias ideológicas y busque combatir la pobreza y la desigualdad.
Según Lula, la región dispone de activos que pueden impulsar la integración, entre los cuales destacó las reservas de hidrocarburos, la biodiversidad, y los recursos minerales abundantes.
“Reconquistar la confianza en la integración es una tarea ardua pero necesaria”, declaró.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/Lula.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/se-espera-que-la-fed-mantenga-las-tasas-sin-cambios-mientras-comienza-la-pausa-en-los-recortes/</url><titulo>Se espera que la Fed mantenga las tasas sin cambios mientras comienza la pausa en los recortes</titulo><texto>Con el gasto del consumidor aún sólido y la política fiscal probablemente impulsando el crecimiento en los primeros meses del año, “lo que está claro es que, dada la fortaleza de la economía estadounidense, no hay urgencia para recortar las tasas de forma agresiva”, escribió Seema Shah, estratega global jefe de Principal Asset Management, en un análisis previo a la reunión.
La Fed publicará su decisión de política a las 2:00 p.m. hora del Este (1900 GMT), y Powell tiene previsto iniciar una conferencia de prensa media hora después para detallar la decisión sobre tasas y el panorama económico.
En la reunión del mes pasado, siete de los 19 funcionarios de la Fed indicaron que no serían necesarios más recortes durante al menos un año; cuatro dijeron que probablemente solo se necesitaría un recorte adicional, y ocho señalaron que las tasas tendrían que bajar al menos medio punto porcentual en 2026.
Infórmate: El oro supera los 5,300 dólares por primera vez ante la debilidad del dólar antes de la decisión de la Fed
La Casa Blanca presiona por tasas más bajas
El presidente Donald Trump ha pedido reducciones inmediatas y pronunciadas en la tasa de política de la Fed, pero la dispersión de opiniones entre los funcionarios muestra el obstáculo que enfrentará el reemplazo de Powell para lograr algo más que recortes modestos.
Se espera que Trump nomine pronto a alguien para asumir el cargo cuando el mandato de Powell como presidente de la Fed termine en mayo, con audiencias de confirmación en el Senado estadounidense posteriormente.
El proceso se ha visto complicado por el aumento de la confrontación entre Powell y la administración Trump, después de que se revelara que el Departamento de Justicia había amenazado al jefe de la Fed con una acusación penal, un paso que varios senadores republicanos han señalado como motivo para frenar la confirmación de su sucesor, dado el riesgo que implica para la independencia del banco central.
Mientras tanto, la economía continúa mostrando resiliencia, pese a las preocupaciones de finales del año pasado sobre un debilitamiento del mercado laboral.
Como resultado, tanto el nuevo comunicado de política como las declaraciones de Powell en la conferencia de prensa probablemente no se comprometerán ni con el calendario ni con la magnitud de futuros recortes de tasas, escribió la semana pasada Michael Feroli, economista jefe de J.P. Morgan.
El comité de política monetaria de la Fed estuvo dividido en diciembre cuando aprobó un tercer recorte consecutivo de un cuarto de punto porcentual, con varios miembros apoyando la medida solo de forma reticente. Cualquier cambio en el comunicado, escribió Feroli, probablemente reflejará datos más sólidos de lo esperado desde entonces.
Powell “logrará fácilmente una mayoría sólida para mantener las tasas sin cambios”, añadió Feroli. “Es poco probable que los cambios en el comunicado posterior a la reunión ofrezcan señales relevantes de política”.
Sigue la información de la economía y las finanzas en nuestra sección especializada</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/powell-fed.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/wall-street-confia-en-que-el-proximo-presidente-de-la-fed-enfrentara-a-trump/</url><titulo>Wall Street confía en que el próximo presidente de la Fed enfrentará a Trump</titulo><texto>Un alto ejecutivo de un banco global dijo que la Fed, bajo un nuevo cargo, será menos propensa a reaccionar rápidamente cuando vean señales tempranas de aumento de la inflación, pero tampoco van a recortar los tipos ni a “poner gasolina en el fuego”. Otro ejecutivo de un importante banco estadounidense leyó el comentario del presidente sobre que la gente cambiaba una vez que ocupaba el puesto de Trump dando al siguiente presidente “permiso para ser independiente”.
Es una visión que está ganando terreno más amplio. En una nota de investigación previa a la reunión de política monetaria de la Fed esta semana, David Doyle, responsable de economía de Macquarie Group, señaló “la posibilidad de que un nuevo presidente de la Fed influya en una dirección más pacifista.”
“Sin embargo, creemos que este riesgo se mitiga con un posible cambio en los incentivos del nuevo presidente una vez que asuma el cargo”, escribió Doyle.
Esta creencia de que un nuevo presidente podría resistir la presión del presidente para bajar los tipos debería demostrarse cierta por el bien de la economía y los mercados. La capacidad de la Fed para establecer la política monetaria independientemente de la presión política es un concepto crucial que tiene implicaciones de gran alcance para la estabilidad económica. Una Fed independiente que establezca la política monetaria basada en datos tiene credibilidad ante los inversores y es un baluarte contra la inflación descontrolada, algo que puede hundir tanto a políticos como a los mercados.
Se espera que Trump anuncie pronto a su nominado para suceder a Powell, cuyo mandato como presidente termina en mayo. Las preocupaciones sobre la independencia de la Fed se están reflejando en los precios del mercado, y algunos analistas la señalan como uno de los factores detrás de la reciente debilidad del dólar.
En mis entrevistas, no quedó claro qué tranquilizaba a estos banqueros de que la Fed pudiera preservar su independencia más allá de tomar al pie de la letra a los funcionarios de la administración Trump.
En un panel de discusión en Davos, por ejemplo, el secretario de Comercio Howard Lutnick criticó el enfoque “clásico” de subir los tipos de interés durante periodos de alto crecimiento y bajarlos a medida que la economía se desaceleraba, diciendo que definía la “mediocridad”.
“El presidente Trump piensa de forma muy diferente. Somos el mejor crédito del mundo. ¿Por qué pagamos una tarifa más alta que todos los demás créditos del mundo? No tiene sentido”, dijo Lutnick. Pero cuando se le preguntó qué significaba eso para la independencia de la Fed, Lutnick dijo que Trump “elegirá a los gobernadores, y los resultados los determinarán los gobernadores de la Fed.” Los siete miembros de la junta son nominados por el presidente y confirmados por el Senado para mandatos escalonados de 14 años.
Uno de los banqueros señaló los comentarios de Lutnick, diciendo que entendía la intención del presidente como querer más “pensadores afines” en la junta de gobernadores de la Fed en lugar de controlarla. “Eso no significa que no sean independientes una vez que están allí. Y la Fed está diseñada para que nadie tenga tanto impacto”, dijo esta persona.
Uno de los otros ejecutivos bancarios dijo que estaban esperando a ver qué ocurría, pero su banco había reducido sustancialmente el riesgo de tipos de interés en su balance en los últimos cinco años en general para ser más resiliente ante shocks inesperados. El banco pone a prueba de estrés cómo se comportaría su cartera si los tipos de interés oscilaran en muy poco tiempo hasta 100 puntos básicos por encima de lo que valora el mercado, según la fuente.
Eso ayuda a la cuenta bancaria frente al riesgo de cola, como la pandemia de Covid-19 o lo que podría haber pasado si Trump hubiera ordenado que Groenlandia fuera tomada por la fuerza, según el ejecutivo.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2015/06/Reuters-Fed-fachada-e1492791831222.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/inteligencia-estadounidense-genera-dudas-sobre-cooperacion-de-delcy-rodriguez/</url><titulo>Inteligencia estadounidense genera dudas sobre cooperación de Delcy Rodríguez</titulo><texto>Informes de inteligencia estadounidenses generaron dudas sobre si la presidenta interina venezolana, Delcy Rodríguez, cooperará con la administración Trump cortando formalmente lazos con adversarios estadounidenses, informaron recientemente cuatro personas familiarizadas con los reportes.
Los informes de inteligencia estadounidenses indican que no está claro si está plenamente de acuerdo con la estrategia estadounidense en su país, según las fuentes, que prefirieron no ser identificadas.
Si Rodríguez rompiera lazos con sus rivales estadounidenses, se abrirían más oportunidades para la inversión estadounidense en el sector energético venezolano. Sin embargo, la falta de control sobre Rodríguez podría socavar los esfuerzos de Washington por dirigir a los gobernantes interinos del país desde la distancia y evitar un mayor papel militar estadounidense.
¿Venezuela podría abandonar a sus aliados de larga duración?
La CIA evaluó previamente que los funcionarios leales a Maduro, incluyendo a Rodríguez, eran los más indicados para gobernar el país tras su derrocamiento.
Para Venezuela, la directiva estadounidense implica abandonar a sus aliados más cercanos fuera de la región. Irán ayudó a Venezuela a reparar refinerías de petróleo, mientras que China aceptó el petróleo como pago de deudas. Rusia suministró armamento, incluyendo misiles, al ejército venezolano.
Trump también citó a Cuba, de gobierno comunista, como otro enemigo de Estados Unidos que quiere que Venezuela abandone. La Habana brindó apoyo en materia de seguridad e inteligencia, al tiempo que recibe petróleo venezolano a bajo precio.
Desde la destitución de Maduro, Rodríguez, cuyos profundos vínculos con el sector petrolero son cruciales para la estabilidad del país, tomó medidas para mantener el favor de Washington, incluyendo la liberación de presos políticos y la autorización de la venta de entre 30 y 50 millones de barriles de petróleo a Estados Unidos.
En un discurso pronunciado el domingo, Rodríguez dijo que estaba harta de la intervención estadounidense. Aun así, funcionarios estadounidenses también han mantenido conversaciones positivas con ella en los últimos días, según dos de las fuentes.
La administración Trump no ve una alternativa inmediata a trabajar con Rodríguez, dado su firme apoyo público, dijeron dos de las fuentes.
Sin embargo, funcionarios estadounidenses están desarrollando contactos con altos funcionarios militares y de seguridad en caso de que decidan cambiar su enfoque, según una fuente informada sobre la política hacia Venezuela.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/delcy-rodriguez.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-sugiere-sin-fundamento-que-el-ataque-a-ilhan-omar-fue-probablemente-orquestado/</url><titulo>Trump sugiere sin fundamento que el ataque a Ilhan Omar fue &amp;#8216;probablemente&amp;#8217; orquestado</titulo><texto>Un hombre se abalanzó sobre la representante Ilhan Omar, demócrata por Minnesota, y la roció con un líquido no identificado el martes por la noche mientras ella dirigía una asamblea pública en su distrito del Congreso para discutir la represión migratoria de la administración Trump en Minnesota, un incidente que el presidente Donald Trump sugirió sin fundamento que fue una puesta en escena.
Datos clave
El ataque a Omar tuvo lugar poco después de que ella pidiera la abolición del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos y el juicio político a la secretaria de Seguridad Nacional, Kristi Noem
Después de atacarla, el hombre utilizó lo que parecía ser una jeringa para rociarle a la congresista una sustancia líquida desconocida con un fuerte olor.
El personal de seguridad rápidamente tiró al hombre al suelo y luego lo arrestó.
Después de una breve pausa, Omar insistió en que continuaría, a pesar de que su personal y los miembros del equipo de seguridad le pidieron que no lo hiciera y que se hiciera revisar primero.
Luego le dijo a la multitud: «Esta es la realidad que gente como este hombre feo no entiende… Somos fuertes en Minnesota y nos mantendremos resilientes ante cualquier cosa que nos lancen».
Te puede interesar: La inmigración ayudó a Trump a regresar a la Casa Blanca; ahora sus tácticas podrían perjudicar a los republicanos en las elecciones de medio mandato
¿Cómo ha reaccionado el presidente Donald Trump ante el incidente?
Omar, inmigrante de Somalia, ha sido blanco recurrente de los ataques del presidente Donald Trump. El martes por la noche, al hablar con ABC News , le preguntaron a Trump si había visto un video del ataque a Omar, y respondió: “No. No pienso en ella. Creo que es una impostora. De verdad que no pienso en eso”. El presidente luego afirmó sin fundamento: “Probablemente se roció con gas pimienta, conociéndola”, a pesar de que la atacante fue arrestada y acusada de agresión en tercer grado. Durante un mitin en Iowa, pocas horas antes del incidente, Trump dijo que a los inmigrantes no se les permitirá ingresar a Estados Unidos a menos que demuestren “que pueden amar a nuestro país… No como Ilhan Omar”. Luego continuó sus ataques contra Omar y su país de nacimiento, Somalia, diciendo: “Viene de un país que es un desastre… Son buenos en una cosa: en ser piratas”.
¿Qué sabemos sobre el atacante?
La persona que atacó a Omar fue rápidamente detenida y arrestada. El atacante fue identificado como Anthony J. Kazmierczak, de 55 años, y se encuentra detenido en la cárcel del condado de Hennepin. Los registros del arresto muestran que la policía lo ha fichado por agresión en tercer grado. En un comunicado, la Policía del Capitolio de los EE. UU. dijo : “Esta noche, un hombre está bajo custodia después de que decidió agredir a un miembro del Congreso, una decisión inaceptable que se enfrentará con justicia rápida… Ahora estamos trabajando con nuestros socios federales para ver que este hombre enfrente los cargos más graves posibles para disuadir este tipo de violencia en nuestra sociedad”. Citando el informe del incidente de la policía local, KARE, afiliada de NBC, informó que Omar estaba “ileso” y que los científicos forenses de la ciudad procesaron la escena. Los detalles sobre la sustancia que usó el atacante siguen siendo desconocidos.
Cita crucial
Infórmate: Índice de aprobación de Trump cae en dos encuestas
La cifra
14,938. Ese es el número total de «declaraciones, comportamientos y comunicaciones preocupantes dirigidas contra miembros del Congreso, sus familias, el personal y el Complejo del Capitolio» que la Policía del Capitolio investigó en 2025, según un informe que la agencia publicó el martes. Este es un aumento considerable con respecto a los 9,474 incidentes de este tipo investigados por la Policía del Capitolio en 2024. El informe decía: «Los miembros del Congreso de ambos partidos políticos reciben una amplia gama de amenazas y declaraciones preocupantes, que pueden enviarse por correo postal, correo electrónico, teléfono y redes sociales… Disminuir la retórica política violenta es una de las mejores maneras de disminuir el número de amenazas en todo el país».
¿Cómo han respondido otros legisladores al ataque?
El líder de la minoría de la Cámara de Representantes, Hakeem Jeffries, DN.Y., tuiteó : “Horrorizado de que la representante Ilhan Omar fuera atacada en una reunión del ayuntamiento esta noche… La violencia política de cualquier tipo nunca es aceptable. El perpetrador debe ser procesado penalmente con todo el rigor de la ley. Ya es suficiente”. El líder de la minoría del Senado, Chuck Schumer, DN.Y., dijo que el ataque fue “un acto despreciable de violencia política e intimidación”. Algunos legisladores republicanos también condenaron el incidente.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Hombre-abordado.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/crece-la-critica-republicana-al-tiroteo-a-pretti-dos-senadores-dicen-que-noem-deberia-perder-su-puesto/</url><titulo>Crece la crítica republicana al tiroteo a Pretti: dos senadores dicen que Noem debería perder su puesto</titulo><texto>Datos clave
Al preguntarle si confiaba en Noem, el senador Thom Tillis, republicano de Carolina del Norte, dijo a los periodistas el martes: “No, en absoluto. Creo que debería irse.”
La senadora Lisa Murkowski, republicana de Alaska, coincidió con Tillis, diciendo a los periodistas que una decisión sobre Noem correspondería a Trump, “pero creo que debe haber un nivel de rendición de cuentas”, añadiendo que la destitución de Noem no se trataría solo del disparo mortal de Pretti.
La senadora estatal republicana de Florida, Ileana Garcia, advirtió que el tiroteo —y las tácticas agresivas antiinmigración de la administración Trump— corren el riesgo de perder votantes republicanos latinos y de costar al GOP las elecciones de mitad de mandato, declarando a The New York Times en una entrevista que estaba “atónita” por la demonización de Pretti por parte de los funcionarios y que “lo que ocurrió el sábado fue abominable.”
El representante Mike Lawler, republicano de Nueva York, condenó los asesinatos de Pretti y Renee Good en un artículo de opinión publicado el martes en el New York Times, escribiendo que “los tiroteos muestran que lo que el país ha estado haciendo no funciona” y pidió al Congreso que celebre “inmediatamente” audiencias con funcionarios de inmigración “para promover una conversación nacional honesta.”
Los senadores John Curtis, republicano de Utah, Dave McCormick, republicano de Utah, Todd Young, republicano de Indiana, Bill Cassidy, republicano de Luisiana, Pete Ricketts, republicano de Nebraska, Murkowski y Tillis también han pedido una investigación sobre el tiroteo de Pretti.
Algunos republicanos han criticado directamente a los funcionarios de inmigración por demonizar a Pretti tras el tiroteo, incluido el representante Mark Amodei, republicano de Nevada, quien dijo al Nevada Independent que la secretaria de Seguridad Nacional, Kristi Noem, “no se hizo ningún favor cuando llamó a este tipo terrorista doméstico.”
Algunos gobernadores republicanos también han criticado ampliamente las tácticas de la administración Trump para hacer cumplir su represión antiinmigración tras el tiroteo, incluyendo al gobernador Kevin Stitt, republicano de Oklahoma, que dijo: “A los estadounidenses no les gusta lo que están viendo ahora mismo” y al gobernador Phil Scott, republicano de Vermont, que afirmó: “no es aceptable que ciudadanos estadounidenses sean asesinados por agentes federales por ejercer sus derechos dados por Dios y constitucionales a protestar contra su gobierno.”
Qué observar
Tangente
Antecedentes clave
Pretti, un enfermero de 37 años de la unidad de cuidados intensivos, fue baleado el sábado en Minneapolis durante una protesta contra las operaciones de control migratorio de ICE en la ciudad. Las imágenes del incidente lo muestran acercándose a agentes federales con el teléfono en una mano y la otra vacía.
Segundos después, intentó impedir que otro manifestante fuera rociado con gas pimienta por agentes federales antes de que también fuera rociado y luego inmovilizado en el suelo por varios agentes que parecían quitarle el arma antes de que se oyeran al menos 10 disparos. Pretti es la segunda persona asesinada por agentes federales en Minneapolis en cuestión de semanas. Los responsables de Trump también intentaron presentar a Renee Good, que fue asesinada el 7 de enero, como un peligro para las fuerzas del orden que intentaba atropellar a un agente de ICE, contradiciendo las pruebas en vídeo.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/960x0-13.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/a-un-ano-de-la-presidencia-de-trump-el-giro-hacia-china-cobra-impulso/</url><titulo>A un año de la presidencia de Trump, el &amp;#8216;giro hacia China&amp;#8217; cobra impulso</titulo><texto>Cuando el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, asumió el cargo hace un año con una agenda de “Estados Unidos primero”, muchos anticiparon problemas para la debilitada economía china. Sin embargo, Pekín ha suavizado relaciones con otros socios comerciales y logró registrar un superávit comercial récord.
Mientras las políticas de Trump han tensado los lazos con aliados tradicionales de EE. UU., China ha concentrado sus esfuerzos en fortalecer vínculos con socios clave, como Canadá e India, según analistas.
Respaldada por una economía de 20 billones de dólares y mercados de acciones y bonos valorados en 45 billones de dólares, China está emergiendo como un “socio estable” para muchos países, dijo Aleksandar Tomic, profesor de economía del Boston College.
“Creo que China ha hecho un buen trabajo al posicionarse, con razón, como un socio comercial confiable y estable”, afirmó Derrick Irwin, codirector de acciones de mercados emergentes en Allspring Global Investments.
“Básicamente dijeron: tienen un socio comercial enorme en Estados Unidos que se ha vuelto algo incierto. Nosotros podemos ofrecer previsibilidad y certeza, y eso me parece bastante justo”.
La visita de cuatro días de Starmer será la primera de un primer ministro británico a China desde 2018 y sigue a la del primer ministro canadiense Mark Carney a principios de este mes, la primera visita de un jefe de gobierno canadiense a Pekín desde 2017.
Durante la visita de Carney, ambos países firmaron un acuerdo económico para eliminar barreras comerciales y forjar una nueva relación estratégica. Carney describió a China como “un socio más predecible y confiable”.
Te puede interesar: China mantiene discreción en Davos para atraer capital occidental
Economía China resiliente
Aunque las dos economías más grandes del mundo han estado inmersas en disputas geopolíticas durante los últimos años, el regreso de Trump a la Casa Blanca en enero de 2025 intensificó bruscamente las tensiones en múltiples frentes, incluidos el comercio y la tecnología.
Los envíos chinos a Estados Unidos cayeron 20% en 2025, pero aumentaron 25.8% hacia África, 7.4% hacia América Latina, 13.4% hacia el sudeste asiático y 8.4% hacia la Unión Europea el año pasado.
“Muchos países que antes no eran favorables a China ahora están girando hacia Pekín… porque Estados Unidos se ha vuelto mucho menos predecible”, dijo Tomic. “Cuanto más difícil sea tratar con EE. UU., más oportunidades se abren para China”.
Pese a las tensiones comerciales con Estados Unidos, la economía china —bajo presión deflacionaria por el débil consumo interno y la prolongada crisis del sector inmobiliario— cumplió el objetivo gubernamental de crecer alrededor de 5% en 2025.
Con el dólar perdiendo atractivo entre inversionistas por el enfoque errático de Trump en comercio y diplomacia internacional, Pekín también avanza en su ambición de reforzar el uso global del yuan, según banqueros conocedores del tema.
Algunos de los grandes bancos globales están acelerando esfuerzos para aumentar la liquidez del yuan en centros financieros offshore y establecer marcos para pagos más rápidos en esa moneda en corredores comerciales entre China y el sudeste asiático, Medio Oriente y Europa, añadieron.
“Hemos visto varios ciclos en los que China intenta internacionalizar el yuan y luego retrocede”, dijo un banquero de un banco global con presencia en China. “Esta vez es diferente… las políticas de Trump son muy propicias para impulsar el uso del yuan”.
Infórmate:
Trump amenaza a Canadá con un arancel del 100% si firma un acuerdo comercial con China
Cautela sobre China
“Muchos de estos países mantienen profundas preocupaciones sobre el enfoque de China en el comercio, su uso de la coerción económica y disputas marítimas e históricas no resueltas”, dijo Kim.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/12/china-eu.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/la-inmigracion-ayudo-a-trump-a-regresar-a-la-casa-blanca-ahora-sus-tacticas-podrian-perjudicar-a-los-republicanos-en-las-elecciones-de-medio-mandato/</url><titulo>La inmigración ayudó a Trump a regresar a la Casa Blanca; ahora sus tácticas podrían perjudicar a los republicanos en las elecciones de medio mandato</titulo><texto>La agenda migratoria de línea dura del presidente Donald Trump, una de las principales fuerzas detrás de su regreso a la Casa Blanca en 2024, muestra cada vez más señales de convertirse en un lastre que amenaza las perspectivas republicanas en las elecciones legislativas de noviembre.
Lo que antes era su tema de campaña más poderoso ahora genera inquietud entre votantes perturbados por las tácticas agresivas de la administración en su ofensiva migratoria, incluida la persecución de ciudadanos estadounidenses y el uso de la violencia contra manifestantes pacíficos.
La inmigración ilegal y la inflación fueron los dos temas clave que ayudaron a Trump a ganar la elección. Ahora, las encuestas muestran que un número creciente de estadounidenses —incluidos votantes independientes clave— está descontento con la forma en que Trump maneja ambos asuntos, lo que pone a los republicanos a la defensiva de cara a las elecciones de medio mandato.
Los sondeos indican que la mayoría de los republicanos sigue respaldando el impulso de Trump por deportaciones masivas, pero una minoría considerable se muestra incómoda con el enfoque de mano dura de los agentes federales de inmigración, que este mes derivó en la muerte por disparos de una madre de tres hijos y una enfermera en Minneapolis.
Solo el 39% de los estadounidenses aprueba la gestión de Trump en materia migratoria, el nivel más bajo desde su investidura, según una encuesta de Reuters/Ipsos publicada el lunes. Aunque el 84% de los republicanos encuestados dijo apoyar a Trump en este tema, una quinta parte afirmó que los agentes federales han ido “demasiado lejos” en su ofensiva.
Si estos sentimientos persisten, podrían significar problemas para los republicanos en noviembre, cuando los demócratas buscan tomar el control del Congreso y bloquear la agenda del presidente.
Te puede interesar: Multimillonarios Melinda Gates y Sam Altman se pronuncian contra ICE y los asesinatos en Minnesota
“Esta era una de las mayores ventajas del presidente y se ha convertido en un lastre político”, dijo John Feehery, estratega republicano. “La base sigue bastante cómoda con lo que está haciendo Trump. Pero no se trata solo de la base, sino de los votantes indecisos”.
La portavoz de la Casa Blanca, Abigail Jackson, defendió el enfoque de la administración en inmigración.
Según un funcionario de la Casa Blanca y una fuente cercana a las conversaciones, Trump pasó el fin de semana reunido con asesores de alto nivel para recalibrar su estrategia migratoria. Las discusiones incluyeron una posible reducción de agentes desplegados en Minnesota y un enfoque más limitado en deportaciones, en lugar de operativos amplios de control, dijeron las fuentes.
Algunos estrategas republicanos advirtieron que volver a centrarse en deportar a “los peores de los peores”, como prometió Trump durante la campaña, era necesario para mantener el apoyo de republicanos moderados e independientes en noviembre.
“Los estadounidenses apoyan fronteras seguras y están dispuestos a perdonar errores cuando se corrige el desastre de la administración anterior, siempre que se perciba que se está apuntando a criminales”, dijo Giancarlo Sopo, estratega republicano de medios que trabajó en la campaña de Trump de 2020 para el voto hispano.
“El margen de error se reduce drásticamente si se percibe que se persigue a jardineros y vendedoras de tacos”.
Infórmate: Índice de aprobación de Trump cae en dos encuestas
Algunos republicanos marcar distancia
El suavizamiento del tono de Trump y el desplazamiento de Gregory Bovino —un alto funcionario de la Patrulla Fronteriza y figura polémica para los opositores a la ofensiva— se produjeron tras días de críticas de varios legisladores y gobernadores republicanos.
Un candidato republicano a gobernador de Minnesota, Chris Madel, acaparó titulares al abandonar la contienda en protesta por las tácticas usadas por los agentes federales en Minneapolis y lo que calificó como arrestos indiscriminados.
Zach Duckworth, senador estatal republicano que fue activado recientemente en la Guardia Nacional del Ejército de Minnesota para apoyar a las fuerzas del orden locales, dijo estar tan alarmado por que altos funcionarios de Trump calificaran a Pretti de “terrorista doméstico” que escribió al director del FBI, Kash Patel, a la secretaria de Seguridad Nacional, Kristi Noem, y a otros, para objetar esa caracterización.
Te puede interesar:
Trump envía a Minnesota al zar de la frontera Homan tras segundo tiroteo mortal
“Donde la izquierda se equivoca es en pensar que está ganando apoyo para los inmigrantes ilegales”, dijo Rasmussen. “Donde la derecha, especialmente la derecha MAGA, se equivoca es en creer que todos votaron por lo que está ocurriendo en Minneapolis”.
En entrevistas con ocho simpatizantes de Trump en Delano, una localidad de tendencia republicana a solo 10 millas (16 km) al oeste del centro de Minneapolis, todos dijeron respaldar firmemente la ofensiva migratoria del presidente y que votarían republicano en las elecciones de medio mandato.
Jake Blackowiak, de 33 años, temió que la controversia contribuya a que el partido pierda al menos una de las cámaras del Congreso.
“Los republicanos no van a poder aprobar más leyes ni avanzar la agenda que prometió”, dijo.
Señaló que aún es temprano para saber si las muertes en Minnesota afectarán las elecciones de medio mandato, pero afirmó que la Casa Blanca debe continuar con su operación de control migratorio.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/tiroteos-Minneapolis-ICE-Trump.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/en-seis-encuentros-violentos-la-evidencia-contradice-narrativas-de-funcionarios-de-migracion-de-trump/</url><titulo>En seis encuentros violentos, la evidencia contradice narrativas de funcionarios de migración de Trump</titulo><texto>Los principales funcionarios de migración del presidente estadounidense Donald Trump hicieron declaraciones reiteradas tras enfrentamientos violentos con agentes federales, incluyendo dos tiroteos fatales de ciudadanos estadounidenses en Minneapolis este mes, que posteriormente fueron contradichas por las pruebas, indica una revisión de Reuters.
Estas declaraciones iniciales fueron cuestionadas con videos u otras pruebas, a veces en los tribunales. En un tiroteo no letal en Minnesota, surgieron documentos judiciales que demuestran que el incidente comenzó con un caso de identidad equivocada. Una muerte en un centro de detención, que el Departamento de Seguridad Nacional de EU (DHS) describió como un intento de suicidio, fue posteriormente declarada homicidio por un médico forense del condado.
“Intentan controlar una narrativa desde el principio, y parece que no les importa cuando se demuestra que están equivocados”, declaró David Lapan, secretario de prensa del DHS en 2017, durante el primer gobierno de Trump.
En respuesta a una solicitud de comentarios de Reuters, el DHS mencionó declaraciones previas sobre los incidentes que involucraron a sus oficiales, enfatizando la necesidad de garantizar su seguridad mientras implementan la represión de Trump.
“Hemos presenciado una campaña de violencia altamente coordinada contra nuestras fuerzas del orden”, declaró la portavoz del DHS, Tricia McLaughlin, y agregó que el departamento busca “brindar información rápida y precisa al pueblo estadounidense”.
Lee más: Aumentan las críticas republicanas por tiroteo de Pretti: la estrategia de ICE ‘no está funcionando’
El DHS afirmó que Pretti portaba un arma, pero un video mostró un teléfono celular
“Los agentes intentaron desarmar al sospechoso, pero este se resistió violentamente”, informó el DHS.
Un video del encuentro, verificado por Reuters, mostró a Pretti sosteniendo un teléfono celular y no un arma mientras los agentes lo derribaban al suelo. El video también mostró que un oficial le retiró el arma a Pretti poco antes de que se dispararan los primeros tiros. Tenía permiso legal para portar el arma.
En respuesta a una solicitud de comentarios de Reuters el lunes, el DHS declaró que Pretti “cometió un delito federal mientras estaba armado al obstruir una operación policial activa” y que la situación estaba “evolucionando”.
La secretaria de prensa de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, declaró durante una sesión informativa el lunes que Trump “quiere que la investigación continúe y que los hechos guíen”.
El DHS afirma que Good ‘utilizó su vehículo como arma’
El Departamento de Seguridad Nacional describió a Good, la mujer de 37 años que recibió un disparo de un agente del ICE en Minneapolis el 7 de enero, como una “alborotadora violenta” que “utilizó su vehículo como arma, intentando atropellar a nuestros agentes del orden público con la intención de matarlos, un acto de terrorismo doméstico”. Añadió que el agente que la mató “salvó su propia vida y la de sus compañeros”.
Trump afirmó que Good “atropelló al agente del ICE”, quien, según él, le disparó en defensa propia.
Los videos del tiroteo, tomados desde varios puntos estratégicos, incluyendo un video grabado con el teléfono celular del agente que disparó a Good, contradecían esas afirmaciones.
Los videos muestran a Good en su auto mientras los agentes se acercaban a toda prisa mientras su vehículo bloqueaba parcialmente la calle. Uno de los agentes, Jonathan Ross, se situó cerca de la parte delantera de su auto; otro estaba de pie junto a la ventanilla del conductor.
Los videos muestran el auto avanzando, con las ruedas giradas en dirección contraria a Ross, quien sacó su arma y disparó tres veces contra Good mientras su auto pasaba, matándola.
El video revisado por Reuters parecía mostrar a Ross y el vehículo haciendo contacto, pero Reuters no pudo determinar si Ross tocó el vehículo o si este lo golpeó.
No te pierdas: Juez de Minnesota amenaza al jefe de ICE con desacato por violar órdenes de inmigración
ICE persiguió un auto pensando que el conductor era otra persona
El 15 de enero, el DHS informó que los oficiales “estaban realizando una parada de tráfico selectiva” en Minneapolis al inmigrante venezolano Julio Sosa Celis cuando este huyó a toda velocidad, estrelló su auto y huyó a pie hacia un edificio de apartamentos.
El DHS informó en ese momento que Sosa Celis y otros dos hombres golpearon a un oficial de ICE que lo perseguía con una pala de nieve y un palo de escoba, lo que provocó el tiroteo.
Documentos judiciales revelados la semana pasada (abre una nueva pestaña) cuentan una historia diferente.
Una declaración jurada del FBI indicó que los agentes del ICE habían escaneado una placa registrada a nombre de otra persona sospechosa de una infracción migratoria, lo que los llevó a perseguir a la persona equivocada antes de la presunta agresión y el tiroteo.
La declaración jurada indicó que otro hombre conducía el vehículo y era el único ocupante, no Sosa Celis. El conductor real del vehículo, otro inmigrante venezolano, se estrelló y huyó a un edificio de apartamentos donde se encontraba Sosa Celis, indicó.
En el edificio de apartamentos, un agente del ICE que intentaba detener al conductor del vehículo fue golpeado por él y Sosa-Celis con una escoba, y un tercer hombre con una pala, antes de que el agente disparara su arma, según la declaración jurada del FBI.
Si bien el DHS afirmó inicialmente que el agente “disparó un tiro defensivo para defender su vida” durante la emboscada, la declaración jurada del FBI indica que los presuntos atacantes soltaron la escoba y la pala al ver al agente sacar su arma y huyeron hacia el apartamento mientras este disparaba.
Robin Wolpert, abogado que representa a Sosa-Celis, afirmó que se declararía inocente de ser imputado.
Wolpert afirmó que la declaración jurada establecía que el agente del ICE disparó a Sosa-Celis desde 3 metros de distancia mientras huía, lo que demostraba que el agente “no corría peligro inmediato”.
El DHS no se refirió a la declaración jurada del FBI con la versión diferente del incidente cuando se le solicitó un comentario.
El DHS emitió un nuevo comunicado tras la publicación del artículo, en el que se afirma que Lunas intentó suicidarse, se resistió a los agentes de seguridad y murió.
Esta muerte fue una de seis muertes ocurridas en centros de detención de ICE en enero, una cifra inusualmente alta.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/0756f6fa39a7b8a0e9d90ce77b41148db8b8b852w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-advierte-a-iran-que-llegue-a-un-acuerdo-nuclear-o-el-proximo-ataque-sera-mucho-peor/</url><titulo>Trump advierte a Irán que llegue a un acuerdo nuclear o el próximo ataque será &amp;#8216;mucho peor&amp;#8217;</titulo><texto>“Esperemos que Irán ‘Venga a la Mesa’ rápidamente y negocie un acuerdo justo y equitativo – NO ARMAS NUCLEARES – uno que sea bueno para todas las partes. El tiempo se acaba, ¡es realmente esencial!”, escribió Trump en una publicación en las redes sociales.
El mandatario republicano, que se retiró de un acuerdo nuclear multinacional con Teherán en 2015 durante su primer mandato en la Casa Blanca, recordó que su última advertencia a Irán fue seguida de un ataque militar.
Te puede interesar: Trump dice que una ‘armada’ de EU se dirige hacia Irán
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/03/donald-trump-1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/espana-activa-una-regularizacion-extraordinaria-de-mas-de-medio-millon-de-migrantes/</url><titulo>España activa una regularización extraordinaria de más de medio millón de migrantes</titulo><texto>Para la ministra española de Inclusión, Seguridad Social y Migraciones, Elma Saiz, se trata de un “día histórico”, que mejora la vida de la gente, al dar la oportunidad de vivir “con igualdad de derechos y oportunidades”.
La reforma es fruto de un acuerdo alcanzado por el Partido Socialista (PSOE), el partido gobernante, con la formación izquierdista Podemos, después de que la iniciativa legislativa popular que recabó más de 700,000 firmas para lograr este objetivo haya estado más de un año bloqueada en el Congreso por falta de acuerdo político.
Al tramitarse como un real decreto, el Gobierno no requiere de su convalidación parlamentaria, lo que le permite esquivar la falta de apoyos.
Te recomendamos: España registra casi el doble de inmigrantes irregulares en la primera mitad del año
Como beneficiarios, todas las personas en situación administrativa irregular que hubieran residido en España durante al menos cinco meses antes del 31 de diciembre o los solicitantes de asilo que presentaran su petición antes de entonces, siempre y cuando carezcan de antecedentes penales.
El padrón municipal u otros documentos, como un informe médico, un contrato de luz o de alquiler o un certificado de envío de dinero, servirán para acreditar ese tiempo de residencia.
No es la primera vez que tiene lugar en España un procedimiento de este tipo. La última se produjo en 2005, durante el mandato del socialista José Luis Rodríguez Zapatero (2004-2011), pero desde los años ochenta ha habido al menos otras seis.
También lee: EU eleva incentivo para que migrantes salgan del país
Incertidumbre policial y apoyos en el sector primario
Entre quienes recibieron la iniciativa con su visto bueno están organizaciones del sector primario. “En este momento, tener profesionalidad y personas que puedan trabajar en el campo es una necesidad”, se dijo, por ejemplo, en la Asociación Agraria de Jóvenes Agricultores (ASAJA).
A su vez, en la Conferencia Episcopal Española (CEE) se cree que es un acto “de justicia social”. En opinión del presidente de la Subcomisión Episcopal para las Migraciones y Movilidad Humana, Fernando García, “sirve para poner luz y esperanza” a la situación de muchos migrantes.
El centro de análisis Funcas (Fundación de las Cajas de Ahorros) calculó este pasado lunes que la cifra de migrantes que viven en España en situación administrativa irregular ronda las 840,000 personas. Por origen, destacan las nacionalidades del continente americano (760,000), que representan el 91% del total.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Espana-migrantes.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/kevin-hern-miembro-del-panel-de-salud-de-la-camara-de-representantes-vendio-unitedhealth-en-medio-de-la-presion-para-prohibir-la-negociacion-de-acciones/</url><titulo>Kevin Hern, miembro del Panel de Salud de la Cámara de Representantes, vendió UnitedHealth en medio de la presión para prohibir la negociación de acciones</titulo><texto>El representante Kevin Hern, republicano de Oklahoma, que forma parte del Subcomité de Salud del Comité de Medios y Arbitrios de la Cámara de Representantes, vendió entre 250,000 y 500,000 dólares en acciones de UnitedHealth Group en diciembre, según un informe periódico de transacciones presentado el jueves, una venta que se produce mientras el Congreso debate la prohibición a los legisladores de negociar acciones individuales.
Datos clave
El 23 de diciembre, el fideicomiso revocable de la familia Hern vendió entre 250,000 y 500,000 dólares de acciones ordinarias de UnitedHealth Group, según un informe periódico de transacciones que Hern presentó ante la Oficina del Secretario de la Cámara de Representantes y que parece haber sido informado primero por Quiver Quantitative
Hern es miembro del subcomité de salud del Comité de Medios y Arbitrios de la Cámara de Representantes, que tiene jurisdicción sobre los programas federales de atención médica y la política de pago.
Las acciones de UnitedHealth Group se negociaron alrededor de 325 dólares el 23 de diciembre, el día en que Hern Family Trust vendió las acciones.
La acción había estado cotizando por encima de ese nivel durante el último mes, alcanzando los 356.26 dólares el viernes.
UnitedHealth cerró a 282.83 dólares el martes, un 13% menos que su precio en el momento de la venta, ya que las aseguradoras de salud cayeron drásticamente después de que la administración Trump propusiera el lunes un aumento promedio en el pago de Medicare Advantage de solo 0.09% para 2027.
“El congresista Hern no tiene ninguna participación en las transacciones realizadas por el Hern Family Trust, ya que todas las compras y ventas las realiza un asesor financiero de larga data”, dijo su portavoz, Ashley Haines, a Forbes.
Infórmate: Amazon planea convertir tiendas físicas seleccionadas en Whole Foods
Postura contraria
El uso de un fideicomiso familiar administrado por un asesor financiero no protege a los legisladores de los problemas de conflicto de intereses, ya que los miembros del Congreso aún pueden beneficiarse financieramente de las transacciones y no están obligados a utilizar fideicomisos ciegos
Gancho informativo
Te puede interesar:
Chevron busca mejores condiciones con Irak antes de adquirir el yacimiento petrolífero de Lukoil
Antecedentes clave
Hern declaró tener una participación del 100% en el fideicomiso, que posee de forma conjunta, según el informe. En 2024, reveló poseer entre 550,000 y 1.1 millones de dólares en UnitedHealth a través del fideicomiso y una fundación
La cifra
Dato sorprendente
Antes del Congreso, Hern amasó su fortuna como franquiciado de McDonald’s, llegando a ser propietario de 24 locales en Oklahoma, según su biografía en el sitio web de la Conferencia Republicana de la Cámara de Representantes
A qué prestar atención
Sigue la información de los negocios en nuestra sección especializada</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Kevin-Hern.webp</imagen_url></noticia></noticias>