<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://forbes.com.mx/venezuela-tilda-de-fake-noticia-sobre-cooperacion-con-trump-antes-de-captura-de-maduro/</url><titulo>Venezuela tilda de &amp;#8216;fake&amp;#8217; noticia sobre cooperación con Trump antes de captura de Maduro</titulo><texto>El Gobierno de Venezuela calificó este jueves de “fake” la información publicada por el diario británico “The Guardian” que asegura que la presidenta encargada Delcy Rodríguez garantizó a la Administración de Donald Trump su cooperación antes de la captura del mandatario Nicolás Maduro por tropas estadounidenses.
“The Guardian” indicó que obtuvo esta información de cuatro fuentes distintas que precisaron que la presidenta encargada y su hermano, el presidente del Parlamento, Jorge Rodríguez, no participaron activamente en la operación de captura de Maduro por parte de tropas estadounidenses el 3 de enero, pero que, dijo, habían asegurado al Gobierno de EU a través de intermediarios que cooperarían con ellos para el día siguiente.
Intermediarios habrían dado información de Venezuela a EU desde otoño
Delcy Rodríguez, que ejercía como vicepresidenta con Maduro al frente del Ejecutivo, juró como presidenta enecargada dos días después de la captura del mandatario, tras una orden de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ).
Las fuentes del “Guardian” aseguran que hubo representantes del Gobierno de Catar involucrados en las negociaciones de los Rodríguez con Estados Unidos.
De acuerdo con la versión del rotativo, esos contactos llevaban realizándose desde el otoño, y se intensificaron tras una comunicación telefónica en noviembre entre Trump y Maduro que resultó infructuosa para lograr su abandono voluntario del poder.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Vicepresidenta-Venezuela-Maduro.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-demanda-a-jamie-dimon-y-a-jpmorgan-chase-por-desbancarizacion-politica-tras-el-asalto-al-capitolio/</url><titulo>Trump demanda a Jamie Dimon y a JPMorgan Chase por &amp;#8216;desbancarización política&amp;#8217; tras el asalto al Capitolio</titulo><texto>El presidente Donald Trump presentó el jueves una demanda contra JPMorgan Chase y su director ejecutivo, Jamie Dimon, al acusar al banco de haber cancelado sus cuentas bancarias tras el asalto al Capitolio del 6 de enero, según informaron múltiples medios. El mandatario reclama al menos 5.000 millones de dólares en concepto de daños.
Hechos clave
JPMorgan afirmó en un comunicado que la demanda “carece de fundamento”, y señaló que no cierra cuentas por motivos políticos o religiosos, sino cuando estas “generan riesgos legales o regulatorios para la empresa”.
La demanda del presidente, presentada ante un tribunal estatal de Florida, sostiene que JPMorgan le retiró los servicios bancarios por razones políticas, en violación de la ley de Florida, que prohíbe a las entidades financieras desvincularse de una persona o empresa “en función de sus opiniones políticas, discursos o afiliaciones”, informó Bloomberg.
Las cuentas bancarias de Trump y de sus empresas fueron cerradas algunos meses después del asalto al Capitolio del 6 de enero, hecho que Trump ha sido acusado de incitar y que llevó a varias compañías a suspender donaciones políticas.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/us-trump-2.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/aparece-un-moreton-en-la-mano-izquierda-de-trump-tras-marcas-similares-en-la-derecha/</url><titulo>Aparece un moretón en la mano izquierda de Trump tras marcas similares en la derecha</titulo><texto>El presidente Donald Trump habló el jueves ante líderes mundiales con un notable moretón de color púrpura en la mano izquierda, similar a hematomas previos observados en su mano derecha, que su médico atribuyó en su momento a los “frecuentes apretones de manos” del mandatario, quien es diestro.
Datos clave
El moretón que mostró Trump durante su discurso en el Foro Económico Mundial en Davos, Suiza, ha reavivado la preocupación sobre la salud del presidente. Sin embargo, la secretaria de prensa de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, afirmó que fue causado por Trump al golpearse “la mano contra la esquina de una mesa de firmas”.
La mano izquierda del presidente ya había presentado hematomas leves alrededor de Navidad, aunque la decoloración fotografiada el jueves parecía más significativa y de un tono más oscuro.
Trump también ha atribuido los moretones a los saludos, diciendo a Time en diciembre: “es por estrechar la mano de miles de personas”.
Trump padece insuficiencia venosa crónica, según su médico
¿Qué ha dicho Trump sobre su salud?
Trump ha sostenido que su salud es “perfecta”, y dijo al Wall Street Journal que el consumo de dosis más altas de aspirina —junto con los apretones de manos— provocó los moretones. En la entrevista, admitió haber usado maquillaje para ocultar algunos de ellos. Tras ser visto con vendajes en la mano derecha durante una reunión del gabinete en diciembre, Trump afirmó: “Les avisaré cuando haya algo mal”.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/us-trump.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/musk-bromea-sobre-la-junta-de-paz-de-trump-y-su-deseo-de-morir-en-marte/</url><titulo>Musk bromea sobre la Junta de Paz de Trump y su deseo de morir en Marte</titulo><texto>Musk compartió sus esperanzas de morir en Marte, repitió su visión futurista de la humanidad y bromeó sobre las tensiones políticas por el interés de Estados Unidos en Groenlandia y Venezuela durante su discurso en el Foro Económico Mundial en Davos este jueves por la mañana, una aparición sorpresa que se produjo después de años de menospreciar públicamente la conferencia.
Datos clave
“Me han preguntado varias veces: ¿quieres morir en Marte?”, compartió Musk durante su conversación con Larry Fink, director ejecutivo de BlackRock. “Y yo respondí: sí, pero no en el impacto”, añadió, provocando risas entre el público.
Musk inició la charla bromeando: “Me enteré de la formación de la cumbre de paz y pensé: ‘¿Eso es P-I-E-C?’… Un trocito de Groenlandia, un trocito de Venezuela… solo queremos un trocito”.
Fink se centró en las iniciativas de Musk relacionadas con el espacio y la inteligencia artificial, lo que llevó a Musk a reiterar su visión de construir robots humanoides avanzados, que, según él, “todos en la Tierra” tendrán.
La inclusión de Musk en la lista de oradores de Davos fue una sorpresa de último minuto que llegó un día después del discurso del presidente Trump.
Cita crucial
“Hay tantos mitos en torno a Elon Musk”, dijo Fink hacia el final de la conversación, defendiéndolo públicamente. “Es un gran amigo… y estoy totalmente inspirado por lo que ha hecho”. Poco antes, Fink le había dicho al público que quería “humanizar” a Musk, provocando fuertes risas.
Lee más: Trump lanza su Junta de Paz en Davos, se reúne con Zelenski y muestra la ‘nueva Gaza’
Cita crucial
850 de los principales directores ejecutivos del mundo y 400 líderes políticos de alto nivel, incluyendo cerca de 65 jefes de estado y seis líderes del G7, asistirán al Foro Económico Mundial en Davos, de acuerdo con la organización.
Musk se une a una larga lista de oradores destacados que, en los últimos días, incluyó al presidente Donald Trump, al presidente Macron de Francia y al director ejecutivo de NVIDIA, Jensen Huang.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Junta-de-la-Paz-Trump-Musk.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/delcy-rodriguez-prometio-a-trump-cooperacion-antes-de-caer-maduro-segun-the-guardian/</url><titulo>Delcy Rodríguez prometió a Trump cooperación antes de caer Maduro, según &amp;#8216;The Guardian&amp;#8217;</titulo><texto>La presidenta encargada de Venezuela, Delcy Rodríguez, garantizó al Gobierno del presidente estadounidense, Donald Trump su cooperación una vez que cayera Nicolás Maduro, asegura este jueves el diario “The Guardian”, que dice obtener la información de cuatro fuentes distintas.
Según precisaron las fuentes, Delcy y su hermano Jorge no participaron activamente en la operación de captura y secuestro de Nicolás Maduro por parte de fuerzas estadounidenses el 3 de enero, pero habían asegurado al Gobierno de EU a través de intermediarios que cooperarían con ellos para el día siguiente.
Delcy, que era vicepresidenta con Maduro, juró como presidenta solo dos días después de la captura del mandatario.
Las fuentes del “Guardian” aseguran que hubo representantes del Gobierno de Catar involucrados en las negociaciones de los Rodríguez con Estados Unidos.
Esos contactos llevaban realizándose desde el otoño, y se intensificaron tras una comunicación telefónica en noviembre entre Trump y Maduro que resultó infructuosa para lograr su abandono voluntario del poder, de acuerdo con la versión del rotativo.
Te recomendamos: Delcy Rodríguez, a una semana de encargarse de una Venezuela bajo la lupa de Trump
Delcy Rodríguez habría conspirado para la caída de Maduro
En diciembre, y dado el deterioro de la situación, Delcy dijo a uno de sus interlocutores estadounidenses que ella “colaboraría con el resultado que se presente”, dijo al diario ese interlocutor.
El secretario de Estado estadounidense, Marco Rubio, en un principio muy reticente a colaborar con los Rodríguez, fue entendiendo que ellos eran tal vez la alternativa menos mala para garantizar una transición relativamente pacífica y que evitara el caos.
En octubre, el diario “Miami Herald” publicó que Delcy conspiraba de forma activa o pasiva para una caída de Maduro por sus propias ambiciones, y si bien ella lo negó tajantemente, su reacción pareció convencer a Rubio y su entorno de que era una persona ambivalente con la que se podría llegar a algún acuerdo, prosigue “The Guardian”.
Por último, apunta que hubo otro factor decisivo, como fue su relación fluida con el sector petrolero estadounidense, que también deslizó a quien quisiera oírlo que ella podría ser una buena interlocutora en el futuro.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Delcy-Rodriguez-.Caracas-gobierno-Venezuela-e1767711966558.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-lanza-su-junta-de-paz-en-davos-se-reune-con-zelenski-y-muestra-la-nueva-gaza/</url><titulo>Trump lanza su Junta de Paz en Davos, se reúne con Zelenski y muestra la &amp;#8216;nueva Gaza&amp;#8217;</titulo><texto>El presidente de EU, Donald Trump, aprovechó este jueves su segundo día en el Foro de Davos (Suiza) para presentar su Junta de Paz, avanzar en las negociaciones con el presidente ucraniano, Volodímir Zelenski, y mostrar los planes de su Administración para lo que denomina como “la nueva Gaza”.
El mandatario ucraniano, que originalmente había afirmado que no se desplazaría a la estación alpina a no ser que se le requiriese para firmar alguno de los documentos que Kiev negocia con sus socios estadounidenses y europeos, viajó este mismo jueves a Davos, después de que Trump anunciase la víspera sus planes para reunirse con él.
Al término del encuentro, que duró algo menos de una hora, Zelenski anunció que su equipo negociador había finalizado con Washington un acuerdo por el que EU ofrece a Ucrania garantías de seguridad una vez termine la guerra. El documento debe ser firmado por los presidentes y después irá a los Parlamentos de los dos países.
Zelenski anunció también que el equipo negociador de Kiev se citará el viernes y el sábado con delegaciones de Estados Unidos y Rusia en Emiratos Árabes Unidos (EAU) para avanzar en el camino hacia un fin negociado de la guerra en Ucrania.
Los emisarios de Trump, Steve Witkoff y Jared Kushner, viajaron este jueves a Moscú para reunirse con el presidente ruso, Vladímir Putin, y su plan es trasladarse después a Abu Dabi para mantener allí nuevas reuniones sobre cuestiones militares y económicas.
A la salida del encuentro, Trump aseguró que la reunión había sido “buena” y que no había hablado con el líder ucraniano de su Junta de Paz, a la que Zelenski había dado a entender que no se sumaría ya que también ha sido invitado Putin.
Ceremonia de lanzamiento de la Junta de Paz de Trump
Trump lanzó ese organismo, concebido inicialmente para supervisar su plan de paz para Gaza y que ahora quiere ampliar a otros conflictos globales, arropado por una veintena de jefes de Estado y de Gobierno, entre ellos los presidentes de Argentina y Paraguay y el primer ministro húngaro.
Para ello, el auditorio principal del Centro de Congresos de Davos se transformó para acoger asientos para los gobernantes de todos los países fundadores de esa Junta, así como una mesa en la que uno a uno fueron firmando el documento fundacional.
Entre los gobiernos que se apuntaron desde el primer momento en la Junta para la Paz están varios de dudosa trayectoria democrática o que son innegablemente autoritarios, como Azervaiyán, Kazajistán o de régimen monárquico, como Arabia Saudí, Catar o Emiratos Árabes Unidos.
Durante la ceremonia, Kushner, también yerno de Trump, presentó la nueva fase del plan de paz para Gaza y aseguró que se está trabajando “con su nuevo gobierno” para la desmilitarización del grupo islamista Hamás, necesaria, dijo, para la reconstrucción del enclave.
Lee más: ¿Qué es la ‘Junta de la Paz’ de Trump y quién se ha unido hasta ahora?
Planes de desarrollo urbanístico para la ‘nueva Gaza’
Como si fuera un desarrollo urbanístico, una de las diapositivas muestra el territorio de Gaza con colores que representan los lugares donde se planean ubicar desarrollos turísticos, complejos industriales (entre ellos centros de datos), instalaciones deportivas, parques y terrenos agrícolas y áreas residenciales.
Otra diapositiva muestra a “la nueva Gaza”, con rascacielos junto a la costa, un nodo de transporte y desarrollos industriales tecnológicos y energéticos.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Trump-Davos-Junta-de-Paz.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/musk-dice-que-una-planta-solar-en-zona-poco-poblada-de-europa-puede-dar-energia-a-toda-la-region/</url><titulo>Musk dice que una planta solar en zona poco poblada de Europa puede dar energía a toda la región</titulo><texto>Pronto habrá ‘más robots que personas’: Musk en Davos
El empresario se mostró convencido de que en poco tiempo “habrá más robots que personas”, lo que en la práctica elevará la calidad de vida, y dijo que en breve, casi con total seguridad a finales del año que viene, pondrá a la venta robots humanoides para particulares, seguros y fiables.
Estos robots pueden ayudar, por ejemplo, en el cuidado de ancianos y personas dependientes, en un mundo en el que cada vez hay menos personas jóvenes para atender a los más mayores.
“Todo el mundo querrá tener uno, para cuidar a las mascotas o a los ancianos, ¿quién no querría algo así?”, indicó, tras asegurar que nos encontramos “en el momento más interesante de la historia de la Humanidad”.
No obstante, indicó que ello supondría que la sociedad “se estancaría”, con gente que vive casi eternamente, y no se renovaría.
También lee: Musk y Altman chocan por la seguridad de la inteligencia artificial
Musk cree que la IA puede superar la inteligencia humana pronto
Por lo que respecta al futuro de la Inteligencia Artificial (IA), declaró que muy pronto, en 2030 o 2031, “será efectivamente más inteligente que cualquier ser humano”, lo que no supone que las personas sean prescindibles.
Musk relató que su interés por el espacio procede de su afición a las novelas de ciencia ficción, y a su deseo de que “dejaran de ser ficción y se convirtieran en realidad”, algo que cada vez está más cerca.
Musk reveló su deseo de viajar a Marte, aunque la duración del viaje, “seis meses de ida y otros tantos de vuelta”, es un poco disuasoria, además de que espera llegar a Marte “pero no estrellarse”.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/planta-solar-Musk-Davos.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/asciende-a-45-el-numero-de-muertos-en-el-accidente-de-trenes-del-sur-de-espana/</url><titulo>Asciende a 45 el número de muertos en el accidente de trenes del sur de España</titulo><texto>El número de muertos en el accidente ferroviario ocurrido el domingo en la localidad de Adamuz (sur de España) asciende ya a 45, después de que los servicios de emergencia que actúan en la zona hayan encontrado este jueves otros dos cadáveres, informaron fuentes del operativo.
Ambos cadáveres aparecieron debajo del tren de Renfe, uno de los dos implicados en el accidente ferroviario ocurrido el pasado domingo.
Se trata de los dos últimos desaparecidos que quedaban por localizar, de acuerdo con las denuncias presentadas por los familiares.
Los efectivos que trabajan en la zona habían intensificado la búsqueda en las últimas horas con más personal y medios.
Respecto a los 43 fallecidos antes de que aparecieran estos dos últimos cadáveres, el servicio de criminalística de la Guardia Civil los identificaron a todos.
Todas las víctimas menos una fueron identificadas a través de huellas dactilares, aunque de forma complementaria se identificó también a través de muestras de ADN a 23 de ellas, y una única víctima fue identificada solamente a través del ADN.
Lee más: Accidente ferroviario en España: Maquinaria pesada desplegada para encontrar cuerpos desaparecidos entre los restos
Acciones de identificación por accidente de trenes habría concluido
El Instituto de Medicina Legal y Ciencias Forenses de Córdoba realizó la autopsia a 43 personas, todas las fallecidas en el accidente de trenes de Adamuz que habían sido encontradas hasta hoy.
Del total de fallecidos trasladados al Instituto de Medicina Legal y Ciencias Forenses, 39 se encontraban en el tren de Renfe que hacía la ruta entre Madrid y Huelva (sur), mientras que otras seis estaban en el interior del Iryo que iba hacia Madrid desde Málaga (sur) y que fue el que descarrilló primero, invadió la vía contraria y provocó el descarrilamiento del otro.
Todas las familias fueron ya informadas del fallecimiento de sus allegados por parte de la Guardia Civil acompañada de equipos de psicólogos.
Hasta el momento, se entregaron 39 cuerpos a las familias, mientras que, en los casos restantes se están terminando los trámites correspondientes en el juzgado.
Para la realización de las autopsias han trabajado 27 forense de distintos puntos de Andalucía (sur), la región donde ocurrió el accidente.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/1f223dd91ea46f1c8839ab5a6bc440ef46fd8d89w.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/espana-cierra-otra-vez-la-investigacion-sobre-el-software-espia-pegasus-afirmando-que-israel-no-ha-respondido/</url><titulo>España cierra otra vez la investigación sobre el software espía Pegasus, afirmando que Israel no ha respondido</titulo><texto>El Tribunal Superior de España cerró el jueves su investigación sobre el uso del software “Pegasus” de la empresa israelí de ciberinteligencia NSO Group para espiar a políticos españoles, alegando la falta de cooperación de las autoridades israelíes.
La investigación se inició después de que el gobierno español revelara en 2022 que el software espía de la NSO se había utilizado para espiar a miembros del gabinete español, lo que provocó una crisis política que llevó a la dimisión del jefe de espionaje del país.
Te puede interesar: Trump amenaza con represalias si los países europeos venden bonos del Tesoro estadounidense, mientras algunos fondos daneses se deshacen de ellos
El juez investigador José Luis Calama dijo que no pudo avanzar en la investigación sobre el presunto espionaje a políticos porque la falta de respuesta a las solicitudes de información de Israel significaba que no había sospechosos identificables.
Calama había cerrado previamente la investigación en 2023, también alegando la falta de cooperación de las autoridades israelíes. La reabrió en 2024 tras los detalles proporcionados por Francia sobre su propia investigación sobre el uso de Pegasus en 2021 para atacar a periodistas, abogados, figuras públicas y funcionarios del gobierno y políticos franceses.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2021/07/pegasus.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/mexico-combate-las-alertas-de-viaje-de-trump-promocionando-su-verdadera-imagen/</url><titulo>México combate las alertas de viaje de Trump promocionando &amp;#8216;su verdadera imagen&amp;#8217;</titulo><texto>La alerta del Ejecutivo estadounidense se remonta a agosto y recomienda no viajar a los estados de Colima, Guerrero, Michoacán, Sinaloa, Tamaulipas y Zacatecas, mientras que en otros como Baja California, Chiapas o Chihuahua insta a reconsiderar los planes de viaje debido a riesgos para la seguridad.
Los únicos dos en los que se apuesta solo por ejercer las precauciones normales son Campeche y Yucatán.
“Hemos aumentado el turismo. Esto no ha perjudicado”, recalca Rodríguez sobre las advertencias de Washington, precisando que cada mes llegan más de 1,5 millones de estadounidenses: “Somos vecinos, pero por supuesto nos une el turismo, que es prosperidad para ambos lugares”.
“Es un gran foro y una ventana de promoción”, dice la secretaria sobre la competición.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/turismo-Mexico-viaje-alerta.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-amenaza-con-represalias-si-los-paises-europeos-venden-bonos-del-tesoro-estadounidense-mientras-algunos-fondos-daneses-se-deshacen-de-ellos/</url><titulo>Trump amenaza con represalias si los países europeos venden bonos del Tesoro estadounidense, mientras algunos fondos daneses se deshacen de ellos</titulo><texto>El presidente Donald Trump prometió el jueves “grandes represalias” para los países europeos si venden bonos del Tesoro estadounidense en respuesta a sus amenazas de imponer aranceles a los socios de la OTAN que se resistan a su intento de adquirir Groenlandia.
Datos clave
Las amenazas arancelarias de Trump —que luego retiró— generaron especulaciones de que los países europeos podrían vender acciones y bonos estadounidenses como represalia.
El fondo de pensiones danés AkademikerPension anunció esta semana planes para vender 100 millones de dólares en bonos del Tesoro estadounidense después de que Trump redobló sus demandas de absorber el territorio danés, y el fondo de pensiones SISA de Groenlandia ha dicho que también está considerando deshacerse de acciones estadounidenses, según Bloomberg.
El fondo de pensiones sueco Alecta también dijo a Reuters esta semana que vendió la mayoría de sus tenencias de bonos del Tesoro estadounidense durante el año pasado en medio de la volatilidad en el panorama político global bajo el gobierno de Trump.
Trump se retractó de los aranceles que amenazó durante el fin de semana después de llegar a un acuerdo tentativo el miércoles con el secretario general de la OTAN, Mark Rutte, aunque los detalles del plan no están claros en su mayoría y Trump no ha respondido directamente a las preguntas sobre si incluye la adquisición de Groenlandia por parte de Estados Unidos.
Te puede interesar: Trump promociona un acuerdo sobre Groenlandia con ‘acceso total’ mientras la OTAN pide a sus aliados intensificar esfuerzos
Postura contraria
La mayoría de los activos estadounidenses en Europa están en manos de fondos privados, no controlados por el gobierno, y una venta masiva probablemente también afectaría negativamente a los inversores europeos, señaló Bloomberg.
Gran cifra
10 billones de dólares. Esa es la cantidad de activos estadounidenses que se mantienen en la Unión Europea, según datos del Tesoro estadounidense.
Cita crucial
“La inversión de Dinamarca en bonos del Tesoro estadounidense, como la propia Dinamarca, es irrelevante”, dijo el miércoles a los periodistas el secretario del Tesoro, Scott Bessent, cuando se le preguntó cuán preocupado estaba por la posible retirada de los inversores europeos del Tesoro.
A qué prestar atención
Algunos países europeos también estaban considerando nuevos aranceles a las importaciones estadounidenses y restricciones a las empresas estadounidenses en respuesta a las amenazas arancelarias de Trump, informó el Financial Times el miércoles, antes del anuncio de Trump de que había cancelado los aranceles.
Tangente
La UE también suspendió la implementación de su acuerdo comercial con EE. UU., anunciado en julio del año pasado tras la amenaza arancelaria de Trump. El acuerdo incluye un arancel del 15 % sobre la mayoría de sus productos, así como aranceles cero por cero sobre bienes estratégicos como componentes aeronáuticos y equipos semiconductores.
Antecedentes clave
Trump anunció el sábado que impondría aranceles del 10% a ocho países de la OTAN (Dinamarca, Noruega, Suecia, Francia, Alemania, Reino Unido, Países Bajos y Finlandia) que enviaron tropas militares a Groenlandia, en medio de sus amenazas de apoderarse del territorio danés. Los aranceles entrarían en vigor el 1 de febrero y aumentarían al 25% en junio si Dinamarca no cedía el control de Groenlandia a Estados Unidos, afirmó Trump. El miércoles, Trump reiteró su deseo de apoderarse de Groenlandia en un discurso en Davos, donde insistió en que Estados Unidos era el único país capacitado para defenderla de adversarios como China y Rusia. Horas después, anunció que se retractaba de sus amenazas arancelarias.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Donald-Trump-12.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/muerte-de-migrante-cubano-en-centro-de-detencion-de-ice-fue-declarada-homicidio/</url><titulo>Muerte de migrante cubano en centro de detención de ICE fue declarada homicidio</titulo><texto>Datos clave
El informe de la autopsia, sin embargo, es sólo una clasificación de cómo murió la persona y en sí mismo no implica que la muerte fue intencional ni determina ninguna culpabilidad penal.
Los funcionarios del gobierno federal afirmaron que el hombre se quitó la vida después de un altercado con los guardias de la instalación, aunque un compañero detenido le dijo al Washington Post que había visto a Lunas Campos siendo inmovilizado y estrangulado por los guardias.
En una declaración compartida con Reuters el miércoles por la noche, el Departamento de Seguridad Nacional reiteró la afirmación, diciendo que el personal de seguridad intervino para salvarle la vida, pero “Campos se resistió violentamente al personal de seguridad y continuó intentando quitarse la vida”.
Te puede interesar:
Ofensiva de ICE crea un dilema de doble filo en la campaña para republicanos y demócratas
¿Qué dijeron anteriormente los funcionarios federales sobre la muerte de Lunas Campos?
¿Qué se sabe sobre el Campamento East Montana?
Las condiciones en el centro de detención migratoria Camp East Montana, ubicado dentro del Fuerte Bliss del Ejército de los Estados Unidos en El Paso, han sido objeto de escrutinio por parte de diversos grupos de derechos civiles y humanos en los últimos meses. En un comunicado conjunto emitido en diciembre, la Unión Americana de Libertades Civiles (ACLU) y otros grupos denunciaron lo que consideraron “condiciones de confinamiento alarmantes y repetidos casos de coerción, fuerza física y amenazas contra inmigrantes que enfrentan deportaciones a terceros países, en violación de las políticas y normas de la agencia, así como de las protecciones legales y constitucionales”.
¿Qué se sabe sobre otras muertes en los centros de detención de ICE?
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Camp-East-Montana.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/solo-37-de-los-estadounidenses-aprueba-la-gestion-de-trump-revela-encuesta/</url><titulo>Solo 37% de los estadounidenses aprueba la gestión de Trump, revela encuesta</titulo><texto>Solo el 37% de los estadounidenses aprueba la gestión de su presidente, Donald Trump, durante el primer año de su segundo mandato tras ganar las elecciones de 2024, según una encuesta publicada este jueves por una de las principales empresas de sondeos de Canadá.
La encuesta del Instituto Angus Reid indica que el 56% de los estadounidenses desaprueba las acciones de Trump al frente del Gobierno estadounidense.
El sondeo, realizado entre el 16 y el 20 de enero con entrevistas a 1,838 estadounidenses y un margen de error del 2%, también revela que mientras que el 93% de los republicanos que se consideran seguidores del movimiento Make America Great Again, (Hagamos a EU grande otra vez) aprueba la gestión del presidente, la cifra cae al 63% entre aquellos conservadores que no forman parte de las bases del MAGA.
Te puede interesar: Crecimiento económico de Estados Unidos en el tercer trimestre se revisa ligeramente al alza
Entre los votantes independientes, Trump solo tiene la aprobación del 18% mientras que entre demócratas se reduce al 6%.
Pero los conservadores no identificados con MAGA se muestran críticos con la gestión del sistema de sanidad y el coste de la vida. En cuanto al primer tema, un 43% de los republicanos que no son MAGA se muestran desencantados con Trump. Sobre el coste de la vida, la cifra de descontento aumenta al 53%.
Incluso entre los propios votantes demócratas, los descontentos con su partido superan a los que están satisfechos: 50% por 41%.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/04/donald-trump-aranceles.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/crecimiento-economico-de-estados-unidos-en-el-tercer-trimestre-se-revisa-ligeramente-al-alza/</url><titulo>Crecimiento económico de Estados Unidos en el tercer trimestre se revisa ligeramente al alza</titulo><texto>La economía de Estados Unidos creció un poco más rápido de lo inicialmente estimado en el tercer trimestre, informó el jueves el gobierno, mientras que las ganancias corporativas también fueron revisadas al alza.
El Producto Interno Bruto (PIB) aumentó a una tasa anualizada revisada al alza de 4.4 %, el ritmo más rápido desde el tercer trimestre de 2023, según la Oficina de Análisis Económico del Departamento de Comercio en su estimación actualizada del PIB trimestral.
Economistas consultados por Reuters habían pronosticado que el PIB se mantendría sin cambios en 4.3 %. La economía había crecido un 3.8 % en el segundo trimestre.
Infórmate: Choques inflacionarios serían transitorios: subgobernador Cuadra
El gasto del consumidor, que representa más de dos tercios de la actividad económica estadounidense, creció a una tasa del 3.5 % en el trimestre. Sin embargo, una medida de la demanda interna subyacente, las ventas finales a compradores privados nacionales, aumentó a un ritmo del 2.9 %, revisado a la baja desde el 3.0 % estimado previamente.
Los economistas señalaron que la actividad económica sigue un patrón “en forma de K”, donde los hogares de mayores ingresos y las grandes corporaciones llevan la carga del crecimiento. Atribuyeron este fenómeno a las políticas del presidente Donald Trump, incluyendo aranceles agresivos a las importaciones, que han elevado los precios.
Las ganancias de la producción actual aumentaron a una tasa de 175,600 millones de dólares en el tercer trimestre, una revisión al alza de 9,500 millones de dólares.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2022/02/desempleo-estados-unidos-renuncia.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/que-es-la-junta-de-la-paz-de-trump-y-quien-se-ha-unido-hasta-ahora/</url><titulo>¿Qué es la &amp;#8216;Junta de la Paz&amp;#8217; de Trump y quién se ha unido hasta ahora?</titulo><texto>El presidente estadounidense Donald Trump ha invitado a decenas de líderes mundiales a unirse a su iniciativa de la Junta de Paz destinada a resolver conflictos globales, pero diplomáticos afirman que podría perjudicar el trabajo de las Naciones Unidas.
Mientras que algunos aliados tradicionales de EU han respondido con cautela y, en algunos casos, han rechazado la oferta de Trump, otros, incluyendo naciones que durante mucho tiempo mantienen vínculos tensos con Washington, como Bielorrusia, han aceptado.
Trump propuso por primera vez la Junta de la Paz en septiembre pasado, cuando anunció su plan para poner fin a la guerra de Gaza. Más tarde dejó claro que el mandato de la junta se ampliaría más allá de Gaza para abordar otros conflictos en todo el mundo.
El presidente de Estados Unidos será el primer presidente del consejo y tendrá la tarea de promover la paz en todo el mundo y trabajar para resolver conflictos, según una copia del borrador de la carta que ha visto Reuters.
Los estados miembros estarían limitados a mandatos de tres años a menos que paguen 1,000 millones de dólares cada uno para financiar las actividades de la junta y obtener la membresía permanente, según la carta.
Entre ellos se encuentran aliados de Oriente Medio como Israel, Arabia Saudí, Emiratos Árabes Unidos, Baréin, Jordania, Catar y Egipto. Los miembros de la OTAN Turquía y Hungría, cuyos líderes nacionalistas han cultivado buenos lazos personales con Trump, también han aceptado participar, al igual que Marruecos, Pakistán, Indonesia, Kosovo, Uzbekistán, Kazajistán, Paraguay y Vietnam.
Otros que han aceptado incluyen Armenia y Azerbaiyán, que alcanzaron un acuerdo de paz mediado por Estados Unidos el pasado agosto tras reunirse con Trump en la Casa Blanca.
Rusia, que también ha visto mejorar notablemente las relaciones frías con Washington mientras Trump corteja al presidente Vladimir Putin y acusa a Kiev de bloquear los esfuerzos para poner fin a la guerra en Ucrania, aún no ha dicho si se unirá a la Junta de la Paz.
Tampoco China, que a menudo ha estado enfrentada con Trump pero recientemente alcanzó una delicada tregua comercial.
Rusia y China son ambos miembros del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas con derecho a veto, por lo que probablemente serán cautelosos ante cualquier iniciativa que pueda considerarse un socavo de su poder en el organismo mundial.
Trump, que a menudo ha criticado a la ONU por ser ineficaz, restó importancia esta semana a las preocupaciones de que podría querer que su Junta sustituyera al organismo mundial, diciendo: “Creo que hay que dejar que la ONU continúe porque el potencial es enorme.”
La iniciativa de la Junta de Paz, que surge en medio de una creciente brecha transatlántica sobre Groenlandia, aranceles y otros temas, ha provocado una respuesta cautelosa de algunos aliados cercanos de Estados Unidos, que a menudo se sienten incómodos con el enfoque beligerante, unilateral y “América Primero” de Trump en la diplomacia internacional.
Noruega y Suecia han rechazado su invitación, mientras que el ministro de Economía italiano, Giancarlo Giorgetti, afirmó que unirse al consejo parecía problemático. El diario italiano Il Corriere della Sera informó que unirse a un grupo liderado por el líder de un país violaría la constitución italiana.
Francia también tiene la intención de rechazar la invitación, según una fuente cercana al presidente Emmanuel Macron, lo que llevó a Trump a amenazar con imponer aranceles del 200% a los vinos y champáns franceses a menos que París se uniera a su junta.
Canadá dijo que ha acordado “en principio” unirse, pero que los detalles aún se están concretando. Otros aliados clave de Estados Unidos, incluidos Reino Unido, Alemania y Japón, aún no han adoptado una postura pública clara, aunque un portavoz del gobierno alemán dijo que el canciller Friedrich Merz no asistiría a la ceremonia de firma de la junta el jueves en el Foro Económico Mundial de Davos.
El Papa León, el primer pontífice estadounidense y crítico de algunas de las políticas de Trump, ha sido invitado a unirse a la junta y está evaluando la propuesta, según informó el Vaticano el miércoles.
El Consejo de Seguridad de la ONU en noviembre ordenó la Junta de Paz, pero solo hasta 2027 y que se centrara únicamente en Gaza. Rusia y China se abstuvieron, quejándose de que la resolución redactada por Estados Unidos no otorgaba a la ONU un papel claro en el futuro de Gaza.
La resolución celebraba el establecimiento de la Junta de Paz como una administración de transición “que establecerá el marco y coordinará la financiación para la reurbanización de Gaza” bajo el plan de paz de Trump hasta que la Autoridad Palestina haya sido reformada satisfactoriamente.
También autorizó a la Junta de Paz a desplegar una Fuerza Internacional de Estabilización temporal en Gaza. La Junta está obligada a informar al Consejo de Seguridad, compuesto por 15 miembros, cada seis meses sobre su progreso.
Más allá de Gaza, sigue sin estar claro qué autoridad legal o herramientas de aplicación tendrá la Junta de Paz ni cómo trabajará con las Naciones Unidas y otras organizaciones internacionales.
La carta de la Junta establece que su presidente, Trump, tendrá un amplio poder ejecutivo, incluyendo la capacidad de vetar decisiones y destituir miembros, sujeto a algunas restricciones.
Según su carta, la Junta asumirá “funciones de construcción de la paz conforme al derecho internacional”.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/trump-junta-paz.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/se-dibuja-un-nuevo-mapa-comercial-en-davos-mientras-el-mundo-se-adapta-a-los-aranceles-de-trump/</url><titulo>Se dibuja un nuevo mapa comercial en Davos mientras el mundo se adapta a los aranceles de Trump</titulo><texto>Los aranceles volvieron al centro de atención cuando Trump, el fin de semana pasado, amenazó con imponer nuevos gravámenes a aliados europeos que se oponían a sus planes sobre Groenlandia, antes de retroceder el miércoles tras anunciar un marco de acuerdo con la OTAN sobre la isla ártica.
“Es la velocidad, escala y alcance del cambio lo que realmente está sacudiendo al mundo”, dijo el ministro canadiense de Finanzas, François-Philippe Champagne, durante un panel sobre aranceles en la reunión anual del Foro Económico Mundial (WEF) en el resort suizo.
El WEF se reúne en Davos por primera vez desde que Trump elevó el año pasado los aranceles estadounidenses a su nivel más alto en casi un siglo, obligando a otros países a compensar con más comercio entre ellos.
Champagne señaló que los países están diversificando sus relaciones comerciales y actuando más a nivel regional para hacer sus economías más resilientes frente a los choques de política comercial.
“Cuando hablas con los CEOs hoy, ¿qué quieren? Estabilidad, previsibilidad y el estado de derecho. Yo diría que hay escasez de eso”, comentó, días después de que Canadá y China firmaran un acuerdo para reducir aranceles sobre vehículos eléctricos y canola.
En paralelo, se firmó este mes un tratado de libre comercio entre la Unión Europea y el bloque sudamericano Mercosur tras 25 años de negociaciones, el mayor pacto comercial de la UE si supera los obstáculos legales restantes.
“Esto ayuda a construir resiliencia global y lo apoyamos plenamente”, dijo a Reuters en Davos.
Te puede interesar:
Trump llega a Davos como provocador y acaba anunciando un preacuerdo sobre Groenlandia
“El mundo se ha vuelto más caro”
Boston Consulting Group (BCG) prevé que la participación de EE. UU. en el comercio mundial de bienes podría caer del 12 % al 9 % en la década hasta 2034, dando paso a más actividad económica interna estadounidense.
La actividad manufacturera estadounidense se contrajo por décimo mes consecutivo en diciembre, según una encuesta muy seguida.
“El mundo se ha vuelto más caro, y estructuralmente se volverá aún más caro”, afirmó Treier.
Infórmate: Trump es recibido con protestas y mensajes de condena a su llegada a Davos
“Tenemos que reconfigurarnos muy rápido”
En el estudio de BCG, el comercio entre los plurilateralistas y el de China con aliados del Sur Global serían los principales motores del comercio mundial, mientras que el comercio estadounidense avanzaría más lentamente.
Noel Hacegaba, CEO del Puerto de Long Beach, indicó que los flujos comerciales han cambiado significativamente desde el primer mandato de Trump. En 2019, el 70 % de la carga del puerto era comercio con China; para el año pasado, esa cifra cayó al 60 %, con más carga proveniente del sudeste asiático, incluyendo Vietnam, Tailandia y Malasia.
Boudewijn Siemons, CEO del puerto de Róterdam, el mayor de Europa, señaló que los flujos comerciales se están ajustando rápidamente a la nueva realidad y que el continente debe ser ágil.
“Hemos dependido de la producción barata en China, energía barata de Rusia y defensa barata de Estados Unidos”, dijo, añadiendo…
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2024/11/comercio-scaled.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/tribunal-supremo-de-eu-ve-el-riesgo-de-que-trump-pase-por-encima-de-la-fed/</url><titulo>Tribunal Supremo de EU ve el riesgo de que Trump pase por encima de la Fed</titulo><texto>Los jueces del Tribunal Supremo de EU, durante los debates sobre el intento del presidente Donald Trump de destituir a la gobernadora de la Reserva Federal, Lisa Cook, parecían abrazar la idea de que la independencia del banco central para establecer la política monetaria debe preservarse y que erosionarla supondría riesgos económicos reales.
Si hubiera un posible daño en la forma en que procede el tribunal, sugirieron los jueces durante los argumentos del miércoles, sería dejar la puerta demasiado abierta para que los presidentes —ahora o en el futuro— destituyan a los responsables de la política monetaria y, al hacerlo, interrumpir más de un siglo permitiendo que los banqueros centrales juzguen los tipos de interés sin presión política.
Esa preocupación fue resumida de forma más directa por el juez conservador Brett Kavanaugh durante un intercambio con el Fiscal General D. John Sauer, encargado de argumentar por qué Trump debería poder destituir a Cook por supuestas declaraciones erróneas hechas en solicitudes hipotecarias antes de que fuera nombrada en la Fed.
“Su postura de que no hay revisión judicial, ni proceso requerido, ni remedio disponible, un listón muy bajo para la causa que solo el presidente determina; quiero decir, eso debilitaría, si no destrozaría, la independencia de la Reserva Federal”, dijo Kavanaugh.
“Tenemos que ser conscientes de lo que estamos haciendo y de las consecuencias de tu posición para la estructura del gobierno”, dijo Kavanaugh a Sauer.
Facilitar demasiado la destitución de un gobernador de la Fed da al presidente un incentivo para una misión de búsqueda y destrucción para “encontrar algo y simplemente plasmarlo en un papel: sin revisión judicial, sin proceso, nada. Has terminado”, dijo Kavanaugh.
La jueza Amy Coney Barrett, que al igual que Kavanaugh fue nombrada para el Tribunal Supremo por Trump, presionó a Sauer sobre las consecuencias económicas de permitir que la destitución de Cook se mantuviera. Barrett señaló que los economistas habían presentado escritos ante el tribunal diciendo que hacerlo podría desencadenar una recesión.
“¿Cómo deberíamos pensar en el interés público en un caso como este?” preguntó Barrett.
Sauer respondió diciendo que la subida del mercado bursátil tras el anuncio de Trump de su despido de Cook en agosto socavaba las predicciones de fatalidad.
Te puede interesar: Trump promociona un acuerdo sobre Groenlandia con ‘acceso total’ mientras la OTAN pide a sus aliados intensificar esfuerzos
Los economistas consideran un principio bien establecido que los bancos centrales que operan libres de presiones políticas a corto plazo toman decisiones que producen mejores resultados económicos a largo plazo, moderando la inflación incluso si eso implica tipos de interés elevados que pueden ralentizar el crecimiento económico, aumentar el desempleo y hacer la vida incómoda de los políticos que buscan la reelección.
El Tribunal Supremo ha respaldado a Trump en numerosos casos durante el último año decididos en régimen de emergencia, incluyendo permitirle destituir a varios funcionarios de agencias federales mientras se desarrollan sus impugnaciones legales contra sus acciones.
Pero el papel central de la Fed en el sistema financiero estadounidense y global, así como el hecho de que los presidentes, por costumbre, no deciden directamente la política monetaria, sitúan el caso Cook en un terreno algo diferente.
“No es como si retenerla fuera a frustrar ningún derecho que tenga para dirigir el departamento, porque no tiene ninguno”, dijo la jueza liberal Sonia Sotomayor.
El juez que impidió que Trump despidiera inmediatamente a Cook dijo que su acción sin previo aviso ni audiencia probablemente violó su derecho al debido proceso según la Quinta Enmienda de la Constitución de EE. UU. El Tribunal Supremo está considerando la solicitud de la administración Trump para levantar esa orden del juez mientras continúa el recurso legal de Cook contra la acción del presidente.
“Sabemos que la independencia de la agencia es muy importante, y que esa independencia se ve perjudicada si decidimos estos asuntos demasiado rápido y sin la debida consideración”, añadió Sotomayor.
“¿Por qué no deberíamos esperar hasta el final de este caso, cuando todos los asuntos estén claros y tomemos una decisión final sobre si debería haberla retirado o no?” preguntó Sotomayor.
Se espera una sentencia del Tribunal Supremo para finales de junio, pero podría llegar antes.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/09/powell.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/conozca-al-nuevo-candidato-de-trump-para-la-ftc-uno-de-los-empresarios-mas-ricos-de-estados-unidos/</url><titulo>Conozca al nuevo candidato de Trump para la FTC, uno de los empresarios más ricos de Estados Unidos</titulo><texto>“Los consumidores estadounidenses están siendo engañados y estafados al no saber dónde se fabrica el producto. Esta es una situación muy grave que debe ser rectificada, ya sea mediante una orden ejecutiva o por el Congreso”. O, añadió: “directrices de la FTC aún por crear”.
Apenas unas semanas después de su conversación con Forbes, el presidente Trump nominó a MacNeil —miembro de Mar-a-Lago que donó más de 3 millones de dólares a las campañas de Trump, sus comités de acción política (PAC) y sus inauguraciones— para ocupar uno de los tres puestos vacantes en la FTC.
De ser aprobado, MacNeil, cuya fortuna, de acuerdo con Forbes, supera los 4,000 millones de dólares, se convertirá en el duodécimo multimillonario o cónyuge de multimillonario conocido en el gobierno de Trump.
“Estoy listo para ponerme manos a la obra y ayudar a todos los consumidores estadounidenses”, declaró MacNeil, de 66 años, a Forbes. Sin duda, también está listo, de ser confirmado, para usar el cargo para impulsar una de sus mayores ambiciones: promover la manufactura estadounidense. Las nuevas normas de “país de origen” de la FTC serían un buen comienzo.
No te pierdas: Supremo de EU analiza el despido de Lisa Cook, de la Fed por parte de Trump a través de las redes sociales
MacNeil ya defendía la fabricación nacional mucho antes de que se pusiera de moda. Empezó a vender algunos productos fabricados en Estados Unidos en 1994, cinco años después de fundar la empresa y el mismo año en que entró en vigor el TLCAN, marcando el comienzo de una era de aranceles más bajos y una deslocalización desenfrenada.
A partir de ahí, fue escalando gradualmente su producción, y hoy, WeatherTech fabrica todos sus productos en 11 fábricas en Illinois y obtiene todos sus materiales en Estados Unidos.
Promocionó la producción estadounidense de WeatherTech en vallas publicitarias, anuncios del Super Bowl e incluso en un almuerzo con donantes con Trump antes de su elección. Sentado junto al futuro presidente, MacNeil afirma que Trump lo provocó.
“David, podrías ganar mucho más dinero fabricando tus productos en China. ¿Por qué no los fabricas tú mismo?”, recuerda MacNeil que le preguntó. “Le dije: ‘Es más importante dar trabajo a mis compatriotas que ganar dinero apoyando la industria manufacturera china’. Le gustó mucho la respuesta”.
Los aranceles de Trump, durante su segundo mandato, ya beneficiaron a WeatherTech en comparación con algunos competidores. “Sin duda, los aranceles están afectando negativamente al sector automotriz”, afirma Dan Daitchman, director general de la firma de asesoría financiera GA Group.
Los márgenes de WeatherTech también disminuyeron ligeramente, pero en torno a un 2%, y MacNeil afirma que esto se debe a las presiones inflacionarias y al aumento del coste del petróleo en sus plásticos.
Lo que, a su vez, está impulsando su propia fortuna. Según estimaciones de Forbes, WeatherTech, de la que es propietario absoluto, está valuada en 2,400 millones de dólares. MacNeil también posee al menos 320 millones de dólares en bienes raíces personales, la mayoría en Florida, donde comenzó a mudarse en 2016, incluyendo una propiedad estimada en 27 millones de dólares para su hija en Wellington y una mansión de 75 millones de dólares que acaba de comprar en Manalapan, ambas cerca de Palm Beach.
Además, cuenta con una colección de unos 350 autos con un valor superior a los 400 millones de dólares (MacNeil dice que son más bien 500 millones) y 90 millones de dólares en un conjunto de jets, aviones y helicópteros que, en gran parte, pilota él mismo. (Volar es su “verdadera pasión”, dice.) Además de otros activos, como bienes raíces comerciales en Illinois y Florida que alquila a pequeñas empresas como una cervecería, un taller de tintado de ventanas y una pizzería.
A veces se dice que los patriotas más acérrimos son los ciudadanos naturalizados. Eso es sin duda cierto en el caso de MacNeil, quien nació en Canadá en 1959, pero emigró a los suburbios de Chicago con una tarjeta de residencia cuando tenía menos de un año. Fue criado por su madre, quien enseñaba enfermería pediátrica en la Universidad de Illinois.
Los autos eran claramente el tema principal. “Crecí en la época dorada de los muscle cars en Estados Unidos. Los chicos populares siempre tenían un coche genial”, dice MacNeil. Compró su primer vehículo —y el primero de su familia— en 1976 por 300 dólares (el equivalente a unos 1,700 dólares actuales): un Chevy Impala de 1968 de dos puertas con el motor averiado, que sustituyó por uno que funcionaba y que consiguió en un desguace por 100 dólares. Empezó a competir en la universidad y es piloto de bronce de la FIA. (Su hijo menor, Cooper, es piloto profesional retirado; él y sus dos hermanos trabajan en WeatherTech).
“No haré nada que no beneficie a todo el mundo. No le tengo lealtad a nadie más que al pueblo estadounidense”.
Fue durante un viaje a Escocia en 1989 cuando a MacNeil se le ocurrió la idea de WeatherTech. Al encontrarse con mal tiempo, se dio cuenta de que las alfombrillas de su coche de alquiler tenían surcos para evitar que el barro y la nieve se escurrieran. No se parecía a nada que hubiera visto en casa. Tomó nota de la marca, devolvió el vehículo y continuó su viaje, pero no podía dejar de pensar en ellos.
“Mi esposa me miró como si estuviera loco, porque estaba hablando de estas alfombrillas de goma”, recuerda. “Y yo le dije: ‘En Estados Unidos también podrían usarlas’”.
La sociedad se disolvió en 2007 debido a lo que MacNeil alegó que eran alfombrillas defectuosas. Más tarde ese mismo año, abandonó Cannon para comenzar a fabricar tapetes él mismo, al principio con la ayuda de un fabricante contratado.
“Un auto nuevo es la mayor inversión individual de alguien, después de una casa”. Así que los tres primeros anuncios de televisión de la compañía, recaudados en conjunto por tan solo 50,000 dólares, mostraban a conductores plagados de desastres, desde un café derramado hasta un perro (interpretado por uno de los golden retrievers de MacNeil) arrastrando barro. Las ventas de WeatherTech aumentaron un 250% después de un mes en los cuatro primeros mercados donde se emitieron.
En 2014, MacNeil apostó 4 millones de dólares en el primer anuncio de la compañía para el Super Bowl. “Si quieres convertirte en una marca conocida, necesitas estar en todos los hogares”, afirma.
La firma de investigación Brand Keys clasificó a WeatherTech como la 24.ª marca más patriótica del país el año pasado. “Han hecho un trabajo brillante al contar la historia de la marca”, afirma Peter MacGillivray, veterano de ventas y marketing del sector, señalando que WeatherTech se distingue de sus competidores por atraer tanto a los aficionados a los coches como a los conductores promedio. “Se han consolidado como una marca popular”.
Por supuesto, ser típicamente estadounidense tiene un precio (literalmente) elevado. WeatherTech es conocido por ser caro: los conductores de una Ford F-150 nueva, el coche más popular del país, deben pagar 140 dólares por su alfombrilla premium FloorLiner HP.
“No está del todo claro dónde se trazan los límites, pero si has estado presionando activamente para un cambio de norma en particular en el gobierno, no es acertado entrar al gobierno y votar como comisionado sobre la misma norma. Simplemente da la impresión de no ser imparcial”, afirma Richard Painter, quien fue abogado especializado en ética en la Casa Blanca durante la presidencia de George W. Bush.
“Diría que el 97% de los negocios ante la Comisión Federal de Comercio no van a tener un efecto directo y predecible en WeatherTech”, continúa. “Creo que debería mantenerse alejado de cualquier cosa relacionada con el negocio de productos fabricados en Estados Unidos si ha estado presionando al respecto. Y eso podría ser un problema si el presidente Trump realmente intenta utilizar la Comisión Federal de Comercio para adoptar una política muy nacionalista y proteccionista”.
También lee: Trump lanza la Junta de Paz que algunos temen que rivalice con la ONU
A MacNeil no le preocupa: “No haré nada que no beneficie a todos. No le tengo lealtad a nadie más que al pueblo estadounidense”. Ya prevé retirarse de las operaciones diarias de WeatherTech si se confirma su nombramiento. “Si me acerco a un conflicto de intereses, me recusaré y acudiré a los abogados del gobierno o a mis superiores para pedirles consejo sobre cómo manejar la situación”, afirma. “Pero Dios no permita que WeatherTech se vea arrastrada por un grupo tan grande como el resto de fabricantes estadounidenses de nuestra gran nación. Todos nos beneficiamos de mejores leyes y una mejor transparencia para todos los consumidores; no creo que eso sea un conflicto de intereses”.
Para MacNeil, eso es un problema para el futuro. Esta semana, al menos, está empezando con el papeleo necesario antes del proceso de confirmación del Senado y está disfrutando del momento.
“Por favor, busquen en Google ‘David MacNeil FTC'”, le escribió a Forbes por correo electrónico justo después de conocerse la noticia de la nominación de Trump. “Por favor, tomen asiento antes de pulsar Enter”.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/FTC-Trump.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-promociona-un-acuerdo-sobre-groenlandia-con-acceso-total-mientras-la-otan-pide-a-sus-aliados-intensificar-esfuerzos/</url><titulo>Trump promociona un acuerdo sobre Groenlandia con &amp;#8216;acceso total&amp;#8217; mientras la OTAN pide a sus aliados intensificar esfuerzos</titulo><texto>El presidente Donald Trump dijo el jueves que había asegurado un acceso total y permanente de Estados Unidos a Groenlandia mediante un acuerdo con la OTAN, cuyo secretario general afirmó que los aliados deberán reforzar su compromiso con la seguridad en el Ártico para contrarrestar las amenazas de Rusia y China.
La noticia de un acuerdo marco se conoció después de que Trump diera marcha atrás a sus amenazas arancelarias y descartara tomar Groenlandia por la fuerza, lo que trajo cierto alivio ante lo que se perfilaba como la mayor ruptura de las relaciones transatlánticas en décadas.
El giro de Trump provocó un repunte en los mercados europeos, pero también planteó dudas sobre cuánto daño ya se había causado a las relaciones transatlánticas y a la confianza empresarial.
El secretario general de la OTAN, Mark Rutte, dijo a Reuters en una entrevista en Davos que ahora corresponde a los altos mandos de la Alianza definir los detalles de los requisitos adicionales de seguridad.
“No tengo ninguna duda de que podemos hacerlo con bastante rapidez. Sin duda esperaría que fuera para 2026, incluso a principios de 2026”, afirmó.
Infórmate: Trump anuncia acuerdo sobre Groenlandia y retira amenaza arancelaria
Dinamarca dice que la situación sigue siendo difícil
La ambición de Trump de arrebatar la soberanía de Groenlandia a Dinamarca, otro miembro de la OTAN, ha amenazado con hacer estallar la alianza que ha sustentado la seguridad occidental desde el final de la Segunda Guerra Mundial y reavivar una guerra comercial con Europa.
La primera ministra danesa, Mette Frederiksen, dijo que no se han mantenido negociaciones con la OTAN sobre la soberanía de Groenlandia, un territorio semiautónomo de Dinamarca.
“Todavía es una situación difícil y grave, pero también se han logrado avances en el sentido de que ahora podemos discutir cómo promover la seguridad común en la región del Ártico”, afirmó Frederiksen.
Tras reunirse con Rutte, Trump había dicho previamente que podría alcanzarse un acuerdo que satisfaga su deseo de un sistema de defensa antimisiles “Cúpula Dorada” y de acceso a minerales críticos, al tiempo que bloquee lo que, según él, son las ambiciones de Rusia y China en el Ártico.
Un acuerdo de 1951 entre Estados Unidos y Dinamarca estableció el derecho estadounidense a construir bases militares en Groenlandia y a desplazarse libremente por el territorio groenlandés. Esto sigue siendo válido siempre que Dinamarca y Groenlandia sean informadas de sus acciones.
“En primer lugar, es importante aclarar que Estados Unidos tenía 17 bases durante la Guerra Fría y una actividad mucho mayor. Así que eso ya es posible ahora bajo el acuerdo actual”, dijo Marc Jacobsen, profesor asociado del Colegio Real de Defensa de Dinamarca.
“Creo que habrá discusiones concretas sobre la Cúpula Dorada, y creo que habrá discusiones concretas sobre que Rusia y China no sean bienvenidas en Groenlandia”.
Te puede interesar:
Trump llega a Davos como provocador y acaba anunciando un preacuerdo sobre Groenlandia
Preocupaciones sobre el futuro de las relaciones transatlánticas
No obstante, diplomáticos dijeron a Reuters que los líderes de la Unión Europea replantearán sus relaciones con Estados Unidos, ya que el episodio de Groenlandia ha sacudido gravemente la confianza en la relación transatlántica.
Los gobiernos de la UE siguen recelosos de otro cambio de postura del presidente estadounidense, cada vez más visto como un líder intimidante al que Europa tendrá que hacer frente.
“Trump cruzó el Rubicón. Podría hacerlo de nuevo. No hay vuelta atrás a lo que era antes. Y los líderes lo debatirán”, dijo un diplomático de la UE, al añadir que el bloque necesita encontrar una alternativa a su dependencia de Estados Unidos en muchos ámbitos.
También hubo sentimientos encontrados entre algunos residentes de Nuuk, la capital de Groenlandia.
“Me alegra mucho oír eso, sobre todo porque ha estado diciendo muchas cosas sobre tomar Groenlandia por la fuerza, como que lo haría por las malas, lo cual da mucho miedo”, dijo Ivi Luna Olsen, guía turística.
El intento de Trump de apoderarse de Groenlandia había amenazado con reavivar las tensiones comerciales con Europa y algunos grupos empresariales siguen siendo cautelosos.
“La imprevisibilidad continua está causando un daño duradero a la confianza en las relaciones comerciales y sigue siendo un riesgo grave para la economía mundial”.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/donald-trump-12.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-lanza-la-junta-de-paz-que-algunos-temen-que-rivalice-con-la-onu/</url><titulo>Trump lanza la Junta de Paz que algunos temen que rivalice con la ONU</titulo><texto>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, presentó el jueves su Junta de Paz, inicialmente diseñada para consolidar el frágil alto el fuego en Gaza, pero que él prevé desempeñará un papel más amplio que preocupa a otras potencias mundiales, aunque afirmó que colaborará con las Naciones Unidas.
“Una vez que esta junta esté completamente formada, podremos hacer prácticamente todo lo que queramos. Y lo haremos en colaboración con las Naciones Unidas”, afirmó Trump, y añadió que la ONU tiene un gran potencial que no se ha aprovechado plenamente.
Trump, que presidirá la junta, invitó a docenas de otros líderes mundiales a unirse a ella, afirmando que quiere que aborde retos más allá del inestable alto el fuego en Gaza, lo que ha suscitado recelos de que pueda socavar el papel de la ONU como principal plataforma para la diplomacia mundial y la resolución de conflictos.
Mientras que potencias regionales de Oriente Medio como Turquía, Egipto, Arabia Saudí y Catar, así como importantes países emergentes como Indonesia, se han unido a la junta, las potencias mundiales y los aliados tradicionales occidentales de Estados Unidos se han mostrado más cautelosos.
Trump afirma que los miembros permanentes deben contribuir a la financiación con un pago de 1,000 dólares cada uno. Reuters no pudo localizar de inmediato a ningún representante de los gobiernos de las principales potencias mundiales, ni de Israel ni de la Autoridad Palestina, en la ceremonia de firma.
El secretario de Estado de Estados Unidos, Marco Rubio, afirmó que el objetivo de la junta sería garantizar el cumplimiento del plan de paz en Gaza, pero que también podría “servir de ejemplo de lo que es posible en otras partes del mundo”
Infórmate: Todos aplauden el discurso del premier canadiense… menos Trump
Papel global
Pocos de los países que se han inscrito en la junta son democracias, aunque Israel, Argentina y Hungría, cuyos líderes son aliados cercanos de Trump y partidarios de su enfoque de la política y la diplomacia, han dicho que se unirán.
“Las Naciones Unidas tienen un enorme potencial, y creo que la combinación de la Junta de Paz con el tipo de personas que tenemos aquí… podría ser algo muy, muy único para el mundo”, afirmó Trump, quien durante mucho tiempo ha menospreciado a la ONU y otras instituciones de cooperación multilateral.
Te puede interesar:
Trump llega a Davos como provocador y acaba anunciando un preacuerdo sobre Groenlandia
Alto el fuego en Gaza
El alto el fuego en Gaza, acordado en octubre, ha fracasado durante meses, con Israel y Hamás intercambiando culpas por los repetidos estallidos de violencia en los que han muerto varios soldados israelíes y cientos de palestinos. Ambas partes se acusan mutuamente de nuevas violaciones: Israel afirma que Hamás se ha demorado en devolver el último cadáver de un rehén y Hamás que Israel ha seguido restringiendo la ayuda a Gaza a pesar de la catástrofe humanitaria que se está produciendo.
Cada parte rechaza las acusaciones de la otra. El primer ministro israelí, Benjamín Netanyahu, ha aceptado una invitación de Trump para formar parte de la Junta, según informó la oficina del dirigente israelí. Las facciones palestinas han respaldado el plan de Trump y han dado su apoyo a un comité palestino de transición destinado a administrar la Franja de Gaza bajo la supervisión de la Junta. Aunque la primera fase de la tregua tropieza, la siguiente deberá abordar cuestiones mucho más difíciles a largo plazo que han obstaculizado las negociaciones anteriores, como el desarme de Hamás, el control de la seguridad en Gaza y la posible retirada israelí.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/trump-ok.webp</imagen_url></noticia></noticias>