<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://forbes.com.mx/san-antonio-ciudad-con-mayor-poblacion-hispana-de-texas-en-tension-por-aumento-de-presencia-de-ice/</url><titulo>San Antonio, ciudad con mayor población hispana de Texas, en tensión por aumento de presencia de ICE</titulo><texto>Desde la toma de posesión del mandatario, varias ciudades del país han registrado un incremento de operativos migratorios y detenciones. Estas acciones han provocado protestas en localidades gobernadas por demócratas como Chicago y Mineápolis, así como enfrentamientos entre autoridades federales y la sociedad civil.
En San Antonio, donde más del 60 % de la población es latina, han tenido ya lugar varias protestas en los últimos 12 meses, en rechazo a las políticas migratorias de Trump y, en especial, a las redadas y detenciones en la ciudad.
“Debemos cumplir y cumpliremos con las leyes estatales y federales, y eso se traduce, francamente, en muy poco margen de maniobra para la ciudad cuando se trata de actividades relacionadas con la aplicación de la ley federal”, señaló.
Infórmate: ICE detiene a cuatro niños en Minnesota, incluido uno de cinco años
La norma obliga a las fuerzas del orden y los funcionarios locales a cooperar con las autoridades migratorias, bajo amenazas de sanciones penales y destitución del cargo en caso de incumplimiento.
McManus detalló que el departamento tuvo que modificar su manual interno para ajustarse a SB4 y advirtió que la ley no impide que las autoridades federales actúen contra quienes consideren que interfieren con operativos migratorios.
“SB4 no prohíbe que las autoridades federales inicien investigaciones o, francamente, arresten a personas que consideren que están interfiriendo con actividades de ICE”, señaló.
Te puede interesar:
Ofensiva de ICE crea un dilema de doble filo en la campaña para republicanos y demócratas
Tenemos miedo simplemente por cómo nos vemos
Marta Castilla, promotora comunitaria, señaló a EFE que su trabajo la ha llevado a apoyar a familias afectadas por detenciones recientes.
“No hay debido proceso. Se llevan a cualquiera”, agregó.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/ICE-en-Texas.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/detienen-al-narcotraficante-y-exolimpico-canadiense-ryan-wedding/</url><titulo>Detienen al narcotraficante y exolímpico canadiense Ryan Wedding</titulo><texto>En noviembre de 2025, las autoridades estadounidenses incrementaron de 10 a 15 millones de dólares la recompensa por información que facilitase la captura de Wedding, quien representó a Canadá en los Juegos Olímpicos de Invierno de 2002 en Salt Lake City (Utah, Estados Unidos) en la modalidad de snowboard.
El director del FBI, Kash Patel, declaró durante una rueda de prensa entonces que Wedding era uno de los peores narcotraficantes de Norteamérica.
“Que nadie se equivoque, Ryan Wedding es la versión moderna de Pablo Escobar. Es la versión moderna de ‘El Chapo’ Guzmán”, afirmó.
De atleta olímpico a narcotraficante
Wedding pasó de ser un atleta olímpico en 2002 a ser arrestado y sentenciado en 2010 a 48 meses de prisión por intentar transportar a Canadá 24 kilos de cocaína desde San Diego (EU).</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/11/Ryan_Wedding.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-control-estadounidense-del-petroleo-venezolano-pone-en-riesgo-la-reestructuracion-de-la-deuda-con-china/</url><titulo>El control estadounidense del petróleo venezolano pone en riesgo la reestructuración de la deuda con China</titulo><texto>“El hecho de que ahora Estados Unidos controle todas las finanzas que entran y salen del país… me parece inaudito, que vayamos a tener tantos enredos, tanta opacidad sobre las finanzas de un gobierno”, dijo Hodge.
Si bien Washington actualmente controla únicamente los ingresos por la venta de petróleo, Hodge señaló que estos constituyen la principal fuente de ingresos de Venezuela.
Te recomendamos: EU analiza intercambiar petróleo pesado venezolano por crudo medio: Reuters
Petróleo venezolano a cambio de deuda
AidData, un laboratorio de investigación de la universidad estadounidense William &amp; Mary que rastrea los préstamos, afirmó que parte del dinero en efectivo proveniente del petróleo enviado a China se depositó en una cuenta controlada por Pekín y se destinó al servicio de la deuda, incluso cuando las sanciones y el impago bloquearon los pagos a muchos otros acreedores de Venezuela.
El gobierno de Trump declaró que las ganancias de la venta de petróleo venezolano se depositarán en una cuenta con sede en Qatar controlada por Washington, lo que podría otorgar al presidente estadounidense una importante influencia sobre qué acreedores recibirán el pago y cuándo.
La portavoz de la Casa Blanca, Taylor Rogers, declaró a Reuters que Trump había negociado un acuerdo petrolero con Venezuela que “beneficiará a los pueblos estadounidense y venezolano”.
El gobierno de Trump está permitiendo que China compre petróleo venezolano, pero no a los precios “injustos y rebajados” a los que Caracas vendió el crudo anteriormente, declaró un funcionario estadounidense el jueves.
Los operadores que gestionan las ventas de petróleo venezolano ofrecieron parte del petróleo a las refinerías chinas, pero se trata de transacciones de mercado privadas, no concebidas como pagos de deuda.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/08/Bombas_petroleo.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/elizabeth-hurley-declara-que-sufrio-una-brutal-invasion-de-su-privacidad-por-parte-del-daily-mail/</url><titulo>Elizabeth Hurley declara que sufrió una &amp;#8216;brutal invasión de su privacidad&amp;#8217; por parte del Daily Mail</titulo><texto>Elizabeth Hurley, entre lágrimas, declaró que sus teléfonos fijos y su casa fueron intervenidos como parte de una “brutal invasión de la privacidad” para producir artículos. La actriz testificó ante el Tribunal Superior de Londres en el marco de una sonada demanda por privacidad contra el Daily Mail.
Hurley, de 60 años, es una de las siete demandantes, entre ellas el príncipe Harry y el cantante Elton John, que se enfrentan a Associated Newspapers, editora del Mail, por presuntas violaciones de la privacidad que datan desde principios de la década de 1990 hasta la década de 2010.
Associated, que también publica el Mail on Sunday, ha calificado las acusaciones en su contra de “difamaciones absurdas”.
Hurley, la segunda testigo, demandó por más de 15 artículos que, según ella, incluían información obtenida ilegalmente, incluyendo detalles médicos sobre su embarazo con su hijo Damian y discusiones con su difunto padre, Steve Bing.
Aunque respondió con contundencia a algunas preguntas, en ocasiones se tapó la cara con un pañuelo y se secó las lágrimas durante el interrogatorio del abogado de The Associated Press, Antony White.
Lee más: Príncipe Harry contiene las lágrimas al decir que el Daily Mail hizo de la vida de su esposa Meghan un calvario
Elizabeth Hurley afirma que Hugh Grant le alertó sobre el Daily Mail
Hurley, quien compareció en el estrado de testigos el miércoles, estaba sentada junto a su hijo Damian, quien le palmeó la espalda en señal de apoyo cuando ella se emocionó.
Hurley rechazó las insinuaciones de que sus amigos, incluido el esposo de Elton John, David Furnish, hubieran compartido información con la prensa.
Dijo que sus teléfonos habían sido intervenidos y que habían colocado micrófonos en las ventanas de su casa “escuchando todas mis conversaciones”.
“Fue profundamente doloroso”, dijo. En su declaración escrita, afirmó que el descubrimiento en 2020 de esta “brutal invasión de la privacidad” la había dejado devastada.
Gran parte del interrogatorio de White se centró en si Hurley podría haber tenido conocimiento de sus demandas contra el Mail antes, ya que la editorial argumentó que las demandas se habían presentado demasiado tarde.
Declaró ante el tribunal que entregó la totalidad de la indemnización que obtuvo de MGN, 350,000 libras (469,770 dólares), a “Hacked Off”, un grupo de campaña por la reforma de la prensa que Grant apoya, pero afirmó que nunca tuvo una conversación seria con él sobre el tema.
“A veces intentaba decírmelo, pero me temo que no le hice caso”, dijo. “Solo somos tontos juntos… quizás no soy muy buena amiga”.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Elizabeth-Hurley-Daily-Mail.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/groenlandia-impulsa-a-europa-a-enfrentar-la-nueva-realidad-de-estados-unidos/</url><titulo>Groenlandia impulsa a Europa a enfrentar la nueva realidad de Estados Unidos</titulo><texto>Europa puede haberse unido para frenar al presidente Donald Trump por Groenlandia, pero sus líderes reconocen que es poco probable que este enfrentamiento sea el último en su relación con una versión de Estados Unidos cada vez más estridente.
Lo que está en juego difícilmente podría ser mayor, dada la relación comercial de 2 billones de dólares entre la Unión Europea y Estados Unidos y el papel dominante que Washington sigue desempeñando en la alianza de la OTAN y en el apoyo a Ucrania frente a Rusia.
Esta semana, en el lapso de unas pocas horas durante la reunión anual del Foro Económico Mundial en Davos, Trump primero descartó tomar Groenlandia por la fuerza y luego retiró la amenaza de nuevos aranceles a ocho países europeos que se interponían en su camino, elogiando en su lugar un vago acuerdo sobre la isla ártica con el jefe de la OTAN, Mark Rutte.
Los líderes europeos creen que Trump dio marcha atrás en parte porque —a diferencia de su postura más conciliadora en las negociaciones arancelarias del año pasado— esta vez dejaron claro que estaba cruzando una línea roja al afirmar que el estatus de Groenlandia como territorio autónomo de Dinamarca no era negociable.
“Todo esto demuestra que no se puede permitir que los estadounidenses pasen por encima de los europeos”, dijo un funcionario de la Unión Europea, que pidió el anonimato para hablar con franqueza sobre las relaciones con EE. UU.
“Hicimos lo correcto al responder y ser firmes en lo que dijimos, pero no ha terminado. Mi sensación es que seremos puestos a prueba constantemente en asuntos como este”, dijo el funcionario a Reuters.
“Es un camino difícil y va a llevar tiempo”, dijo Rosa Balfour, directora de Carnegie Europe, y añadió que Europa tiene “mucho más margen de maniobra del que se ha atrevido a usar”.
Infórmate:
En dos semanas se sabrá si gobierno danés está contento con plan sobre Groenlandia: Trump
Europa no busca una ruptura
Una cumbre de emergencia de líderes europeos el jueves pidió retomar el acuerdo comercial UE-EE. UU. del año pasado, después de que los legisladores suspendieran su ratificación en protesta por Groenlandia.
“A pesar de toda la frustración y el enojo de los últimos meses, no seamos demasiado rápidos en dar por perdida la asociación transatlántica”, dijo el canciller alemán Friedrich Merz en Davos previamente.
Europa es muy consciente de lo difícil que puede ser alcanzar acuerdos entre 27 países con historias, políticas y economías distintas, algo que quedó en evidencia esta semana con las burlas del secretario del Tesoro de EE. UU., Scott Bessent.
“Deberíamos hacer más con coaliciones de los dispuestos y dejar la puerta abierta para que otros se sumen si quieren”, dijo uno, añadiendo que los esfuerzos conjuntos para impulsar el desarrollo europeo de tecnología de inteligencia artificial podrían ser un ejemplo.
Coaliciones como el grupo “E3”, integrado por Francia, Alemania y Reino Unido y centrado en asuntos de seguridad, también permiten la participación de países no miembros de la UE, lo que resulta atractivo para otros afectados por las políticas de Trump.
“Las potencias medias deben actuar juntas, porque si no estamos en la mesa, estamos en el menú”, dijo el primer ministro canadiense Mark Carney en un discurso en Davos, que recibió un cálido aplauso.
Otra vía es utilizar el margen que ofrece la legislación de la UE.
En diciembre, los Estados miembros usaron una disposición de emergencia para inmovilizar indefinidamente cientos de miles de millones de dólares en activos rusos. Esto eliminó el riesgo de que un país pro-Moscú como Hungría bloqueara en algún momento la prórroga de la medida y obligara a la UE a devolver el dinero.
Te puede interesar: Trump anuncia acuerdo sobre Groenlandia y retira amenaza arancelaria
Nueva doctrina europea
Europa también planea endurecer su política económica.
“Algunas disposiciones se concibieron originalmente para reducir la dependencia de China, pero en realidad nos ayudarán a reducir riesgos respecto de otros mercados”, dijo a Reuters el comisario europeo de Prosperidad y Estrategia Industrial, Stéphane Séjourné.
“Esto cambiará totalmente la doctrina europea en esos sectores”, añadió.
A diferencia de Canadá, en Europa no hay planes de girar más hacia China para compensar las tensiones transatlánticas. Sin embargo, el bloque está avanzando activamente con otros socios en una estrategia de diversificación.
Tras la firma este mes del pacto UE-Mercosur —el mayor en la historia de la UE—, la presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen, dijo que el bloque está ahora “a punto” de cerrar un acuerdo con India.
Sin embargo, nadie afirma que Europa pueda corregir el desequilibrio con EE. UU. de la noche a la mañana, especialmente en materia de seguridad.
Pese a los compromisos europeos de aumentar el gasto en defensa e incluso a los llamados a crear un ejército de la UE, los analistas dicen que pasarán años antes de que su poder militar esté a la altura de tareas que ahora incluyen reforzar la seguridad en el Ártico.
La pregunta es si las últimas semanas sirven como catalizador para que Europa comience a reducir sus dependencias de Estados Unidos.
“Todo esto no es sorprendente”, dijo la viceprimera ministra sueca, Ebba Busch, sobre la actuación de Trump en Davos.
“La UE necesita endurecerse”, dijo a Reuters.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2021/08/derretimiento-Groenlandia.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/ice-detiene-a-cuatro-ninos-en-minnesota-incluido-uno-de-cinco-anos/</url><titulo>ICE detiene a cuatro niños en Minnesota, incluido uno de cinco años</titulo><texto>Las autoridades migratorias de Estados Unidos han detenido al menos a cuatro niños, incluido uno de cinco años, en el suburbio de Columbia Heights, en Minneapolis, según funcionarios escolares y un abogado de la familia, quien cuestionó la versión del gobierno sobre la detención del menor presentada por el vicepresidente JD Vance.
Zena Stenvik, superintendente del Distrito Escolar Público de Columbia Heights, dijo en una conferencia de prensa que agentes del ICE armados y encapuchados habían detenido hasta esta semana a cuatro estudiantes: dos jóvenes de 17 años, uno de 10 y el niño de cinco años, Liam Conejo Ramos.
“Agentes del ICE han estado rondando nuestros vecindarios, cercando nuestras escuelas, siguiendo nuestros autobuses, entrando repetidamente en nuestros estacionamientos y llevándose a nuestros niños”, dijo Stenvik.
“El aluvión de actividad del ICE en nuestra comunidad está provocando trauma y está afectando gravemente a nuestros niños”.
Las detenciones forman parte de la ofensiva migratoria del presidente Donald Trump, que ha desplegado a unos 3,000 agentes federales del orden en el área de Minneapolis, donde la tensión es alta desde que un agente migratorio disparó y mató a Renee Good, ciudadana estadounidense de 37 años y madre de tres hijos, el 7 de enero.
Te puede interesar: Denuncian que ICE irrumpió en una casa en Minnesota y sacó a rastras a un hombre apenas vestido hacia la nieve
Mochila de Spider-Man
Liam, con un gorro azul y una mochila de Spider-Man, observó cómo agentes encapuchados se llevaban a su padre del camino de entrada de su casa después de que ambos regresaran del preescolar el martes, según testigos. Luego, los agentes intentaron usar al niño como señuelo para hacer salir a su madre de la vivienda, dijeron al menos dos testigos.
Vance dijo en una conferencia de prensa el jueves que los agentes migratorios perseguían al padre de Liam, quien huyó, dejando a los oficiales sin otra opción que llevarse al niño abandonado.
“¿Qué se supone que deben hacer? ¿Dejar que un niño de cinco años se congele hasta morir? ¿No arrestar a un inmigrante ilegal?”, dijo Vance durante una visita a Minneapolis para mostrar apoyo al ICE.
Sin embargo, funcionarios escolares, un adulto del hogar y vecinos se ofrecieron a hacerse cargo del niño, pero fueron rechazados por los agentes del ICE, según testigos, entre ellos Mary Granlund, presidenta de la junta escolar de Columbia Heights. Granlund dijo que las autoridades escolares están facultadas para asumir la custodia de un menor en ausencia de los padres.
La madre del niño estaba dentro de la casa, pero su esposo le indicó que permaneciera allí, probablemente para evitar su propia detención, dijo Granlund. Al ser preguntada si el niño estaba siendo usado como señuelo, Granlund respondió: “Correcto”.
“La sensación de seguridad en nuestra comunidad y alrededor de nuestras escuelas está quebrantada y nuestros corazones están destrozados. Y, honestamente, al final del día, los niños deberían estar en la escuela con sus compañeros”, dijo Granlund.
Los agentes colocaron al niño en el asiento trasero de una camioneta SUV negra y se marcharon a toda velocidad, dijo Rachel James, concejala de la ciudad de Columbia Heights, quien también fue testigo de los hechos.
“No puedo imaginar lo que pasaba por la mente de Liam, pero sí puedo decir lo que vi en su rostro. Estaba congelado y paralizado”, dijo James a Reuters el jueves. “No estaba llorando, pero se veía aterrorizado”.
Prokosch negó que el padre de Liam estuviera en Estados Unidos ilegalmente y dijo que los registros de Minnesota no muestran antecedentes penales de la familia. Estaban a la espera de una audiencia ante un juez de inmigración, afirmó.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Niño-detenido-en-Minnesota.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-dice-que-una-armada-de-eu-se-dirige-hacia-iran/</url><titulo>Trump dice que una &amp;#8216;armada&amp;#8217; de EU se dirige hacia Irán</titulo><texto>El presidente Donald Trump dijo el jueves que Estados Unidos tiene una “armada” que se dirige hacia Irán, pero esperaba no tener que usarla, al tiempo que renovó las advertencias a Teherán por el asesinato de manifestantes o la reanudación de su programa nuclear.
Los despliegues amplían las opciones a disposición de Trump, tanto para defender mejor a las fuerzas estadounidenses en toda la región en un momento de tensión como para emprender cualquier acción militar adicional tras atacar los emplazamientos nucleares iraníes en junio.
“Tenemos muchos barcos yendo en esa dirección, por si acaso (…) Preferiría que no pasara nada, pero los estamos vigilando muy de cerca”, dijo Trump a los periodistas a bordo del Air Force One en su viaje de regreso a Estados Unidos tras hablar ante líderes mundiales en Davos, Suiza.
En otro momento, dijo: “Tenemos una armada (…) dirigiéndose en esa dirección, y tal vez no tengamos que usarla”
Los buques de guerra comenzaron a moverse desde Asia-Pacífico la semana pasada, cuando la tensión entre Irán y Estados Unidos se disparó tras una severa represión de las protestas en todo Irán en los últimos meses.
Trump había amenazado repetidamente con intervenir contra Irán por las recientes matanzas de manifestantes en ese país, pero las protestas menguaron la semana pasada. El presidente dio marcha atrás en su retórica más dura la semana pasada, afirmando que había detenido las ejecuciones de presos.
Repitió esa afirmación el jueves, y dijo que Irán canceló casi 840 ahorcamientos tras sus amenazas.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/04/Trump-Foto_EFE.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-rail-pudo-haberse-fracturado-antes-del-accidente-de-tren-en-espana-segun-investigacion/</url><titulo>El raíl pudo haberse fracturado antes del accidente de tren en España, según investigación</titulo><texto>Una rotura se produjo aparentemente en el carril antes de que descarrilara un tren de alta velocidad en el sur de España el pasado domingo, afirma la Comisión de Investigación de Accidentes Ferroviarios (CIAF) en un informe preliminar publicado este viernes.
La colisión mortal del domingo en Adamuz, provincia de Córdoba, causó 45 muertos y es uno de los peores accidentes ferroviarios de Europa. Un primer tren del consorcio privado Iryo descarriló y chocó contra otro tren de alta velocidad de Renfe que circulaba en sentido contrario.
“De acuerdo con la información disponible en este momento, se puede plantear la hipótesis de que la fractura del carril se produjo con anterioridad al paso del tren Iryo siniestrado y por lo tanto al descarrilamiento”, decía el informe de la CIAF, colgado en la web del organismo.
La CIAF dijo que aún no se habían establecido las causas de la rotura y que no se había descartado ninguna.
El Ministerio de Transportes no respondió inmediatamente a una solicitud de comentarios. El propietario mayoritario de Iryo, el grupo ferroviario italiano Ferrovie dello Stato, controlado por el Estado, no quiso hacer comentarios sobre el informe.
Marcas del impacto de ruedas sobre el raíl se veían en otros trenes: CIAF
Los investigadores encontraron muescas uniformes en varias de las bandas de rodadura de las ruedas del lado derecho del tren Iryo, según el informe.
Las marcas se correspondían con el impacto de las ruedas contra la parte superior de un raíl, y una comparación visual indicaba que las muescas de las ruedas podrían coincidir con los daños observados en el tramo de raíl roto en el lugar del descarrilamiento, añadía el informe.
La CIAF señaló que también había encontrado daños similares en las ruedas de otros trenes que pasaron por la zona antes del accidente.
La CIAF advirtió de que las conclusiones del informe deben confirmarse con nuevos cálculos y análisis detallados.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/accidente-trenes-Espana-Mexico.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/vance-defiende-memorando-de-ice-que-autoriza-a-agentes-a-allanar-viviendas-sin-orden-judicial/</url><titulo>Vance defiende memorando de ICE que autoriza a agentes a allanar viviendas sin orden judicial</titulo><texto>El vicepresidente J.D. Vance defendió un memorando filtrado del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) que autoriza a los agentes allanar viviendas por la fuerza sin orden judicial. Los críticos se oponen duramente a lo que, según ellos, constituyen violaciones a las protecciones de registro e incautación consagradas en la Cuarta Enmienda.
Datos clave
Vance afirmó que la administración Trump entiende que “se pueden aplicar las leyes de inmigración del país mediante una orden administrativa si se cuenta con una”.
Las órdenes judiciales son firmadas por jueces y requieren causa probable para autorizar el registro de una vivienda y la incautación de pruebas o personas, mientras que las órdenes administrativas son firmadas por un funcionario de una agencia, como un director de campo de ICE o un juez de inmigración (designado por el fiscal general), para autorizar a un agente únicamente a realizar un arresto o una incautación.
Las órdenes administrativas no autorizan el registro de una vivienda sin consentimiento, según el Centro Nacional de Derecho de Inmigración y la Unión Americana de Libertades Civiles de Carolina del Norte.
La portavoz de Seguridad Nacional, Tricia McLaughlin, declaró a Forbes en un correo electrónico que toda persona a la que se le ha entregado una orden administrativa ha tenido “el debido proceso completo y una orden final de deportación de un juez de inmigración”, y agregó que los oficiales que emitieron las órdenes encontraron causa probable.
Cita crucial
“Ahora bien, supongo que es posible que los tribunales digan ‘no’ y, por supuesto, si lo hacen, cumpliremos con esa ley”, añadió Vance.
Crítica principal
El memorando del ICE, reportado inicialmente por Associated Press, no circuló ampliamente en la agencia a pesar de que se utiliza para capacitar a nuevos agentes. AP señaló que se indicó a los nuevos empleados y aprendices del ICE que sigan las directrices del memorando en lugar de los materiales de capacitación escritos que contradicen la política reciente.
No está claro cuántas redadas domiciliarias se llevaron a cabo en virtud de las órdenes administrativas mencionadas en el memorando, ya que varios reportes de la última semana informaron sobre agentes del ICE que entraron a la fuerza en viviendas en Minnesota, donde estallaron las protestas tras el tiroteo fatal de Renee Good, de 37 años, a manos de un agente federal.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/JD-Vance-ICE.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/fbi-investiga-la-muerte-de-jim-irsay-propietario-de-indianapolis-colts-segun-un-informe/</url><titulo>FBI investiga la muerte de Jim Irsay, propietario de Indianapolis Colts, según un informe</titulo><texto>El FBI está investigando la muerte del multimillonario Jim Irsay, propietario de los Indianapolis Colts que murió en mayo pasado, informó el Washington Post citando una citación de un gran jurado, e investigando a un médico que supuestamente lo trató antes de su muerte con analgésicos y ketamina.
Datos clave
Irsay, quien luchó contra la adicción años antes, lo que lo llevó a un arresto en 2014 por conducir ebrio y posesión de drogas, murió “pacíficamente mientras dormía” en mayo pasado a los 65 años, dijo su familia en un comunicado en ese momento.
Meses después de su muerte, el Washington Post informó que Irsay había recaído y sufrido sobredosis varias veces en los últimos cinco años, y que estaba siendo tratado por Haroutunian, quien supuestamente le recetó opioides y ketamina.
Un representante de la familia de Irsay y de los Colts no respondió de inmediato a una solicitud de comentarios, mientras que un funcionario legal del equipo dijo al Post que las citaciones no se emitieron “a mí, a los Colts ni a ninguno de nuestros empleados actuales”.
La oficina de Haroutunian tampoco respondió a una solicitud de comentarios de Forbes.
Antecedentes clave
Valoración de Forbes
Irsay tenía un patrimonio de unos 4,800 millones de dólares al mes antes de su muerte, según estimaciones de Forbes. Heredó los Colts de su padre, Robert Irsay, quien adquirió los entonces Baltimore Colts en 1972. Sus hijas, Carlie Irsay-Gordon, Kalen Jackson y Casey Foyt, heredaron el equipo tras su muerte, cuyo patrimonio actual se estima en 5,900 millones de dólares. Irsay-Gordon es multimillonaria por derecho propio, con un patrimonio estimado de 1,800 millones de dólares.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Jim-Irsay.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/trump-retira-la-invitacion-de-canada-para-unirse-a-la-junta-de-la-paz/</url><titulo>Trump retira la invitación de Canadá para unirse a la &amp;#8216;Junta de la Paz&amp;#8217;</titulo><texto>Datos clave
En una publicación en Truth Social, Trump se dirigió directamente al líder canadiense, diciendo: “Estimado Primer Ministro Carney: Por favor, que esta carta sirva para representar que la Junta de la Paz retira su invitación respecto a la incorporación de Canadá.”
La publicación añadió que la “Junta de la Paz” será “la Junta de Líderes más prestigiosa jamás reunida, en cualquier momento”, y terminaba con la frase emblemática de Trump: “¡Gracias por su atención a este asunto!”
Trump no dijo que motivó su decisión de desinvitar a Canadá a unirse a la junta, aunque Ottawa había dicho que no pagaría la contribución de 1,000 millones de dólares por la incorporación a la junta.
La publicación llega apenas días después del discurso de Carney sobre el orden global liderado por Estados Unidos que está “en medio de una ruptura, no de una transición”, mientras instaba a las “potencias medias” del mundo a unirse y resistir la coacción de las superpotencias.
Mientras el discurso de Carney recibía elogios de los líderes mundiales, Trump respondió diciendo: “Canadá vive gracias a Estados Unidos.”
¿Qué países se han unido hasta ahora a la Junta de Paz?
Aunque la Casa Blanca ha afirmado que 35 países han aceptado unirse, una lista elaborada por el Washington Post muestra que solo 25 países han anunciado formalmente su incorporación. Esta lista incluye Albania, Argentina, Armenia, Azerbaiyán, Baréin, Bielorrusia, Bulgaria, Egipto, Hungría, Indonesia, Israel, Jordania, Kazajistán, Kosovo, Kuwait, Mongolia, Marruecos, Pakistán, Paraguay, Catar, Arabia Saudí, Turquía, Emiratos Árabes Unidos, Uzbekistán y Vietnam. Líderes de algunos de esos países, entre ellos el presidente argentino Javier Milei, el primer ministro húngaro Viktor Orbán, el presidente indonesio Prabowo Subianto y el primer ministro paquistaní Shehbaz Sharif, se unieron a Trump el jueves por la mañana en Davos para firmar la carta orgánica de la junta. No está claro si los 25 miembros han acordado contribuir con los 1,000 millones de dólares requeridos para la membresía permanente.
Te puede interesar: En dos semanas se sabrá si gobierno danés está contento con plan sobre Groenlandia: Trump
¿Qué ha dicho Canadá sobre unirse a la Junta de la Paz?
El domingo, Carney habló con periodistas en Doha y dijo que ha aceptado “en principio” unirse a la “Junta de la Paz”: “Hay una tragedia humanitaria en Gaza que continúa y Canadá hará todo lo posible para abordar esta situación.” Aunque inicialmente se presentó como un grupo para abordar la guerra en Gaza, Trump ha señalado desde entonces un mandato ampliado para el grupo, para abordar todos los conflictos internacionales. Más tarde esa semana, el ministro de Finanzas canadiense François-Philippe Champagne dijo a los periodistas en Davos: “Hay muchos detalles por resolver, pero hay algo claro que Canadá no va a pagar si nos unimos a la Junta de la Paz.”
¿Quiénes son los otros invitados a la Junta de la Paz?
¿Qué países han rechazado la invitación de la Junta de la Paz?
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/0x0-22.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/microsoft-entrego-al-fbi-claves-para-desbloquear-datos-cifrados-exponiendo-una-importante-falla-de-privacidad/</url><titulo>Microsoft entregó al FBI claves para desbloquear datos cifrados, exponiendo una importante falla de privacidad</titulo><texto>A principios del año pasado, el FBI entregó a Microsoft una orden de registro, solicitándole claves de recuperación para desbloquear los datos cifrados almacenados en tres portátiles. Los investigadores federales en Guam creían que los dispositivos contenían pruebas que ayudarían a demostrar que quienes gestionaban el programa de asistencia por desempleo de la isla por Covid-19 formaban parte de un complot para robar fondos.
Los datos estaban protegidos con BitLocker, un software que se habilita automáticamente en muchos ordenadores modernos con Windows para salvaguardar todos los datos del disco duro. BitLocker codifica los datos para que solo quienes tengan una clave puedan descifrarlos.
En el caso de Guam, Microsoft entregó las claves de cifrado a los investigadores.
Microsoft confirmó a Forbes que proporciona claves de recuperación de BitLocker si recibe una orden judicial válida. “Si bien la recuperación de claves ofrece comodidad, también conlleva el riesgo de acceso no deseado, por lo que Microsoft cree que los clientes son quienes mejor pueden decidir cómo administrar sus claves”, declaró Charles Chamberlayne, portavoz de Microsoft.
Añadió que la compañía recibe alrededor de 20 solicitudes de claves de BitLocker al año y, en muchos casos, el usuario no almacena su clave en la nube, lo que imposibilita que Microsoft pueda ayudarle.
“Si Apple puede hacerlo, si Google puede hacerlo, entonces Microsoft puede hacerlo”. Matt Green, profesor asociado de la Universidad Johns Hopkins
El caso de Guam es el primer caso conocido en el que la empresa de Redmond, Washington, proporcionó una clave de cifrado a las fuerzas del orden. En 2013, un ingeniero de Microsoft afirmó haber sido contactado por funcionarios del gobierno para instalar puertas traseras en BitLocker, pero rechazó las solicitudes.
El senador Ron Wyden declaró a Forbes que es “simplemente irresponsable que las empresas tecnológicas envíen productos de forma que les permita entregar en secreto las claves de cifrado de los usuarios”.
“Permitir que ICE u otros matones de Trump obtengan en secreto las claves de cifrado de un usuario les da acceso a la totalidad de la vida digital de esa persona y pone en riesgo la seguridad personal de los usuarios y sus familias”, añadió.
Te recomendamos: Startup de inteligencia artificial de 500 mdd realiza entrevistas con clientes para Microsoft y Sweetgreen
Las fuerzas del orden solicitan regularmente a los gigantes tecnológicos que proporcionen claves de cifrado, implementen accesos de puerta trasera o debiliten su seguridad de otras maneras. Sin embargo, otras empresas se han negado. A Apple, en particular, se le ha solicitado repetidamente acceso a datos cifrados en su nube o en sus dispositivos.
En un enfrentamiento muy publicitado con el gobierno en 2016, Apple impugnó una orden del FBI para ayudar a abrir los teléfonos de los terroristas que dispararon y mataron a 14 personas en San Bernardino, California. Finalmente, el FBI encontró a un contratista para piratear los iPhones.
Sin embargo, ambos permiten al usuario guardar la clave en un archivo cifrado en la nube, lo que hace inútiles las solicitudes de las fuerzas del orden. No se informó de que ninguno de los dos haya entregado claves de cifrado de ningún tipo en el pasado.
Tanto Green como Granick afirmaron que Microsoft podría obligar a los usuarios a instalar una clave en un dispositivo de hardware, como una memoria USB, que funcionaría como clave de respaldo o recuperación. Microsoft permite esa opción, pero no es la configuración predeterminada de BitLocker en PC con Windows.
Sin las claves de cifrado de Microsoft, el FBI habría tenido dificultades para obtener datos útiles de las computadoras. Los algoritmos de cifrado de BitLocker demostraron ser impenetrables ante intentos previos de las fuerzas del orden, de acuerdo con una revisión de casos históricos realizada por Forbes.
En un caso anterior, los investigadores federales obtuvieron claves al descubrir que un sospechoso las había almacenado en unidades no cifradas.
Este artículo fue publicado originalmente en Forbes US
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Microsft-FBI-privacidad.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/solo-uno-de-cada-tres-paises-involucra-realmente-a-los-jovenes-en-sus-politicas-educativas/</url><titulo>Solo uno de cada tres países involucra realmente a los jóvenes en sus políticas educativas</titulo><texto>Los jóvenes y los estudiantes deben tener un papel de participación y de liderazgo a la hora de tomar decisiones sobre la educación, pero solo uno de cada tres países los involucra en la creación e implementación de sus políticas, según reveló este viernes un informe de la Unesco.
Publicado con motivo del Día Internacional de la Educación que se celebrará este sábado, el estudio, titulado ‘Dirigir con la juventud’, subraya que aunque los menores no estén bien representados en la política formal, son un grupo políticamente activo cuyas voces deben ser tenidas en cuenta, en especial en los temas que los afectan más directamente, como el terreno educativo.
“Tenemos la responsabilidad colectiva de empoderarlos a través de la educación, para que ellos, a su vez, puedan empoderar a sus comunidades. Y eso significa garantizar el acceso equitativo a una educación de calidad para todos, y no solo para unos pocos afortunados”, subrayó el director general de la Unesco, Jaled al Anani, en un mensaje por el Día Internacional.
En sintonía con las conclusiones del estudio, Al Anani subrayó que, “dado que los sistemas educativos son más sólidos cuando se diseñan con la participación de aquellos a quienes sirven, la Unesco pide que se incluya a los jóvenes en la elaboración de las políticas educativas”.
Te puede interesar:
Multimillonario David Duffield hace donación histórica a su alma mater
Para elaborar el estudio, la Unesco realizó, por un lado, una encuesta con 93 Gobiernos representativos de la comunidad internacional, cuya principal conclusión fue que solo uno de cada tres países mantienen algún tipo de requerimiento formal a la juventud o a los estudiantes, con organismos oficiales involucrados, respecto a las decisiones educativas.
Pero una participación significativa requiere tanto “voluntad política” como las condiciones necesarias para hacerla efectiva, lo que requiere un lugar “en las mesas de toma de decisiones, una participación representativa e inclusiva, apoyo institucional y recursos, y la valoración de sus opiniones”.
El informe incluye una segunda encuesta realizada a 101 organizaciones estudiantiles o juveniles (de todo el mundo, aunque los autores advierten de un sesgo de sobrerrepresentación de la región europea) sobre su grado de involucramiento y satisfacción en sus intercambios con los gobiernos.
De ellas, menos de una de cada tres afirmaron sentirse “frecuentemente involucradas” en la toma de decisiones y solo una de cada cinco se veía “valorada o en una relación de colaboración”.
Sus voces y visibilidad son frecuentemente limitadas, según el estudio, e incluso cuando son invitadas a sentarse a la mesa, “a menudo perciben una falta de voluntad genuina de escucharlos”.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/2148166312-e1769126307428.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/amsterdam-planea-prohibir-las-fatbikes-en-su-parque-principal/</url><titulo>Ámsterdam planea prohibir las fatbikes en su parque principal</titulo><texto>Ámsterdam, una de las mayores ciudades ciclistas de Europa, planea prohibir las “fatbikes” eléctricas de gran tamaño en su parque principal después de un aumento de accidentes a alta velocidad y lesiones atribuidas a ciclistas imprudentes.
La prohibición de las bicicletas (que según las autoridades pueden circular a una velocidad de hasta 60 kilómetros por hora por las estrechas calles y senderos de Ámsterdam) agradó a los activistas de seguridad pero molestó a algunos ciclistas que dijeron que chocaba con la imagen de laissez-faire de la ciudad.
El ayuntamiento no ha fijado una fecha para que la prohibición entre en vigor.
La concejala Melanie van der Horst, que fue la primera en proponer la medida, dijo que había recibido una gran cantidad de quejas de los peatones en el Vondelpark.
Las personas mayores han dicho que están preocupadas por ser golpeadas y algunas mujeres han reportado haber sido abofeteadas por motociclistas que pasaban.
“Vemos muchas fatbikes yendo a más de 50 o 60 kilómetros por hora. Bueno, se supone que solo pueden ir a 25, así que es muy peligroso”, dijo Van der Horst.
Las fatbikes, que se diferencian de las bicicletas eléctricas convencionales por sus neumáticos gruesos, baterías de gran tamaño y cuadros pesados, son especialmente populares entre los ciclistas jóvenes y los repartidores.
Conduciendo una llamativa fatbike naranja fabricada por Stoer en el parque, Manuputty dijo que siempre había resistencia a las cosas nuevas.
“Tiene que haber reglas para que todas las culturas, todas las personas, puedan realmente llevarse bien”, dijo Manuputty.
Más de la mitad de los 800,000 habitantes de Ámsterdam, una ciudad famosa por sus carriles bici, utiliza algún tipo de bicicleta cada día. Las baterías están superando a los pedales. De todas las bicicletas vendidas en los Países Bajos en 2024, el 48% eran eléctricas y el 13% eran fatbikes, según la asociación de vehículos RAI.
En octubre, los hospitales holandeses descubrieron que las personas lesionadas en fatbikes tenían un 70% más de probabilidades de necesitar tratamiento médico adicional que las personas lesionadas en bicicletas convencionales.
Añadió que el uso del casco debería ser obligatorio y que los menores de 16 años deberían tener prohibido montar en fatbikes.
“El casco hará que vayamos más seguros, pero también menos fríos”, dijo.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/fatbike.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/en-dos-semanas-se-sabra-si-gobierno-danes-esta-contento-con-plan-sobre-groenlandia-trump/</url><titulo>En dos semanas se sabrá si gobierno danés está contento con plan sobre Groenlandia: Trump</titulo><texto>Al ser preguntado por periodistas a bordo del Air Force One si Copenhague está de acuerdo con los conceptos acordados en la víspera entre Trump y el secretario general de la Alianza Atlántica, Mark Rutte, el presidente estadounidense respondió: “creo que a todos les gusta (el preacuerdo)… Ya les contaré en unas dos semanas”.
“Podemos hacer lo que queramos, podemos decantarnos por lo militar, podemos hacer lo que queramos, y se está negociando, y veremos qué pasa. Creo que será bueno”, añadió Trump, sugiriendo que una posibilidad es ampliar la presencia de bases militares estadounidense permanentes en el territorio helado que controla la corona danesa.
Lee también:
EU se retira oficialmente de la Organización Mundial de la Salud
El republicano no quiso ofrecer más detalles sobre ese marco de acuerdo del que apenas se conoce poco, que podría otorgar derechos a EE.UU. sobre recursos minerales en la isla y que, según Rutte, no afecta a la soberanía de Groenlandia.
“Vamos a trabajar todos juntos. Y de hecho, la OTAN participará con nosotros. Vamos a hacer algunas partes en conjunto con la OTAN, que es realmente como debería ser”, se limitó a decir hoy Trump.
“Tenemos muchas cosas buenas en el acuerdo, y no olviden que también son buenas para Europa. Porque, ya saben, cuando nos va bien, a ellos también les va bien, y si no nos va bien, eso no es muy bueno para ellos. Porque nosotros mantenemos todo unido”, sentenció el mandatario.
El pasado fin de semana Trump amenazó con imponer aranceles a ocho países europeos que enviaron tropas a Groenlandia y se habían mostrado contrarios a que EE.UU. comprara el territorio, pero ayer descartó hacer uso de los gravámenes al anunciar el principio de acuerdo con Rutte.
Funcionarios anónimos citados hoy por el diario The New York Times apuntan a que el futuro acuerdo podría resultar en algo similar al estatus que tienen dos bases militares británicas en Chipre y que permanecen bajo soberanía del Reino Unido desde la independencia de la isla en 1960.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/05/donald-trump-1.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/aerolineas-de-eu-emiten-exenciones-de-viaje-ante-tormenta-invernal/</url><titulo>Aerolíneas de EU emiten exenciones de viaje ante tormenta invernal</titulo><texto>El Servicio Meteorológico Nacional de EU ha advertido que la combinación de lluvia helada, aguanieve y nieve podría hacer peligrosos los viajes y provocar cortes de electricidad y daños a los árboles en algunas zonas del sureste, mientras que se esperan nevadas más intensas más al norte. Se espera que la tormenta invernal traiga temperaturas frías no vistas desde 2021, según AccuWeather, una empresa de pronóstico del tiempo.
Delta Airlines canceló vuelos en cinco estados el jueves por la tarde, mientras las aerolíneas dijeron que la combinación de hielo, nieve y fuertes vientos podría desacelerar las operaciones del aeropuerto, generar demoras y cancelaciones, y complicar las nuevas reservas durante uno de los períodos de viaje de invierno más activos.
“Esto probablemente resultará en miles de cancelaciones de vuelos el sábado, domingo y lunes”, dijo Dan DePodwin, vicepresidente de operaciones de pronóstico de AccuWeather. La aplicación de reservas de viajes Hopper estima que más de 15,000 vuelos podrían retrasarse debido a la tormenta.
Lee: Todos aplauden el discurso del premier canadiense… menos Trump
La aerolínea de ultra bajo costo Frontier Airlines dijo que si los vuelos se cancelan o se retrasan más de tres y seis horas (tanto nacionales como internacionales), respectivamente, los viajeros pueden solicitar un reembolso. Spirit Airlines dijo que está eliminando los cargos por modificación y las diferencias de tarifas en 13 ciudades para viajes entre el 23 y el 25 de enero.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/2149272150-1.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/eu-permite-a-china-comprar-crudo-venezolano-pero-no-a-precios-injustos-funcionario/</url><titulo>EU permite a China comprar crudo venezolano pero no a precios injustos: funcionario</titulo><texto>El gobierno de Trump permite a China comprar petróleo venezolano, pero no a precios “injustos y rebajados” a los que Caracas vendía el crudo antes de que Estados Unidos destituyera al presidente Nicolás Maduro, declaró un funcionario estadounidense el jueves.
China ha sido el principal comprador de petróleo de Venezuela durante años, y las ventas ayudaron a Caracas a pagar los enormes préstamos a Pekín en acuerdos de deuda por petróleo.
El gobierno está permitiendo que China compre el petróleo a “precios justos de mercado, no a los precios injustos y rebajados” a los que Maduro vendió petróleo a China para pagar sus deudas, afirmó el funcionario.
Se espera que las importaciones de petróleo de China desde Venezuela se desplomen a partir de febrero, ya que menos buques petroleros han logrado salir después de que Estados Unidos se hiciera con el control de las ventas del productor de la OPEP, según informaron operadores y analistas la semana pasada.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2022/03/repsol-2.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/vicepresidente-de-eu-defiende-que-agentes-del-ice-allanen-sin-orden-judicial/</url><titulo>Vicepresidente de EU defiende que agentes del ICE allanen sin orden judicial</titulo><texto>El vicepresidente JD Vance defendió un memorando filtrado del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas que autoriza a los agentes del ICE a ingresar por la fuerza a las casas sin una orden judicial, mientras los críticos acusan supuestas violaciones del memorando a las protecciones de búsqueda e incautación consagradas en la Cuarta Enmienda.
Hechos clave
Las órdenes judiciales son firmadas por jueces y requieren causa probable para autorizar el registro de una vivienda y la incautación de pruebas o personas, mientras que las órdenes administrativas son firmadas por un funcionario de una agencia, como un director de campo de ICE o un juez de inmigración (designado por el fiscal general), para autorizar a un agente únicamente a realizar un arresto o una incautación. Las órdenes administrativas no autorizan el registro de una vivienda sin consentimiento, según el Centro Nacional de Derecho de Inmigración y la Unión Americana de Libertades Civiles de Carolina del Norte.
La portavoz de Seguridad Nacional, Tricia McLaughlin, dijo a Forbes en un correo electrónico que cada persona a la que se le entregó una orden administrativa tuvo “el debido proceso completo y una orden final de deportación de un juez de inmigración”, y agregó que los oficiales que emitieron las órdenes encontraron causa probable.
Cita crucial
“Ahora supongo que es posible que los tribunales digan ‘no’ y, por supuesto, si los tribunales dicen ‘no’ seguiremos esa ley”, agregó Vance.
Crítico principal
Antecedentes clave
Este artículo fue previamente publicado por Forbes Us</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/dd-1-e1769125444807.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/eu-se-retira-oficialmente-de-la-organizacion-mundial-de-la-salud/</url><titulo>EU se retira oficialmente de la Organización Mundial de la Salud</titulo><texto>EU hizo oficial este jueves su salida de la Organización Mundial de la Salud (OMS), según informó el Departamento de Salud, una decisión que parte de una orden ejecutiva firmada por el presidente, Donald Trump, en 2025 y que preocupa por sus implicaciones para la salud global o por las cuotas millonarias que Washington debe a la organización.
El día de su retorno al poder, el 20 de enero de 2025, Trump firmó una orden ejecutiva con base en la cual emitió un aviso formal para retirarse de la agencia de las Naciones Unidas especializada en salud.
Trump, que ya inició el proceso en su primer mandato (2017-2021) para sacar al país de la organización por lo que consideró una mala gestión de la pandemia de la covid-19, volvió a insistir en ese punto en la orden ejecutiva que firmó.
El argumento esgrimido por el Gobierno Trump sigue pasando por el hecho de que países con poblaciones mayores que EU (como es el caso de China) no pagan el mismo volumen de cuotas.
Un funcionario estadounidense del Departamento de Salud y Servicios Humanos subrayó hoy a los medios en que su país ha llegado a pagar el 25 % del presupuesto de la OMS, que el organismo nunca ha tenido un director general estadounidense o que la propia agencia ha tratado de evitar que otros países abonen más cuotas debido a la gran carga que soportaba Washington.
“Continuaremos trabajando con los países y los Ministerios de Salud, como lo hemos hecho durante décadas, y seguiremos desarrollando esas relaciones y utilizándolas de una manera que sea mutuamente beneficiosa y que respete la soberanía tanto de nuestro país como la de otros países”, afirmó a cuenta de las dudas que plantea la salida estadounidense en términos de cooperación sanitaria global, especialmente de cara a nuevas pandemias.
Cuando la OMS se fundó en 1948, EU se unió al organismo mediante una resolución conjunta del Congreso en la que se estipuló que al país norteamericano se le reservaba, a diferencia de los demás países miembros, el derecho a retirarse de la agencia.
Otro funcionario estadounidense aseguró hoy en relación a las cuotas millonarias que Washington tiene por pagar que los términos de dicha resolución de 1948 no incluyen nada relativo a que, como condición para salir de la OMS, “se deba realizar pago alguno antes de que se haga efectiva la retirada”.
La Administración Trump ha insistido en varias ocasiones que no tiene intención de abonar sus cuotas correspondientes al periodo 2024-2025, que se estima que ascienden a entre 260 y 280 millones de dólares.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/07/b6cd2b975c7389e471f44d21f70b5bc90897429aw-e1753295334855.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/el-acuerdo-de-trump-sobre-groenlandia-genera-caos-y-confusion/</url><titulo>El &amp;#8216;acuerdo&amp;#8217; de Trump sobre Groenlandia genera caos y confusión</titulo><texto>El anuncio del presidente Donald Trump sobre un acuerdo tentativo relacionado con su deseo de adquirir Groenlandia ha generado confusión entre los líderes mundiales, ya que algunos detalles reportados públicamente son vagos o contradictorios, y funcionarios de Groenlandia y Dinamarca dijeron no estar al tanto de su contenido.
Hechos clave
El primer ministro de Groenlandia, Jens-Frederik Nielsen, dijo a los periodistas en una conferencia de prensa el jueves: “No sé qué contiene el acuerdo o el trato sobre mi país en discusiones en las que no participé”, aunque señaló que “ahora hay un grupo de trabajo de alto nivel que está trabajando en una solución para ambas partes”.
Nielsen agregó que no hubo discusiones “sobre un acuerdo de recursos minerales”, contradiciendo los comentarios de Trump a CNBC el jueves, cuando dijo que el acuerdo podría incluir un componente de “derechos minerales”.
Nielsen y la primera ministra de Dinamarca, Mette Frederiksen, también rechazaron la posibilidad de que Estados Unidos reclame soberanía sobre parte del territorio para bases militares, luego de que The New York Times informara que podría ser un componente del acuerdo, citando a tres altos funcionarios no identificados.
El secretario general de la OTAN, Mark Rutte, y Trump llegaron a un acuerdo verbal sobre Groenlandia el miércoles durante una conversación al margen del Foro Económico Mundial en Davos, Suiza, pero no se ha redactado ningún acuerdo por escrito, dijeron a CNN fuentes no identificadas familiarizadas con las discusiones. Añadieron que Rutte y Trump analizaron la posibilidad de impedir inversiones de China y Rusia en Groenlandia y de reforzar el papel de la OTAN en la isla.
Aumentando la confusión está la incertidumbre sobre si el acuerdo aborda el deseo de Trump de adquirir Groenlandia —el detonante de la reunión entre Rutte y Trump— y Trump se ha negado reiteradamente a responder de forma directa si lo hace.
Continua leyendo: Trump promociona un acuerdo sobre Groenlandia con ‘acceso total’ mientras la OTAN pide a sus aliados intensificar esfuerzos
Cita clave
Frederiksen dijo en un comunicado el jueves que Rutte “no tiene un mandato para negociar en nombre de Groenlandia… ni tampoco tiene un mandato para negociar en nombre de Dinamarca”. No obstante, afirmó estar abierta a discusiones sobre un mayor papel de la OTAN en la seguridad del Ártico, y agregó que Dinamarca “desea seguir participando en un diálogo constructivo con los aliados sobre cómo podemos fortalecer la seguridad en el Ártico, incluido el Golden Dome de Estados Unidos, siempre que se haga con respeto a nuestra integridad territorial”.
El acuerdo podría incluir una actualización del pacto de 1951 entre Estados Unidos y Dinamarca que otorga a Estados Unidos amplias facultades para “construir, instalar, mantener y operar” bases militares en Groenlandia, “alojar personal” y “controlar aterrizajes, despegues, fondeos, amarres, movimientos y la operación de barcos, aeronaves y embarcaciones”, según The New York Times, que citó a ocho altos funcionarios occidentales de seguridad y diplomacia no identificados.
Qué observar
Rutte dijo a Reuters que esperaba que el acuerdo se finalizara “a principios de 2026”.
Antecedentes clave
Trump dio marcha atrás abruptamente el miércoles en su postura agresiva sobre la adquisición de Groenlandia, después de haber elevado las tensiones con líderes mundiales durante el fin de semana al amenazar con imponer aranceles a aliados de la OTAN que rechazaran sus aspiraciones. En su discurso del miércoles por la mañana en Davos, Trump dijo que no usaría la fuerza militar para tomar Groenlandia, tras dejar abierta durante meses la posibilidad de una medida sin precedentes que amenazaba con fracturar la alianza de la OTAN. Sin embargo, Trump reiteró en su discurso que Estados Unidos es el único país capaz de defender a Groenlandia de adversarios como Rusia y China.
Horas después, Trump canceló su plan, anunciado el sábado, de imponer nuevos aranceles a ocho países de la OTAN que brindan apoyo militar reforzado a Groenlandia en medio de sus amenazas de tomar el control de la isla, tras su reunión con Rutte. Trump describió el acuerdo como un “marco de un acuerdo futuro respecto a Groenlandia” en una publicación en Truth Social en la que canceló los aranceles.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/trump2.png</imagen_url></noticia></noticias>