<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-justifica-compra-de-camionetas-de-seguridad-para-la-scjn/</url><titulo>Sheinbaum justifica compra de camionetas de seguridad para la SCJN</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum justificó este viernes que la adquisición de camionetas de seguridad para las nueve ministras y ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) significó un ahorro superior a 1,000 millones de pesos (más de 55 millones de dólares), en medio de la polémica generada por el contraste con los llamados a la austeridad.
En su conferencia de prensa desde Veracruz, aseguró que la adquisición tuvo que ver con el cambio de un contrato de renta por la compra de unidades, según información que, dijo, solicitó a través de la Secretaría de Gobernación.
Te puede gustar:
Ante ello, Sheinbaum indicó que pidió datos “cuando vio la nota” y que la Secretaría de Gobernación consultó al Órgano de Administración de la Corte, misma que relacionó la compra a medidas de seguridad.
“Con el objetivo de garantizar condiciones adecuadas de seguridad y protección de la integridad personal de quienes desempeñan funciones de alta responsabilidad institucional la SCJN tomó la decisión de renovar la flotilla vehicular asignada a ministras y ministros, mediante la adquisición de nueve unidades”, apuntó el Supremo en una nota informativa.
Por su parte, la Corte afirmó que la decisión se sustentó en opiniones técnicas de autoridades federales, que concluyeron que las unidades en uso ya no cumplían con estándares adecuados de seguridad.
Sostuvo, además, que la compra respondió a criterios de prevención y seguridad institucional, y no a “consideraciones discrecionales”.
La SCJN añadió que la renovación se realizó con apego a una normativa interna vigente emitida en 2019, que establece la sustitución periódica de este tipo de vehículos —cada cuatro años o antes si las condiciones no son seguras— y que el proceso se efectuó en paralelo a la reducción general del parque vehicular, para no generar un gasto adicional.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/camionetas-SCJN-Sheinbaum.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/exfiscal-gertz-manero-dice-que-designacion-como-embajador-es-un-cambio-en-su-vida-publica/</url><titulo>Exfiscal Gertz Manero dice que designación como embajador es un cambio en su vida pública</titulo><texto>“Yo me sometí a la Cámara de Senadores y me puse a su disposición, como lo estoy haciendo en este momento, y cuando consideré que había que hacer un cambio en mi vida pública”, indicó el funcionario.
Te puede interesar:
El 27 de noviembre pasado, con 74 votos a favor y 22 en contra, el Senado avaló la solicitud de Gertz Manero de dejar el cargo de fiscal general y asumir una nueva encomienda diplomática “en un país amigo”, como le propuso la presidenta Claudia Sheinbaum.
No fue hasta el 7 de enero cuando Sheinbaum confirmó que dicho país sería el Reino Unido.
Gertz Manero asumió como fiscal general en enero de 2019 y estaba previsto que permanecería en el cargo hasta enero de 2028.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2019/01/Alejandro-Gertz-Manero.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gertz-manero-dice-que-se-apegara-a-los-principios-historicos-de-la-politica-exterior/</url><titulo>Gertz Manero dice que se apegará a los principios históricos de la política exterior</titulo><texto>La sesión de la Comisión de Asuntos Políticos e Internacionales del Senado estuvo marcada por la ausencia de intervenciones de parlamentarios de Acción Nacional, PRI y Partido del Trabajo.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/alejandro-gertz.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/mexico-y-la-union-europea-revisan-avance-de-su-acuerdo-global-modernizado/</url><titulo>México y la Unión Europea revisan avance de su Acuerdo Global Modernizado</titulo><texto /><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/acuerdo-Mexico-UE.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-minimiza-choque-entre-trump-y-carney-y-defiende-acuerdo-comercial/</url><titulo>Sheinbaum minimiza choque entre Trump y Carney y defiende acuerdo comercial</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum aseguró este jueves que su Gobierno trabajará para que no se rompa el acuerdo comercial de Norteamérica, tras el intercambio de declaraciones entre el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, y el primer ministro de Canadá, Mark Carney, durante el Foro Económico Mundial de Davos.
“Yo no lo llamaría un choque de discurso, sino sencillamente pues son distintos puntos de vista frente a lo que está ocurriendo a nivel internacional”, señaló.
“Entonces, vamos a trabajar, no he hablado recientemente con el primer ministro Carney. Nos hemos buscado y vamos a tratar de tener una conversación y por supuesto con el presidente Trump, todas las negociaciones que tienen que ver con el acuerdo comercial”, indicó.
Asimismo, señaló que autoridades de seguridad y de justicia sostienen reuniones con sus contrapartes estadounidenses.
“Hay un grupo de la Secretaría de Seguridad Ciudadana y de la Fiscalía General de la República que se encuentra en este momento con sus homólogos (…) en Estados Unidos, en Washington también”, agregó.
Carney, que en ningún momento se refirió a Trump o Estados Unidos, añadió que el resto del mundo debe dejar de fingir y que debería presentar un frente común para evitar ser engullidos por las grandes potencias.
Al respecto, Trump dijo que el líder canadiense “no fue muy agradecido” a pesar de recibir muchas cosas gratis.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Mexico-Cuba-Sheinbaum.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-ve-un-simbolo-en-la-presencia-de-felipe-vi-en-el-stand-de-mexico-en-fitur/</url><titulo>Sheinbaum ve un &amp;#8216;símbolo&amp;#8217; en la presencia de Felipe VI en el stand de México en Fitur</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum afirmó este jueves que es un “símbolo” la presencia de los reyes de España en el stand del país norteamericano en la Feria Internacional de Turismo (Fitur), lo que a su juicio evidencia que “están con los pueblos originarios”.
Te puede interesar:
Sheinbaum propone al Congreso acuñar tres monedas conmemorativas por Mundial 2026
Esto elevó la tensión entre ambas naciones, ya que en señal de protesta Sheinbaum decidió no invitar al monarca a su toma de posesión en octubre de 2024, gesto que fue respondido por el Gobierno español, que decidió no enviar ningún representante en señal de protesta.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-5.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-propone-al-congreso-acunar-tres-monedas-conmemorativas-por-mundial-2026/</url><titulo>Sheinbaum propone al Congreso acuñar tres monedas conmemorativas por Mundial 2026</titulo><texto>El proyecto propone un decreto para “establecer las características” de tres piezas: una moneda de oro con valor nominal de 25 pesos, una de plata de 10 pesos y una bimetálica de 20 pesos, esta última con forma dodecagonal y elementos de seguridad, de acuerdo con la documentación remitida al Legislativo.
La iniciativa plantea que las dos monedas de metales preciosos tengan fines conmemorativos y numismáticos.
La moneda de oro sería circular, de 23 milímetros de diámetro, con ley mínima de 0.999 y un contenido de un cuarto de onza troy de oro puro.
La de plata tendría 40 milímetros de diámetro, ley mínima de 0.999 y contenido de una onza troy de plata pura.
El documento también prevé que el banco central publique la cotización correspondiente con base en el precio internacional del metal fino, lo que definiría su valor en pesos para efectos de canje.
La tercera pieza, de 20 pesos, sería bimetálica: con parte central de aleación tipo alpaca plateada y un anillo perimetral de bronce-aluminio.
La acuñación podría iniciar 30 días después de que se determinen esos diseños, con posibilidad de ajustes técnicos por parte de la Casa de Moneda sin alterar las características esenciales aprobadas.
La Secretaría de Hacienda emitió una opinión de impacto presupuestario en la que concluyó que la iniciativa no generaría costos adicionales en sus programas, mientras que la Casa de Moneda también señaló que no implicaría impacto presupuestario.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/004196c0e9dcfbb6daa3ddc065f6f798f9b16b7bw-e1769091834611.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/colombia-pasara-a-mexico-presidencia-pro-tempore-de-alianza-del-pacifico-el-proximo-martes/</url><titulo>Colombia pasará a México presidencia pro tempore de Alianza del Pacífico el próximo martes</titulo><texto>Entre los principales logros del periodo se encuentra la realización del VI Foro de Cooperación de la Alianza del Pacífico, celebrado en Cali, que fortaleció el relacionamiento con los países observadores, así como la edición 2025 del Programa de Voluntariado, en el que participaron cerca de 80 jóvenes de los países miembros en iniciativas sociales y ambientales.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Alianza-del-Pacifico-Mexico-Colombia-.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-reitera-el-apoyo-de-mexico-a-cuba-siempre-vamos-a-estar-ahi/</url><titulo>Sheinbaum reitera el apoyo de México a Cuba: &amp;#8216;Siempre vamos a estar ahí&amp;#8217;</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum afirmó este miércoles que el país “siempre va a estar ahí” para apoyar a Cuba con petróleo y ayuda humanitaria, en medio del bloqueo de Estados Unidos y la reducción del suministro energético en la isla desde Caracas, tras la intervención militar estadounidense en Venezuela a inicios de enero.
“No es a costa, porque es muy poco realmente, de lo que se produce es muy poco lo que se envía, pero es un apoyo solidario”, aseguró.
También lee: El bloqueo estadounidense del petróleo venezolano aún no se siente en Cuba
“Y eso no tiene por qué desaparecer”, zanjó la presidenta.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Mexico-Cuba-Sheinbaum.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-niega-investigacion-contra-exembajadora-de-mexico-en-reino-unido-pese-a-denuncias/</url><titulo>Sheinbaum niega investigación contra exembajadora de México en Reino Unido pese a denuncias</titulo><texto>De acuerdo con testimonios recogidos por el diario español El País, durante su gestión al frente de la embajada, González-Blanco acosó de forma sistemática a los trabajadores.
Además, 40 funcionarios dejaron sus cargos mientras ella estuvo al frente de la representación diplomática.
El caso de González-Blanco atrajo la atención mediática después de que trabajadores de la embajada en Reino Unido presentaran al menos 16 denuncias por acoso laboral, hostigamiento y malos tratos, y señalaran que su gestión deterioró las relaciones internas y el clima laboral.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-ex-embajadorea-Reino-Unido.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-respalda-llegada-a-la-sep-de-exjefe-de-migracion-garduno-ligado-a-muerte-de-migrantes/</url><titulo>Sheinbaum respalda llegada a la SEP de exjefe de Migración, Garduño, ligado a muerte de migrantes</titulo><texto>Garduño fue recién designado como titular de la Dirección General de Centros de Formación para el Trabajo (DGCFT), un área de la SEP encargada de coordinar los centros de capacitación laboral en el país.
Este nombramiento generó controversia, pues en 2023 fue imputado penalmente por presuntas omisiones en la seguridad de dicha estación migratoria, aunque el proceso no derivó en una condena.
Al respecto, Sheinbaum respaldó a Garduño, al asegurar que “no es un perfil cualquiera”.
“Él viene desde hace mucho tiempo trabajando, él es doctor en Derecho, es importante. No es un perfil cualquiera”, afirmó la mandataria.
Además, indicó que el funcionario siguió un proceso penal por la tragedia migrante de 2023 y “salió en libertad”.
“Se analizaron distintos perfiles para particularmente ese puesto y se tomó esa consideración, que es polémico porque la oposición siempre va a decir (…) Pero él terminó su proceso, no tiene ya ningún proceso jurídico y con Mario (Delgado, titular de la SEP) se tomó esa decisión”, argumentó.
El martes, organizaciones que acompañan a víctimas del incendio en la estación migratoria de Ciudad Juárez advirtieron que la designación de Garduño envía un “mensaje alarmante” sobre el compromiso del Estado con “la verdad, la justicia y la rendición de cuentas”.
Investigaciones periodísticas documentaron las violaciones de derechos humanos en las condiciones en que el INM mantenía a los migrantes y revelaron que las llaves que habrían podido salvarlos de morir quemados nunca salieron del edificio en Ciudad Juárez.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/d39d4e730ac9d91b3c94a70de09a9df51bd41a41w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/mexico-solo-permitira-el-ingreso-de-aviones-militares-de-eu-en-condiciones-especiales-dice-sheinbaum/</url><titulo>México sólo permitirá el ingreso de aviones militares de EU en condiciones &amp;#8216;especiales&amp;#8217;, dice Sheinbaum</titulo><texto /><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-4.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-asegura-que-la-entrega-de-37-presos-a-eu-fue-una-decision-soberana/</url><titulo>Sheinbaum asegura que la entrega de 37 presos a EU fue una &amp;#8216;decisión soberana&amp;#8217;</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum aseguró este miércoles que la entrega de 37 presos relacionados con organizaciones criminales al Gobierno de Estados Unidos fue una “decisión soberana” y negó que haya sido negociada durante la llamada que sostuvo la semana pasada con el presidente estadounidense, Donald Trump.
Entre las personas trasladadas estaban líderes regionales de los carteles del Noroeste, de los Beltrán Leyva y del Jalisco Nueva Generación.
Sheinbaum destacó que el traslado de los presuntos criminales respondió a criterios de seguridad nacional y seguridad pública.
Te puede interesar: Gobierno de Delcy Rodríguez tiene ‘legitimidad’ para firmar acuerdos con EU: Alicia Bárcena
“Es una decisión soberana. Y se analiza a partir de las consideraciones de la política de seguridad, de la política de seguridad nacional, de protección de la soberanía, etcétera”, afirmó.
Indicó que cada caso fue revisado de manera individual antes de autorizar la entrega.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/0330d6af08e93b9ce9f3d6b9912d50fd814bab65w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gobierno-de-delcy-rodriguez-tiene-legitimidad-para-firmar-acuerdos-con-eu-alicia-barcena/</url><titulo>Gobierno de Delcy Rodríguez tiene &amp;#8216;legitimidad&amp;#8217; para firmar acuerdos con EU: Alicia Bárcena</titulo><texto>La secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Alicia Bárcena, aseguró este miércoles en Davos (Suiza) que actual Gobierno venezolano, encabezado por Delcy Rodríguez, “es legítimo” y puede firmar acuerdos comerciales o energéticos con Estados Unidos.
El Ejecutivo “está actuando con legitimidad y puede firmar estos convenios”, añadió la política, que recordó que Delcy Rodríguez era la ministra de Hidrocarburos de Venezuela.
Te puede interesar: Sheinbaum recibe a la gobernadora general de Canadá
En su opinión, EU actuó con “mucha cautela” al dejar al frente del Ejecutivo venezolano a las personas que ya estaban gobernando el país, tras la operación militar estadounidense que depuso el 3 de enero pasado a Maduro.
“Creo que poco a poco se va a ir armando un proceso que va a llevar a una elección. Yo creo que es inevitable que Delcy Rodríguez, Jorge Rodríguez y los que están en este momento en el poder poco a poco vayan aceptando una nueva era política”, añadió.
A su juicio, el proceso hacia unas nuevas elecciones va a llevar entre uno y dos años.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2024/07/Alicia-Barcena.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/mexico-ve-el-consejo-de-paz-de-trump-como-sistema-paralelo-a-la-onu-pero-unilateral/</url><titulo>México ve el &amp;#8216;Consejo de Paz&amp;#8217; de Trump como &amp;#8216;sistema paralelo&amp;#8217; a la ONU, pero &amp;#8216;unilateral&amp;#8217;</titulo><texto>La secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Alicia Bárcena, dijo este miércoles en Davos (Suiza) que su país no ha sido invitado hasta la fecha a participar en el “Consejo de Paz” del presidente Donald Trump, que ve como “un sistema paralelo” a la ONU, pero con “un planteamiento muy unilateral”.
En su opinión, frente al sistema de las Naciones Unidas, que describió como “un proceso multilateral y simétrico”, donde los países “tienen voz y voto”, lo que propone Trump “es realmente un planteamiento muy unilateral”.
“Vamos a ver cuántos países realmente se suman”, añadió.
Sobre el hecho de que Argentina y Paraguay sí lo hayan hecho, destacó que se trata de países que “están muy de acuerdo con lo que Trump está planteando”.
Ese diálogo, añadió, se ha manifestado en varios sectores, como la seguridad, la migración y el comercio.
Orden internacional ‘fragmentado’
En su opinión, el orden internacional que conocíamos “ha sido totalmente fragmentado” y “ahora estamos en una época diferente”, en la que “no sabemos que viene”.
A su juicio, la comunidad internacional también está viviendo “un momento difícil para el tema del cambio climático”, pero frente a algunos países, como Estados Unidos, que abandonaron sus compromisos climáticos, “el resto del mundo está muy alerta, muy consciente de que el cambio climático es una evidencia científica comprobada”.
“Europa sigue siendo un una región muy comprometida con el cambio climático”, mientras que “América Latina está en esa decisión”, añadió Bárcena, que destacó también a China como una país “muy comprometido con las energías renovables”.
“Tenemos que actuar todos simultáneamente para evitarlo”, concluyó.
Ve al actual Gobierno venezolano ‘legítimo’ para firmar acuerdos
Bárcena también se pronunció sobre el actual Gobierno venezolano, encabezado por Delcy Rodríguez, del que dijo que “es legítimo” y por tanto puede firmar acuerdos comerciales o energéticos con Estados Unidos.
En su opinión, EU actuó con “mucha cautela” al dejar al frente del Ejecutivo venezolano a las personas que ya estaban gobernando el país, tras la operación militar estadounidense que depuso el 3 de enero a Maduro.
“Creo que poco a poco se va a ir armando un proceso que va a llevar a una elección. Yo creo que es inevitable que Delcy Rodríguez, Jorge Rodríguez (presidente de la Asamblea Nacional de Venezuela) y los que están en este momento en el poder poco a poco vayan aceptando una nueva era política”, añadió.
A su juicio, el proceso hacia unas nuevas elecciones va a llevar entre uno y dos años.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Consejo-de-Paz-Mexico-Trump.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-recibe-a-la-gobernadora-general-de-canada/</url><titulo>Sheinbaum recibe a la gobernadora general de Canadá</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum recibió este martes en Palacio Nacional a la gobernadora general de Canadá, Mary Simon, quien tiene carácter de jefa de Estado, en el marco de una visita oficial al país.
“Es la primera gobernadora general indígena en Canadá. Y le vamos a dar la recepción como jefa de Estado. Viene a platicar, sobre todo, sobre los derechos de los pueblos indígenas”, señaló Sheinbaum.
Bienvenida oficial a la gobernadora general de Canadá, Mary Simon. Palacio Nacional https://t.co/BJFQb1f6oA — Claudia Sheinbaum Pardo (@Claudiashein) January 20, 2026
Tras la ceremonia protocolaria, ambas se trasladaron a las oficinas presidenciales, donde sostienen una reunión privada, como parte de la agenda bilateral.
Sheinbaum recibió en septiembre pasado en Palacio Nacional al primer ministro de Canadá, Mark Carney.
Lee: Gobernadora general de Canadá se reunirá con Sheinbaum para ‘estrechar lazos’
El TMEC fue negociado durante el primer mandato de Trump y entró en vigor en 2020 en sustitución del Tratado de Libre Comercio de América del Norte (TLCAN), que el republicano consideraba perjudicial para Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/mary-simon.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/exjefe-de-migracion-francisco-garduno-implicado-en-incendio-en-juarez-asume-nuevo-rol-en-el-gobierno/</url><titulo>Exjefe de Migración, Francisco Garduño, implicado en incendio en Juárez asume nuevo rol en el gobierno</titulo><texto>Delgado dio a conocer el nombramiento en redes sociales tras reunirse con Garduño y destacó que la designación fue hecha por la presidenta Claudia Sheinbaum.
“Me dio mucho gusto reunirme con Francisco Garduño que ha sido nombrado por parte de la presidenta, Claudia Sheinbaum, como Director General de Centros de Formación para el Trabajo”, además de calificarlo como “un funcionario ejemplar”.
La Dirección General de Centros de Formación para el Trabajo (DGCFT) es una unidad adscrita a la Subsecretaría de Educación Media Superior, responsable de normar, operar, coordinar y evaluar el servicio de capacitación para el trabajo, según la propia SEP.
Te puede interesar:
Gobernadora general de Canadá se reunirá con Sheinbaum para ‘estrechar lazos’
En el proceso judicial, un juez le otorgó una suspensión condicional del procedimiento, condicionada, entre otros puntos, a la realización de un acto de disculpa pública, que se efectuó en septiembre de 2025 por orden judicial, en medio de críticas de familiares y organizaciones.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/G_EbgUNXYAAaFn8.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gobernadora-general-de-canada-se-reunira-con-sheinbaum-para-estrechar-lazos/</url><titulo>Gobernadora general de Canadá se reunirá con Sheinbaum para &amp;#8216;estrechar lazos&amp;#8217;</titulo><texto>El martes está previsto que se reúna con Sheinbaum en el Palacio Nacional, en un encuentro que tiene el objetivo de estrechar los lazos entre los dos países norteamericanos y abordar cuestiones como las políticas en favor de los pueblos indígenas.
Además, agregó la Cancillería, esta visita oficial tiene el objetivo de dar “seguimiento” a la que realizó en septiembre pasado el primer ministro canadiense, Mark Carney, con quien la mandataria acordó un plan de acción ante la antesala de la revisión del TMEC.
El TMEC fue negociado durante el primer mandato de Trump y entró en vigor en 2020 en sustitución del Tratado de Libre Comercio de América del Norte (TLCAN), que el republicano consideraba perjudicial para Estados Unidos.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Claudia-Sheinbaum.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-ofrece-apoyo-a-guatemala-en-medio-de-oleada-de-violencia-por-parte-de-las-pandillas/</url><titulo>Sheinbaum ofrece apoyo a Guatemala en medio de oleada de violencia por parte de las pandillas</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum anunció este lunes que buscará a su homólogo guatemalteco, Bernardo Arévalo, para saber si requiere “algún apoyo” tras haber declarado estado de sitio durante 30 días en todo el país por una oleada de violencia por parte de las pandillas con ataques a las fuerzas de seguridad y motines en las cárceles.
Sheinbaum apuntó que todo será con “respeto” a la soberanía de Guatemala “y todo lo que se requiera, pero para poder saber si requiere alguna situación especial en nuestra frontera”.
“No en particular”, acotó.
La decisión, divulgada por el gobernante guatemalteco en cadena nacional, tiene lugar después de que este domingo fueron asesinados ocho agentes de la Policía Nacional Civil, atacados en distintos puntos de la capital del país, presuntamente en un ataque coordinado por pandilleros.
El estado de sitio permite a las autoridades la detención de cualquier persona sin necesidad de mandamiento judicial y está diseñado para garantizar la seguridad contra el terrorismo o actividades rebeldes. Además, prohíbe las reuniones o manifestaciones.
Los atentados se registraron en diversos puntos de la Ciudad de Guatemala y mantienen en alerta a la población y a las fuerzas de seguridad.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/c96110eea6121a139a0c18313c68676a22b64d33w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/avion-militar-de-eu-que-aterrizo-en-toluca-es-de-capacitacion-asegura-sheinbaum/</url><titulo>Avión militar de EU que aterrizó en Toluca es de &amp;#8216;capacitación&amp;#8217;, asegura Sheinbaum</titulo><texto>“(El aterrizaje) es una autorización que se dio desde octubre del año pasado y tenía que ver con un asunto de capacitación”, dijo la mandataria durante su conferencia de prensa matutina.
Al respecto, Sheinbaum dijo que “no tendría que haberse consultado” la llegada de la aeronave pues “no venían tropas de Estados Unidos, ni mucho menos”.
“Hasta que no tuvimos la certeza, porque primero vino la certeza telefónica de que no había nada en territorio nacional, pero hasta que no tuvimos la certeza por escrito, entonces se emitió el comunicado”, aseguró.
La advertencia de la FAA parece apuntar a la posibilidad de que haya aeronaves militares estadounidenses operando sin notificación previa o con sus transpondedores desactivados en estas dos regiones de información de vuelo.
EU mantiene desplegado un contingente naval en el Caribe como parte de la operación Lanza del Sur, a través de la cual Washington también ha destruido de manera sumaria supuestas lanchas del narcotráfico que navegaban en el Pacífico oriental no lejos de las costas colombianas.
Ese mismo contingente fue el que apoyó la operación Resolución absoluta, mediante la cual el Ejército estadounidense apresó el pasado 3 de enero al entonces presidente venezolano, Nicolás Maduro, en Caracas.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/6268b60555acf4917550831bec8cea5ea98b96dew.jpg</imagen_url></noticia></noticias>