<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://forbes.com.mx/la-ayuda-humanitaria-a-cuba-continua-pese-a-criticas-de-eu-asegura-sheinbaum/</url><titulo>La ayuda humanitaria a Cuba &amp;#8216;continúa&amp;#8217; pese a críticas de EU, asegura Sheinbaum</titulo><texto>La mandataria garantizó el envío de esa ayuda humanitaria, si bien no aclaró si en las siguientes entregas estará incluido el envío de petróleo.
No obstante, defendió esta ayuda como una “decisión soberana” del país y recordó que “recientemente” Estados Unidos envió suministros a la isla, así como otros países.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/bc0245597ef72f2123f60c2017ab91a4e15caaefw.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-evita-polemica-con-eu-y-recalca-que-el-exatleta-ryan-wedding-se-entrego/</url><titulo>Sheinbaum evita &amp;#8216;polémica&amp;#8217; con EU y recalca que el exatleta Ryan Wedding se entregó</titulo><texto>Preguntada por las afirmaciones de Patel, dijo que no quiere “entrar en el asunto” para evitar que se convierta en una “polémica” entre ambos países, si bien aseguró que su Gobierno dice “la verdad siempre”.
Además, recalcó que tanto autoridades estadounidenses como el embajador en el país, Ronald Johnson, les trasladaron que se entregó de manera voluntaria el pasado jueves, de modo que no tienen por qué dudar de su versión.
Asimismo, Sheinbaum volvió a hacer referencia a una foto publicada por el propio Wedding a las puertas de la embajada estadounidense, imagen que, señaló, no tienen “ningún indicativo” de que estuviera generada a través de inteligencia artificial.
Ryan Wedding afronta cargos de tráfico de cocaína y asesinato en Estados Unidos, donde era uno de los fugitivos más buscados por el FBI.
En noviembre de 2025, las autoridades estadounidenses incrementaron de 10 a 15 millones de dólares la recompensa por información que facilitara la captura de Wedding, quien representó a Canadá en los Juegos Olímpicos de Invierno de 2002 en Salt Lake City (Utah, Estados Unidos) en la modalidad de ‘snowboard’.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/07e9c691632aba2ec07f0d7dd12f6294950a33c7w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-analiza-la-invitacion-de-donald-trump-a-unirse-a-la-junta-de-paz/</url><titulo>Sheinbaum &amp;#8216;analiza&amp;#8217; la invitación de Donald Trump a unirse a la Junta de Paz</titulo><texto>La semana pasada, Trump firmó durante el Foro Económico Global de Davos (Suiza) el acta constituyente de su Junta de Paz, un órgano concebido inicialmente para supervisar su plan de paz para Gaza y que ahora quiere ampliar a otros conflictos globales.
Lee más: Trump lanza la Junta de Paz que algunos temen que rivalice con la ONU
SRE analizará la invitación a la Junta de la Paz
Además, enfatizó que el reconocimiento del Estado palestino es un elemento central para evaluar la invitación del mandatario estadounidense.
“Es muy importante (el reconocimiento de Palestina como Estado). Nosotros en el marco de nuestra Constitución tenemos que contestar porque no es una decisión personal. Y en el marco de nuestra Constitución, es la autodeterminación de los pueblos”, sostuvo.
Finalmente, Sheinbaum indicó que será la SRE la encargada de analizar el alcance de la invitación y definir la postura oficial del país “esta misma semana”.
Al menos 35 jefes de Estado y de Gobierno, entre ellos los de Israel, Argentina, Arabia Saudí y Egipto, han aceptado formar parte, mientras que otras naciones, como Francia, España y Suecia, la rechazaron.
El estatuto otorga amplios poderes a su presidente -es decir, Trump-, como el derecho de veto o de fijar la agenda, y prevé mandatos permanentes para los mayores contribuyentes financieros.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-Junta-de-la-Paz-Trump.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-no-confirma-si-freno-envios-de-crudo-a-cuba-y-dice-que-es-decision-soberana/</url><titulo>Sheinbaum no confirma si frenó envíos de crudo a Cuba y dice que es decisión &amp;#8216;soberana&amp;#8217;</titulo><texto>Sheinbaum sostiene política de solidaridad con Cuba</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-petroleo-Cuba.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gobierno-de-corea-del-sur-confirma-que-recibio-la-carta-de-sheinbaum-sobre-bts-y-estudia-su-respuesta/</url><titulo>Gobierno de Corea del Sur confirma que recibió la carta de Sheinbaum sobre BTS y estudia su respuesta</titulo><texto>La reacción de la gobernante ocurre en medio de la polémica generada por los seguidores de la agrupación de K-pop, que denunciaron falta de transparencia en el proceso de compra y calificaron de fraude la venta de entradas fuera del mecanismo oficial.
Sigue la información sobre el mundo en nuestra sección internacional</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2020/06/Samsung-BTS-e1591369698165.jpeg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/reforma-electoral-en-mexico-entre-prisas-mayorias-y-dudas/</url><titulo>Reforma electoral en México: entre prisas, mayorías y dudas</titulo><texto>Nueve de esas reformas provenían del paquete pendiente de la administración de Andrés Manuel López Obrador y siete fueron presentadas directamente por la presidenta Claudia Sheinbaum. Más allá del origen, el fondo es claro: el ritmo y la profundidad del cambio constitucional no tienen precedente reciente.
En su primer año, López Obrador presentó 14 iniciativas, de las cuales nueve fueron aprobadas. Claudia Sheinbaum, en un periodo apenas mayor, ha presentado 65 iniciativas: 59 aprobadas, cinco pendientes y una retirada. La tasa de aprobación supera el 90%.
Para estar en el mismo canal, la reforma electoral que se discute propone, entre otros puntos clave: reducir el número de legisladores plurinominales, disminuir el financiamiento público a los partidos políticos, modificar la estructura y funciones de la autoridad electoral, y redefinir reglas de representación y fiscalización de los procesos electorales.
Lee más: Camionetas de lujo para ministros contradicen principios de Morena: Monreal
Para sus impulsores, la reforma responde a una demanda social de austeridad, eficiencia y mayor cercanía entre representantes y ciudadanía. Para sus críticos, implica debilitar al árbitro electoral y concentrar aún más el control político del sistema.
Desde la óptica económica y empresarial, la certidumbre institucional no es un lujo, es una condición básica. Los negocios no se mueven por simpatías políticas, sino por reglas claras, estabilidad jurídica y previsibilidad. Reformar el sistema electoral sin consensos amplios, sin contrapesos efectivos y con procesos acelerados genera dudas que trascienden lo político.
Esto no significa negar la necesidad de cambios. Significa reconocer que la forma importa tanto como el fondo. Y que cuando las reglas se modifican desde una posición de poder absoluto, el margen de error se reduce drásticamente.
El debate no debería centrarse únicamente en si la reforma electoral es buena o mala. La pregunta de fondo es otra: ¿qué país estamos construyendo cuando el sistema de pesos y contrapesos deja de operar? ¿Qué pasa cuando escuchar a la oposición se vuelve un trámite narrativo y no un ejercicio real de consenso?
Te puede interesar: Sheinbaum revela que Grupo Salinas negocia pago de deuda por 51,000 mdp con el SAT</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2024/06/oea-elecciones.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/aduanas-recaudacion-y-control-el-nuevo-peso-estrategico-de-la-anam/</url><titulo>Aduanas, recaudación y control: el nuevo peso estratégico de la ANAM</titulo><texto>La ANAM, encabezada por Rafael Marín Mollinedo, ha planteado una estrategia enfocada en orden operativo, profesionalización y reglas claras, con el objetivo de fortalecer los procesos de control y reducir prácticas discrecionales. Desde la Agencia, se insiste en que las aduanas ya no pueden entenderse solo como puntos de revisión, sino como nodos donde confluyen recaudación, seguridad nacional y cumplimiento normativo.
En esta línea, la nueva sede en Nuevo Laredo responde precisamente a esa lógica. Ubicada en uno de los corredores comerciales más importantes de América del Norte, el complejo fue concebido como un centro nacional de coordinación y supervisión. Desarrollado en un terreno de más de 29 hectáreas y con una capacidad operativa para más de mil personas, el proyecto busca centralizar funciones estratégicas y mejorar la articulación entre las 50 aduanas del país.
Lee más: Gobierno evalúa posibilidad de mantener ayuda petrolera a Cuba ante posible represalia
Aduanas, recaudación y control: el nuevo peso estratégico de la ANAM
La infraestructura incluye no solo espacios administrativos, sino también vivienda y áreas de bienestar para el personal, bajo la premisa de que la eficiencia institucional también depende de condiciones laborales estables y profesionalizadas.
De esta forma, la apuesta por fortalecer la ANAM ocurre en un momento clave. Con un gobierno que ha optado por centralizar funciones estratégicas y reforzar la presencia del Estado en sectores sensibles, las aduanas se consolidan como una palanca financiera y operativa de primer orden.
La discusión, sin embargo, va más allá de una inauguración o de una administración específica, porque el verdadero reto será sostener estos niveles de recaudación en el tiempo, garantizar transparencia en los procesos y equilibrar control con facilitación comercial en un entorno global cada vez más competitivo.
Te puede interesar: Sheinbaum revela que Grupo Salinas negocia pago de deuda por 51,000 mdp con el SAT</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2023/09/aduana-e1707413512514.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/corte-vendera-21-de-39-camionetas-blindadas/</url><titulo>Corte venderá 21 de 39 camionetas blindadas</titulo><texto>El ministro presidente Hugo Aguilar Ortiz precisó que las nueve camionetas Jeep costaron 2.4 millones de pesos cada una, ya con el blindaje, y justificó la compra de la flotilla luego de la revisión mecánica de vehículos blindados que ya estaban en malas condiciones.
Aguilar Ortiz precisó que desde agosto de 2010 la Corte decidió que sus representantes cuenten con medidas de seguridad por la responsabilidad de Estado que desempeñan, incluidos el uso de vehículos blindados.
Al 1 de septiembre de 2025, la Certe sumó 43 vehículos blindados y la Nueva Corte recibió al tomar posesión 39 vehículos y cuatro vehículos fueron comprados por los ministros salientes por acuerdo de retiro.
Lee: La SCJN renuncia a nuevas camionetas tras polémica
“Recibimos 30 camionetas Suburban, nueve camionetas Jeep, todas ellos modelos desde 2019, 20 y 21. Desde el inicio de nuestras tareas, cada una de las ministras y ministros decidió no usar las Suburban porque son, precisamente, ostentosas”, aseguró Aguilar Ortiz.
“Hemos tomado la decisión de no usar los vehículos adquiridos e iniciar un proceso de revisión para desincorporarlos o para ponerlos a disposición de personas juzgadoras que enfrentan mayores riesgos o amenazas en el ejercicio de sus funciones”, reiteró luego de la polémica.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/09/Suprema_corte.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/congreso-ratifica-a-exfiscal-gertz-manero-como-embajador-en-reino-unido/</url><titulo>Congreso ratifica a exfiscal Gertz Manero como embajador en Reino Unido</titulo><texto>El 27 de noviembre pasado, con 74 votos a favor y 22 en contra, el Senado avaló la solicitud de Gertz Manero de dejar el cargo de fiscal general y asumir una nueva encomienda diplomática “en un país amigo”, como le propuso la presidenta Claudia Sheinbaum.
No fue hasta el 7 de enero cuando Sheinbaum confirmó que dicho país sería el Reino Unido.
Nombramiento de Gertz Manero como embajador se realizó la semana pasada
Gertz Manero asumió como fiscal general en enero de 2019 y estaba previsto que permanecería en el cargo hasta enero de 2028.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/03/gertz-manero-e1741705705284.jpeg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-destaca-que-desempleo-en-mexico-esta-en-niveles-mas-bajos-a-finales-de-2025/</url><titulo>Sheinbaum destaca que desempleo en México está en niveles &amp;#8216;más bajos&amp;#8217; a finales de 2025</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum celebró este lunes los datos de desempleo del país del mes de diciembre, al asegurar que fueron “buenos” porque se encuentra en sus niveles “más bajos” al cierre de un 2025 que fue “especial” por la guerra comercial global desatada por Estados Unidos.
Sheinbaum comentó así los últimos datos publicados por el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi), que situó la tasa de desempleo en el 2.4% de la población activa, lo que supone una reducción de 0.3 puntos con respecto a la del mes de noviembre (2.7%).
Sheinbaum destaca datos de desempleo tras tensiones por aranceles
La gobernante aseguró que en el mes de diciembre el empleo no cayó “como había caído” en otros años, aunque señaló que el objetivo para 2026 es que crezca “aún más” impulsado por su plan para “acelerar” la inversión.
“Se recuperó la refinación en el petróleo, lo cual también generó mejores condiciones. Y este año va a ser un buen año en donde se van a recuperar los empleos”, dijo la mandataria al insistir en las buenas perspectivas que tienen para 2026.
Asimismo, Sheinbaum recordó que el año pasado estuvo marcado por los aranceles “importantes” a la industria automotriz, a la del acero y a la del aluminio impuestos por el presidente de Estados Unidos, Donald Trump.
Suscríbete a nuestro canal de YouTube y no te pierdas de nuestro contenido</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-desempleo.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-agradece-a-brasil-por-resguardar-la-embajada-de-mexico-en-peru-tras-ruptura-diplomatica/</url><titulo>Sheinbaum agradece a Brasil por resguardar la embajada de México en Perú tras ruptura diplomática</titulo><texto>Te puede interesar: Sheinbaum justifica compra de camionetas de seguridad para la SCJN
La presidenta detalló que, conforme a los protocolos internacionales, las instalaciones diplomáticas deben ser protegidas aun cuando no haya relaciones formales entre Estados.
Sheinbaum subrayó que el acuerdo contó también con el aval de Lima y añadió que su administración continuará informando sobre la situación.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/026e23a8af944cdd8ea8ff274925d9df06f27117w-e1769445670801.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-reitera-que-ryan-wedding-se-entrego-y-niega-operaciones-de-eu-en-mexico/</url><titulo>Sheinbaum reitera que Ryan Wedding se entregó y niega &amp;#8216;operaciones&amp;#8217; de EU en México</titulo><texto>Lee más: Embajador Johnson confirma que Ryan Wedding se entregó voluntariamente
Ryan Wedding habría publicado su entrega voluntaria en redes sociales
Ryan Wedding afronta cargos de tráfico de cocaína y asesinato en Estados Unidos, donde era uno de los fugitivos más buscados por el FBI.
En noviembre de 2025, las autoridades estadounidenses incrementaron de 10 a 15 millones de dólares la recompensa por información que facilitara la captura de Wedding, quien representó a Canadá en los Juegos Olímpicos de Invierno de 2002 en Salt Lake City (Utah, Estados Unidos) en la modalidad de ‘snowboard’.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-Ryan-Weddings.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-envia-nota-diplomatica-a-corea-del-sur-para-pedir-mas-fechas-de-bts-en-mexico/</url><titulo>Sheinbaum envía nota diplomática a Corea del Sur para pedir más fechas de BTS en México</titulo><texto>“Le escribí una carta al primer ministro de Corea pidiéndole que (BTS) venga más veces. Todavía no recibo la respuesta, pero esperemos que sea positiva”, aseveró la mandataria durante su conferencia de prensa matutina.
La reacción de la gobernante ocurre en medio de la polémica generada por los seguidores de la agrupación de k-pop, que anunciaron falta de transparencia en el proceso de compra y calificaron de fraude la venta de entradas fuera del mecanismo oficial.
“Van a ser en mayo los conciertos. Y quieren comprarlo cerca de 1 millón de jóvenes y solo hay 150,000 boletos”, afirmó la mandataria al referirse al desequilibrio entre la demanda y la oferta para los tres conciertos programados de la banda en la capital del país.
Profeco iniciará investigación ante falta de transparencia en venta de boletos de BTS
“Hablé con el responsable de OCESA que es quien organiza, con Alejandro Soberón, le pregunté qué posibilidad habría de más conciertos porque todo el fin de semana estuvo el tema, parte de la reventa”, dijo.
La mandataria subrayó que la solicitud se hizo de manera respetuosa y con un enfoque en la juventud.
La controversia por los boletos de los conciertos de BTS llevó a la intervención de la Procuraduría Federal del Consumidor (Profeco), y su titular, Iván Escalante, informó que antes de la venta se detectaron inconformidades a partir de monitoreos en redes sociales y comunicaciones directas de los consumidores.
Escalante precisó que como consecuencia, se iniciará un procedimiento contra la boletera por la falta de claridad en la información proporcionada a las y los consumidores y agregó que también se sancionará a plataformas de reventa como Stop Hop y Diago por “prácticas abusivas y desleales”.
“La ley es muy clara y establece que los precios finales son los que tienen que estar publicados”, enfatizó.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/Sheinbaum-conciertos-BTS.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-revela-que-grupo-salinas-negocia-pago-de-deuda-por-51000-mdp-con-el-sat/</url><titulo>Sheinbaum revela que Grupo Salinas negocia pago de deuda por 51,000 mdp con el SAT</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum reveló este lunes que Grupo Salinas se presentó el jueves pasado en el Servicio de Administración Tributaria (SAT) dentro del plazo establecido por la ley para plantear su deseo de pagar la deuda fiscal por 51,000 millones de pesos.
“Ellos se presentaron el jueves en el Sistema de Administración Tributaria, plantearon su deseo de pagar y están, en este momento en mesas no de negociación, porque no es negociación, sino del alcance de las disminuciones (de multas y recargos) relacionadas con la ley”, detalló.
“(Es) lo que está en este momento en la mesa, es decir, esta misma semana quedaría resuelto. Esta misma semana tiene que quedar resuelto. La Suprema Corte de Justicia, su resolución, dice que el amparo no es válido y que es válida la última resolución de los tribunales colegiados”, agregó.
Sheinbaum recordó que las empresas de Grupo Salinas pueden tener los beneficios que establece el Código Fiscal, por lo que las compañías están evaluando el tema.
Sheinbaum dijo que en el momento en que las empresas de Ricardo Salinas Pliego alcancen el acuerdo dentro del marco de la ley con el SAT su gobierno lo informará.
En caso de que Grupo Salinas no llegue a un acuerdo o decida no pagar la deuda por 51,000 millones de pesos al SAT, también el gobierno informará qué medidas tomaría a continuación, agregó Sheinbaum.
La semana pasada, el SAT informó que ya había notificado a Grupo Salinas sobre el requerimiento de cobro por 51,000 millones de pesos por lo que tenía hasta el viernes 23 de enero para liquidar dicho adeudo.
“Se enviaron los requerimientos de cobro, se enviaron el viernes 9 de enero y se notificó el jueves pasado, a partir del viernes ya surte efectos, y el código fiscal de la federación establece que a partir de que surte efectos esa notificación, que fue la semana pasada, se tienen cinco días, que sería esta semana”, detalló en su momento.
Adeudo de Salinas al SAT
El 19 de diciembre pasado en la conferencia de Sheinbaum, el jefe del Servicio de Administración Tributaria (SAT), Antonio Martínez Dagnino, informó que en enero se le requeriría el pago por 51,000 millones de pesos por adeudos e impuestos a Grupo Salinas.
El funcionario detalló entonces que tras la resolución de la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN), quien desechó los recursos y confirmó la actuación del Tribunal Colegiado de Circuito, del Tribunal Fiscal de Justicia Administrativa y del SAT, Grupo Salinas deberá pagar 51,000 millones de pesos en enero de 2026 y que como todo contribuyente puede solicitar ajustes a la baja del monto de acuerdo a la ley.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2019/09/rsp_amlo.jpg1_.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gobierno-de-mexico-invoca-la-convencion-de-viena-para-que-brasil-resguarde-su-embajada-en-peru/</url><titulo>Gobierno de México invoca la Convención de Viena para que Brasil resguarde su embajada en Perú</titulo><texto>Te puede interesar: Gobierno evalúa posibilidad de mantener ayuda petrolera a Cuba ante posible represalia
Chávez todavía permanece en la embajada a la espera de recibir el salvoconducto que le permita abandonar el país.
En 2024, Brasil también asumió la representación de Perú en Venezuela, pues ambos rompieron relaciones diplomáticas después de que el país andino reconociera al opositor Edmundo González Urrutia como el presidente del país caribeño.
También, custodió durante un tiempo la legación argentina en Caracas por la misma razón.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/11/embajada-Mexico-Peru.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/la-scjn-renuncia-a-nuevas-camionetas-tras-polemica/</url><titulo>La SCJN renuncia a nuevas camionetas tras polémica</titulo><texto>La Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) anunció que no utilizará las camionetas recientemente adquiridas, tras la polémica generada por su costo y el contraste con los llamados a la austeridad.
En un mensaje en redes, el Alto Tribunal informó que los nueve ministros (magistrados) que lo integran decidieron renunciar a los vehículos y solicitarán “que se inicie el proceso correspondiente para la devolución” de los mismos.
“O, en su caso, ponerlos a disposición de personas juzgadoras que enfrentan mayores riesgos, siempre con apego a la normatividad aplicable”, indicaron.
Finalmente, los integrantes de la Corte reiteraron su “compromiso con el uso eficiente y responsable de los recursos del pueblo, así como el trabajo permanente para lograr una justicia real y verdadera”, y anunciaron una conferencia de prensa el lunes a las 8:30 hora local (14:30 GMT) para dar más detalles.
Con relación a los vehículos adquiridos, ministras y ministros de esta #scjn informan su decisión de no utilizarlos; asimismo, solicitarán que se inicie el proceso correspondiente para su devolución o, en su caso, ponerlos a disposición de personas juzgadoras que enfrentan… — Suprema Corte (@SCJN) January 25, 2026
Adquisición de camionetas del SCJN contradecía llamados a la austeridad
Ante señalamientos por ser una medida contradictoria al discurso de austeridad de la SCJN, la presidenta Claudia Sheinbaum justificó el viernes que la adquisición de camionetas “de seguridad” significó un ahorro superior a 1,000 millones de pesos (más de 55 millones de dólares).
La mandataria aseguró que la adquisición tuvo que ver con el cambio de un contrato de renta por la compra de unidades, lo que generó el “ahorro”.
Por su parte, la SCJN argumentó entonces que la decisión se sustentó en opiniones técnicas de autoridades federales, que concluyeron que las unidades en uso ya no cumplían con estándares adecuados de seguridad, y sostuvo que la compra respondió a criterios de prevención y seguridad institucional, y no a “consideraciones discrecionales”.
El Supremo también afirmó que la renovación se realizó con apego a una normativa interna vigente emitida en 2019, que establece la sustitución periódica de este tipo de vehículos —cada cuatro años o antes si las condiciones no son seguras— y que el proceso se efectuó en paralelo a la reducción general del parque vehicular, para no generar un gasto adicional.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/09/Sesion_solemne_nueva-SCJN-Poder-judicial-Claudia-Sheinbaum-.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/gobierno-evalua-posibilidad-de-mantener-ayuda-petrolera-a-cuba-ante-posible-represalia/</url><titulo>Gobierno evalúa posibilidad de mantener ayuda petrolera a Cuba ante posible represalia</titulo><texto>La presidencia dijo a Reuters que el país “ha sido solidario con el pueblo de Cuba siempre” y agregó que el envío de petróleo a Cuba y un acuerdo separado para pagar los servicios de médicos cubanos “son decisiones soberanas”. El gobierno cubano no respondió a una solicitud de comentarios.
Un funcionario de la Casa Blanca dijo: “Como declaró el presidente, Cuba está fracasando por su propia voluntad (…) no habrá más petróleo ni dinero que llegue a Cuba desde Venezuela, y sugiere encarecidamente que Cuba llegue a un acuerdo antes de que sea demasiado tarde”.
Ataques terrestres contra cárteles
“Hay un temor creciente a que Estados Unidos pueda llevar a cabo una acción unilateral sobre nuestro territorio”, dijo una de las fuentes.
Trump cuestionó a Sheinbaum sobre envíos y médicos
Te puede interesar: El bloqueo estadounidense del petróleo venezolano aún no se siente en Cuba
Estos mismos aviones de reconocimiento fueron avistados frente a las costas venezolanas en diciembre, días antes del ataque estadounidense al país sudamericano.
Sheinbaum ha liderado una ofensiva contra el Cártel de Sinaloa y ha aprobado tres traslados masivos sin precedentes de casi 100 capos de la droga a Estados Unidos.
El secretario de Estado, Marco Rubio, cubanoamericano, ha sido un impulsor de la política de Trump hacia Venezuela, que él y otros funcionarios estadounidenses también consideran como un posible debilitamiento de los aliados cubanos de Maduro.
Pero las limitaciones a la estrategia de Trump hacia Cuba son más desalentadoras, dado el apoyo regional e internacional de La Habana, el arraigo del liderazgo y las fuerzas de seguridad cubanas, y la capacidad que el país ha demostrado para resistir décadas bajo un férreo embargo económico estadounidense.
La isla más grande del Caribe depende en gran medida de las importaciones de crudo y productos refinados para satisfacer su demanda de generación de electricidad, gasolina y combustible de aviación.
Las sanciones estadounidenses y una profunda crisis económica han impedido al gobierno comunista comprar suficiente combustible durante años, obligándolo a depender de un pequeño grupo de aliados.
Con el suministro venezolano a Cuba suspendido, parece improbable que otros productores de petróleo intervengan para compensar el déficit, dada la atención de Estados Unidos y su fuerte presencia militar en la región.
Estados Unidos ha incautado buques petroleros que participaban en el comercio de petróleo venezolano, buques de la flota paralela que suministran crudo de países sujetos a sanciones estadounidenses, como Irán y Rusia.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2024/03/pemex.jpeg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/camionetas-de-lujo-para-ministros-contradicen-principios-de-morena-monreal/</url><titulo>Camionetas de lujo para ministros contradicen principios de Morena: Monreal</titulo><texto>El coordinador de Morena en San Lázaro declaró que la ciudadanía tiene razón al cuestionar ese tipo de actos, pues los servidores públicos deben ser ejemplo de austeridad y congruencia.
“Nuestra filosofía como movimiento contradice ese tipo de actos”, mencionó.
Continua leyendo: Sheinbaum justifica compra de camionetas de seguridad para la SCJN
No obstante, resaltó que el 99% de los militantes y simpatizantes de Morena cumplen con el ideario del partido, mientras que el otro pequeño porcentaje lo distorsiona.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2025/10/Ricardo_Monreal.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/garcia-harfuch-recibe-a-director-del-fbi-para-coordinar-acciones/</url><titulo>García Harfuch recibe a director del FBI para coordinar acciones</titulo><texto>En una publicación en redes sociales, García Harfuch señaló que se realizaron dos reuniones: una con el equipo de la Secretaría de Seguridad y Protección Ciudadana (SSPC) y otra con la Oficina del titular de la Fiscalía General de la República (FGR).
De acuerdo con el funcionario, en los encuentros con Patel y con el embajador de Estados Unidos, Ronald Johnson, se reconoció “el aumento de las operaciones coordinadas” para la detención de “generadores de violencia” y de “objetivos prioritarios” que impactan a ambos países.
Infórmate:
García Harfuch confirma capacitación de miembros de seguridad en EU con ‘respeto a la soberanía’</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/garcia-harfuch.webp</imagen_url></noticia><noticia><url>https://forbes.com.mx/sheinbaum-justifica-compra-de-camionetas-de-seguridad-para-la-scjn/</url><titulo>Sheinbaum justifica compra de camionetas de seguridad para la SCJN</titulo><texto>La presidenta Claudia Sheinbaum justificó este viernes que la adquisición de camionetas de seguridad para las nueve ministras y ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) significó un ahorro superior a 1,000 millones de pesos (más de 55 millones de dólares), en medio de la polémica generada por el contraste con los llamados a la austeridad.
En su conferencia de prensa desde Veracruz, aseguró que la adquisición tuvo que ver con el cambio de un contrato de renta por la compra de unidades, según información que, dijo, solicitó a través de la Secretaría de Gobernación.
Te puede gustar:
Ante ello, Sheinbaum indicó que pidió datos “cuando vio la nota” y que la Secretaría de Gobernación consultó al Órgano de Administración de la Corte, misma que relacionó la compra a medidas de seguridad.
“Con el objetivo de garantizar condiciones adecuadas de seguridad y protección de la integridad personal de quienes desempeñan funciones de alta responsabilidad institucional la SCJN tomó la decisión de renovar la flotilla vehicular asignada a ministras y ministros, mediante la adquisición de nueve unidades”, apuntó el Supremo en una nota informativa.
Por su parte, la Corte afirmó que la decisión se sustentó en opiniones técnicas de autoridades federales, que concluyeron que las unidades en uso ya no cumplían con estándares adecuados de seguridad.
Sostuvo, además, que la compra respondió a criterios de prevención y seguridad institucional, y no a “consideraciones discrecionales”.
La SCJN añadió que la renovación se realizó con apego a una normativa interna vigente emitida en 2019, que establece la sustitución periódica de este tipo de vehículos —cada cuatro años o antes si las condiciones no son seguras— y que el proceso se efectuó en paralelo a la reducción general del parque vehicular, para no generar un gasto adicional.</texto><imagen_url>https://cdn.forbes.com.mx/2026/01/camionetas-SCJN-Sheinbaum.webp</imagen_url></noticia></noticias>