<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/champions-league/2026/01/28/697a418c8b8d4eb211b462de-directo.html</url><titulo>Champions League EN VIVO Hoy: Tabla y Clasificados al momento; quién queda fuera y posiciones</titulo><texto>Día: Hoy, miércoles 28 de enero de 2026
¿Dónde seguir la clasificación Champions League?
Se juega la última jornada de la primera fase de la Champions League y en juego están varios boletos a la clasificación directa, aún no están seguros los 8 primeros de la tabla, por lo que más de un peso pesado podría quedar en la ronda de playoff, entre ellos el Barcelona, Real Madrid, Manchester City, PSG y hasta el Chlesea, actual campeón del Mundial de Clubes, de tal modo que hay mucho en juego este miércoles.
¿Cómo está la clasificación en la última jornada de Champions League?
Hasta ahora solo el Arsenal, que tiene paso perfecto (7 partidos, 7 victorias) y el Bayern Munich (18 puntos), tienen su lugar asegurado dentro de los mejores ocho, los demás tendrán que salir a ganar y en algunos casos no perder y esperar una combinación dde resultados.
¿Qué necesitan Barcelona y Real Madrid para avanzar directo?
El Barcelona recibe en el Camp Nou al Copenhague de Rodrigo Huescas y el conjunto blaugrana necesita ganar al menos por tres goles de diferencia y tiene muchas posibilidades de lograrlo pues tiene enfrente a un equupo que ha recibido 17 goles.
Mientras que en el caso del Real Madrid necesita ganarle al Benfica de José Mourinho para estar en el TOP 8, en cambio un empate podría dejarlo fuera pero tendrían que combinarse varias goleadas de equipos como Newcastle, Chelsea y Barcelona y si pierde quedaría fuera de la clasificación directa.</texto><imagen_url>https://e01-mx-marca.uecdn.es/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696200617445.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/28/697a3fc0e2704e2b438b45dc.html</url><titulo>André Jardine gana la batalla: Diego Ramírez queda fuera de América</titulo><texto>¿Por qué se va Diego Ramírez de América?
Está la versión oficial de Club América, pero también otras fuentes noticiosas, como la de ESPN, que asegura que Ramírez Dechamps no cumplió el trazo que la administración de Emilio Azcárraga le ha dado:
Comunicado oficia de América y la salida de Diego Ramírez
El Club América informa que Diego Ramírez deja el cargo de Director Deportivo del Primer Equipo Varonil con la finalidad de continuar su crecimiento profesional a través de la implementación de proyectos de desarrollo deportivo en conjunto, entre otros, con el Club y con otras subsidiarias del Grupo Ollamani.
Diego, en su primera etapa dentro del Club colaboró para la obtención de un título de liga, mientras que en una segunda etapa ha sido una pieza fundamental en el proyecto deportivo del Club, así como en la conformación de la estructura actual del Primer Equipo Varonil, además de formar parte integral del reciente logro histórico obtenido por las Águilas: el Tricampeonato.
Diego Ramírez, fuera de América como Director Deportivo / ESPECIAL
Quién tomará el cargo de Director Deportivo en América tras salida de Diego Ramírez
América dará a conocer la nueva estructura pronto, pero hay rumores de que André Jardine también tome estas funciones, lo cual le daría más poder como entrenador, en una especie de manager que solo le respondería a Santiago Baños, pero que tomaría más decisión en temas de fichajes, como son los casos de Dourado, y Veiga, que si se cierra, será traspaso totalmente sello Jardine.</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/ZwPsW1fUayJA73FvR/x1080</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/barcelona-copenhague/2026/01/28/01_0103_20260128_178_569-directo.html</url><titulo>Barcelona vs Copenhague EN VIVO Online: 0-1; Viktor adelanta al Copenhague en el Spotify Camp Nou</titulo><texto>Juego Barcelona - FC Copenhagen EN VIVO Online: Minuto a minuto del partido de la Champions League 2026, con Lamine Yamal y el Barca, en el Estadio Spotify Camp Nou.
Fecha: Hoy, miércoles 28 de enero 2026
Canal: TNT Sports
El FC Barcelona, dirigido por Hansi Flick, recibe al FC Copenhague de Jacob Neestrup en uno de los partidos del miércoles de la UEFA Champions League, correspondiente a la Jornada 8 de la temporada 2025-2026.
El Spotify Camp Nou será el escenario del encuentro, donde ambos equipos buscarán asegurar su pase a la siguiente ronda.
¿Cómo llega Copenhague al partido ante Barcelona?
El conjunto danés atraviesa un escenario límite. Se ubica en la posición 26 con 8 puntos, quedando a las puertas de la zona de playoffs (Top 24).
Pese a ello, vive su mejor momento en el torneo, con tres partidos sin perder (2 victorias y 1 empate), incluyendo un triunfo sorpresivo ante Villarreal.
Para el equipo de Jacob Neestrup, el objetivo es claro: dar la sorpresa en el Camp Nou y esperar una combinación favorable de resultados para seguir con vida en la Champions.
Posibles alineaciones Barcelona vs Copenhague</texto><imagen_url>https://e01-mx-marca.uecdn.es/mx/assets/amp/AMP-DIRECTO-futbol-es.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/champions-league/2026/01/28/697a0e09268e3e46178b45a9.html</url><titulo>Barcelona vs Copenhague: Dónde ver el partido de la Champions, pronóstico y a que hora empieza en México</titulo><texto>Se disputa la última jornada de la Fase de Liga de la Champions League donde los equipos buscarán subir posiciones o asegurar su pase a la siguiente ronda. El Barcelona vs Copenhague también definirá el futuro de estos equipos y se juegan su última carta.
RELACIONADAS
El conjunto de Copenhague llega a este encuentro fuera de puestos de Playoffs, se ubica en la posición 26 con 8 unidades, aunque un triunfo y una combinación de resultados podrían darle la clasificación. Recordemos que Rodrigo Huescas se está recuperando de su lesión, por lo que no ha podido tener participación con el club danés.
Del otro lado, el Barcelona se ubica en el noveno lugar con 13 unidades, el panorama para los culés es más accesible, ya que podría subir hasta la tercera posición. Todo dependerá del resultado de este partido y lo que hagan el resto de equipos para saber si clasifica de forma directa o no.
Antecedentes Barcelona vs Copenhague
La única vez que españoles y daneses se han enfrentado en Champions League fue en la temporada 2010-11. En aquella ocasión, quedaron en el Grupo D, Barcelona tiene un triunfo y empataron el siguiente.
¿A qué hora es el partido Barcelona vs Copenhague?
¿En qué estadio juegan Barcelona vs Copenhague?
El recién remodelado Spotify Camp Nou será la sede para el partido de Barcelona vs Copenhague en la última jornada de Champions League.
Pronóstico Barcelona vs Copenhague
Al tener la presión de conseguir su triunfo y evitar la ronda de Playoffs para clasificar de forma directa, el conjunto culé saldrá con todo y lo conseguirá, por lo que Barcelona vencerá 3-1 al Copenhague.
Posibles alineaciones Barcelona vs Copenhague
Barcelona : Joan García; Koundé, Cubarsí, Gerard Martín, Balde; Fermín, Eric García, Olmo; Lamine Yamal, Lewandowski, Raphinha
: Joan García; Koundé, Cubarsí, Gerard Martín, Balde; Fermín, Eric García, Olmo; Lamine Yamal, Lewandowski, Raphinha Copenhague: Kotarski; Meling, Suzuki, Gabriel, López; Elyounoussi, Clem, Madsen, Achouri; Cornelius, Dadason
Últimos partidos Barcelona
Barcelona 3-2 Real Madrid
Racing de Santander 0-2 Barcelona
Real Sociedad 2-1 Barcelona
Slavia Praga 2-4 Barcelona
Barcelona 3-0 Real Oviedo
Últimos partidos Copenhague</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/ed55679635c2989786e3138ab433d1ec/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696065057379.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/28/697963eee2704e4f0c8b45af.html</url><titulo>Problemas en Puebla: Emiliano Gómez no quiere estar más en La Franja</titulo><texto>Y ahora se sabe, que es el propio Emiliano Gómez Dutra el que quiere apurar una salida, ya sea por transferencia, o si no se da su fichaje a otro club, quedarse, pero sin renovar.
Emiliano Gómez, la joya que Puebla no puede mantener
Emiliano Gómez, de tan solo 24 años y nacido en Rivera, Uruguay, se volvió fichaje de La Franja en el 2023 y desde entonces se convirtió en figura, goleador, y consentido de la afición. Pero ahora el imán entiende que es hora de partir para seguir brillando, algo que no puede prometerle el proyecto deportivo poblano.
Y ya lo indicó también como fuente de información, el periodista Pepe Hanán: "Emiliano Gómez ya no quiere estar en Puebla, se lo ha comentado a sus cercanos".
Y es que La Franja de Puebla no puede permitirse que el jugador se vaya "gratis".
¿Cuánto dejaría ir Puebla si Emiliano Gómez se va libre?
Unos 4 millones de dólares se quedarían sin recibir en las arcas del blanquiazul (72 millones de pesos) en caso de dejar ir libre a Emiliano Gómez. Algo impensado en una institución que si algo sufre, es en ventas importantes.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/de22c440e01956c665e6085021cf3cc5/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17695630722564.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/benfica-r-madrid/2026/01/28/01_0103_20260128_251_186-directo.html</url><titulo>Benfica vs Real Madrid EN VIVO Hoy. Partido de Mbappé y Mourinho en Champions League 2026: 1-1 Mbappé y su gol 12</titulo><texto>Día: Hoy, miércoles de enero de 2026
¿Cómo ver en vivo el partido Benfica - Real Madrid?
Canal: Sin transmisión por TV
El Estadio da Luz será testigo del duelo del Benfica ante los Merengues; quienes viven en polos opuestos en esta edición del torneo más destacado de clubes de Europa. Por una parte, las Águilas necesitan de un milagro, mientras que el conjunto español aspira a ahorrarse la ronda de playoffs.
¿Qué necesita Benfica para avanzar?
Ubicado en la posición 29 con 6 puntos (-4), actualmente, a las Águilas no les alcanzaría ni para pasar a los playoffs de la UEFA Champions League, por lo que necesitarán de varios resultados para aferrarse al sueño.
Lo más importante, es que el conjunto de José Mourinho tiene que sacar la victoria si quiere aspirar a algo; y, a partir de ahí, necesitaría que cuatro de estos equipos, que están en zona de clasificación, pierdan: Marseille (9 pts, +0)
Bayer Leverkusen (9 pts, -4)
AS Mónaco (9 pts, -6)
PSV Eindhoven (8 pts, +1)
Athletic Club (8 pts, -4)
Olympiakos (8 pts, -5)
Aunado a ello, el Benfica tendría que rebasar a estos conjuntos que están por delante en la clasificación: Napoli (8 pts, -5); Copenhagen (8 pts, -6); Brugge (7 pts, -5) y Bodo/Glimt (6 pts, -2). De esta manera, parece una misión imposible para José Mourinho para seguir adelante en la UEFA Champions League.
¿Qué necesita el Real Madrid?
En plena crisis, los Merengues ya aseguraron un boleto a la siguiente ronda; sin embargo, falta por definir si toman el camino largo o el corto, todo está en sus manos.
Los dirigidos por Álvaro Arbeloa están en la tercera posición de la Fase de Liga de la UEFA Champions League con 15 puntos (+11); donde sólo aspirarían a ascender al segundo peldaño si ganan, y el Bayern Munich pierde en su visita al PSV Eindhoven.
Una victoria o empate del Real Madrid en el Estadio da Luz les garantizaría acceder en el Top 8 y evitar la ronda de playoffs; aunque, un descalabro los pudiera bajar varias posiciones.
Clasificación en última jornada de Champions League
Posibles alineaciones:
Del otro lado, las Águilas Richard Rios y Joao Veloso son bajas, piezas importantes para José Mourinho en el sueño de acceder a la siguiente ronda:
Benfica: Trubin; Dedic, Otamendi, Tomás Araújo, Dahl; Barrenechea, Barreiro; Prestianni, Sudakov, Aursnes; Pavlidis.
Real Madrid: Courtois; Valverde, Asencio, Huijsen, Carreras; Tchouaméni, Güler, Bellingham; Mastantuono, Mbappé y Vinicius.</texto><imagen_url>https://e01-mx-marca.uecdn.es/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696213257237.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/28/697a69dce2704e5e4e8b456e.html</url><titulo>Jorge Ruvalcaba se va de Pumas; el efecto mariposa a la llegada de Uriel Antuna</titulo><texto>¿A dónde se va Jorge Ruvalcaba al salir de Pumas?
"Ruva" jugará ahora en el New York City FC de la Major League Soccer de Estados Unidos. Esto se había manejado solo como rumor, pero ahora lo confirma Rodrigo Celorio, perioista de TUDN.
"Jorge Ruvalcaba será jugador de Red Bull de Nueva York de la MLS. Se acaba la etapa de Ruva con los azules y oro", posteo en redes sociales, para confirmar que por ello se ha dado antes la noticia de Uriel Antuna como nuevo jugador auriazul.
La salida de Ruvalbaca, de 24 años, le dejará a la arcas de Pumas unos seis millones de dólares, según versionó también el periodista Gerardo Velázquez de León.
Uriel Antuna, efecto dominó en Ciudad Universitaria de Efraín Juárez</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/c34f8f422ef60bad2914d1638b22e24b/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696304438349.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/28/697a686446163ffc0e8b4598.html</url><titulo>Pumas sufre por su crack: Chicago Fire 'batea' 4MDE por Philip Zinckernagel</titulo><texto>¿Quién es Philip Zinckernagel?
Para 2024 regresó al Bodo Glimt para ser campeón de nueva cuenta y en 2025 llego al Chicago Fire, donde marcó 15 goles y 12 asistencias, para entrar en el top 5 en contribuciones de gol con 27, con Lionel Messi como líder con 45 en el Inter Miami.
Keylor Navas (CR), portero Nathan Silva (BRA), defensa Rubén Duarte (ESP), defensa Álvaro Angulo (COL), defensa José Caicedo (COL), medio Coco Carrasquilla (PAN), medio Pedro Vite (ECU), medio Juninho (BRA), delantero Robert Morales (PAR), delantero
De acuerdo con Transfermarkt, el valor de Zinckernagel es de 4 millones de euros, unos 4.8 millones de dólares, lo que se reporta ofreció Pumas, así que deberá mejorar su oferta si quiere convencer al Chicago Fire antes de que lo haga algún otro club.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/7d14cf3ab88212c14be61f9a654a7fe5/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696297101188.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/28/697a688446163f061d8b4584.html</url><titulo>América ya lo espera: Raphael Veiga apunta a su partido de despedida con Palmeiras</titulo><texto>Se abre el telón del Brasileirao, el cual nos dejará un partido que sacará chispas, Palmeiras ante Atlético Mineiro, un cotejo que significaría la despedida de Raphael Veiga.
¿Cómo van las negociaciones por Raphael Veiga?
De acuerdo por el medio brasileño, Raphael Veiga considera que es su última oportunidad para concretar un gran traspaso en su trayectoria, puesto que es consciente que, a sus 30 años, pueda llegarle una oferta de tal magnitud, en especial, de Europa.
Cabe señalar que Raphael Veiga llegaría a Coapa a préstamo por un año, pero, con opción de compra obligatoria, la cual rondaría los 10 millones de dólares (6 MDD fijos + 4 MDD en variables), además de que el América asumiría la totalidad del salario durante el periodo de cesión.
¿Cuándo llegaría Raphael Veiga al América?
De esta manera, Raphael Veiga estaría viviendo su partido de despedida este día en el inicio del Brasileirao 2026, cuando el Palmeiras se vea las caras ante el Atlético Mineiro.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/40c1465ecffe0264ce01b922ec2fe563/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696296249235.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/mexicanos-mundo/2026/01/28/697a622e268e3e46178b45cf.html</url><titulo>Al Qadisiya vs Al Hilal: Dónde ver a Julián Quiñones y el horario del juego en la Saudi Pro League</titulo><texto>Al Hilal llega a este encuentro como líder de la Liga de Arabia Saudita con 45 puntos, no ha perdido ningún encuentro en lo que va de la campaña. Son el conjunto más sólido y el único que no tiene derrotas, por lo que buscarán despegarse en la cima de la tabla general y seguir con la solidez que han tenido durante todo el certamen.
Del otro lado, Al Qadisiya se encuentra en la cuarta posición con 39 unidades y una victoria, podría meterlo de lleno en la pelea por los primeros puestos en la Liga de Arabia Saudita. Además, Julián Quiñones se encuentra peleando el liderato de goleo vs Cristiano Ronaldo, ambos jugadores tienen 16 anotaciones en el torneo.
Antecedentes Al Qadisiya vs Al Hilal
Desde el 2005, ambos clubes se han enfrentado un total de 30 ocasiones en todas las competencias. El historial se inclina con Al Hilal y sus 22 triunfos, 5 empates y 3 victorias de Al Qadisiya.
¿A qué hora es el partido Al Qadisiya vs Al Hilal?
Desafortunadamente, de momento no hay una transmisión confirmada para el partido entre Al Qadisiya vs Al Hilal.
¿En qué estadio juegan Al Qadisiya vs Al Hilal?
El Estadio Prince Saud bin Jalawi Sports City será la sede para el encuentro entre Al Qadisiya vs Al Hilal.
Pronóstico Al Qadisiya vs Al Hilal
A pesar de tener el historial en contra y enfrentar al mejor equipo de la temporada, Al Qadisiya tiene en gran momento a Julián Quiñones y en casa, por lo que darán la sorpresa y ganarán ante Al Hilal.
¿Quiñones titular? Posibles alineaciones Al Qadisiya vs Al Hilal
Al Qadisiya : Casteels; Nacho, Thakri, Fernandez, Al Shahrani; Weigl; Al Shamat, Nandez, Al Juwayr, Baah; Quinones, Al Salem
: Casteels; Nacho, Thakri, Fernandez, Al Shahrani; Weigl; Al Shamat, Nandez, Al Juwayr, Baah; Quinones, Al Salem Al Hilal: Alrubaie; Al-Yami, Tombakti, Mari, Al-Harbi; Malcom, Milinkovic-Savic, Al Dawsari, Ruben Neves, Marcos Leonardo, Nuñez
Últimos partidos Al Qadisiya
Al Nassr 1-2 Al Qadisiya
Al Qadisiya 5-0 Al Feiha
Al-Hazm 1-5 Al Qadisiya
Al Qadisiya 2-1 Al Ittihad
Al-Najma 1-3 Al Qadisiya
Últimos partidos Al Hilal</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/3b069a34772879fbaa86a00016585607/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/28/17696272542776.jpg</imagen_url></noticia></noticias>