<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/cronica/2026/01/23/6972e51ee2704e6a398b4582.html</url><titulo>Gol y Resumen México vs Panamá: Javier Aguirre no convence pero gana y termina racha negativa hacia Mundial 2026</titulo><texto>En un deslucido encuentro ante la Selección de Panamá, el Tricolor del Vasco Aguirre pudo encontrar la manera de obtener la victoria y se va con el triunfo después de los más de 90 minutos disputados en la cancha del Estadio Rommel Fernández.
¿Cuándo es la inauguración del Mundial 2026?</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/50f9a8d5338c1980440829d5c5da8545/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/23/17691386447560.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/23/6972edf3e2704e3a398b457e.html</url><titulo>"Mucho futuro con Rafa Márquez": Javier Aguirre se 'olvida' del Mundial con Selección Mexicana</titulo><texto>Pero Javier Aguirre busca sacar las mejores lecciones de este partidos sin seleccionados de Europa por no ser Fecha FIFA, pero hubo cuatro debuts en el Tri.
Estoy contento, son chicos con mucho futuro... Si podemos trabajar mejor y más tiempo encontraremos soluciones en partidos como los de hoy.
"Ya está Rafa con ellos, se apersonó en el Sub 20, los está viendo, es por fin una continuidad después de tantos años que vamos quitando entrenadores mundialistas. Hoy por lo menos estamos tranquilos porque Rafa tiene contrato.
Fimbres es mediocampista de los Rayados y López central del Toluca y ambos estuvieron en el Mundial Sub-20 2025, donde quedaron eliminados en los cuartos de final.</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/Ztx641fSl4yQYvT-h/x1080</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/22/69725d52e2704e79648b45b4.html</url><titulo>¿Cuándo se juega México vs Bolivia? Esta será la sede confirmada del partido amistoso</titulo><texto>Este encuentro se disputará en el Estadio Ramón Tahuichi Aguilera, una sede que causó polémica ya que se encuentra en remodelación. Sin embargo, los organizadores han señalado que este recinto ya presenta un avance de más del 92% en las obras de reconstrucción.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/9f72220bcb84e268a5af2d9da8ad8cf2/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17691026371842.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/mexicanos-mundo/2026/01/22/697240c546163fe8408b45a4.html</url><titulo>El gran gesto de Hugo Sánchez a aficionado que limpió su placa con Atlético de Madrid</titulo><texto>Sin la intención de buscar fama, una persona se dio cita a las afueras del inmueble de los Colchoneros, quienes le guardan rencor al 'Macho' después de dejarlos por el archirrival, el Real Madrid, por lo que es una constante de que su placa sea maltratada.
Hugo Sánchez busca a aficionado
"Ayúdenme a localizar a este chaval porque me gustaría agradecer de manera personal su gran detalle", escribió y pidió ayuda Hugo Sánchez en sus redes sociales.
El mensaje que publicó Hugo Sánchez para buscar a aficionado
Atlético de Madrid se olvida de Hugo Sánchez
Es tanto el rencor hacia Hugo Sánchez, que los Colchoneros trataron de borrar su historia dejándolo fuera de las votaciones para los nuevos miembros para el Paseo de Leyendas, y no sólo eso, también será retirada la que ya está después de que los socios votaron en contra de su renovación.
Aún así, el acto del seguidor fue interpretado como una muestra de respeto y agradecimiento hacia la trayectoria de "Hugol", quien dio sus primeros pasos en el fútbol europeo con el Atlético antes de convertirse en leyenda del Real Madrid, club con el que alcanzó la cima de su carrera.</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/ZsRJc1fRfKlPuZ3-d/x1080</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/23/6973986046163f526b8b458a.html</url><titulo>México vs Bolivia: ¿cuántas veces se han enfrentado y cómo está el balance histórico?</titulo><texto>Los resultados registrados son los siguientes:
Bolivia busca llegar fuerte al repechaje rumbo al Mundial 2026</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/eb69f9f21e402459749dd3b88369ae74/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/23/17691832791814.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/mercado-fichajes/2026/01/23/697383d3e2704e6b398b45a7.html</url><titulo>Fútbol de Estufa Liga MX Hoy: fichajes, últimas noticias y rumores Viernes 23 de Enero del Clausura 2026</titulo><texto>Una de las contrataciones más sonadas en los últimos días es la de Germán Berterame, quien dejaría de jugar con los Rayados de Monterrey para jugar a lado de Messi y Luis Suárez en el Inter de Miami. Este movimiento podría provocar que el 'Tato' Noriega busque a su reemplazo o que los regios se "conformen" con el ataque que ya tienen, confiando en que Anthony Martial sí logre brillar en este Clausura 2026. Muchos analistas aseguran que los Rayados decidirán la segunda opción.
América cerca de fichar a Raphael Veiga
En Coapa están felices, pues se rumora que el América ya hizo una oferta por Raphael Veiga del Palmeiras. Este jugador brasileño es un mediocampista de 30 años que en el Palmeiras ha logrado hacer 108 goles y 54 asistencias en 378 partidos. Las Águilas estarían dispuestos a pagar entre 8 y 9 millones de dólares, además, varias fuentes aseguran que Raphael Veiga ya dio el visto bueno y que solo es cuestión de que el club acepte.
Altas y bajas rumbo al Clausura 2026
América
Altas: Rodrigo Dourado
Bajas: Javairo Dilrosun
Rumores: Brian García, Bruno Zapelli, Raphael Veiga
Atlas
Altas: Manuel Capasso, Rodrigo Shcegel
Bajas: Matías Cóccaro, Mauro Manotas, Alons Ramírez, Emiliano Orrantia, Matheus Dória
Rumores:
Atlético San Luis
Altas: Leonardo Flores,
Bajas: José de Jesús González, Gabriel Martínez, Carlos Rodas, Joao Klimiwicz, Rodrigo Dourado
Rumores: Roberto Meraz
Chivas
Altas: Brian Gutiérrez, Ángel Sepúlveda
Bajas: Raúl Martínez, Javier Hernández, Cade Cowel, Alan Mozol
Rumores: Osvaldo Rodríguez (Alta)
Cruz Azul
Altas: Agustín Palavecino
Bajas: Ángel Sepúlveda, Nacho Rivero
Rumores: César Montes, Edwuin Cetré, Jorge Sánchez (baja), Nathan Ordaz
Juárez
Bajas: Martín Varini, Ángel Zaldivar
Rumores:
León
Altas: Diber Cambindo, Sebastián Vegas, Juanpi Dominguez, Nicolás Vallejo, José Iván Rodríguez, Bryan Colula, Jordan García
Bajas: James Rodríguez, Nico Fonseca, Emilio Rodríguez
Rumores: Diego Valdés, Yimmi Chará
Mazatlán
Altas: Sergio Bueno (DT)
Bajas: Nicolás Benedetti, Robert Dante Siboldi, Bryan Colula
Rumores: Eduardo García
Monterrey
Altas: Alonso Aceves, Luca Orellano
Bajas: César Garza
Rumores: Germán Berterame (baja), Alan Pulido
Altas: Raúl Martínez, Martín Varini, Emilio Rodríguez, Julian Carranza, Kevin Gutiérrez, Lorenzo Faravelli
Bajas: Johan Rojas, Fernando Gago, José Iván Rodríguez, Diego de Buen, Diber Cambindo, Tomás Jacob
Rumores: Agustín Almendra
Pachuca
Altas: Esteban Solari, Salomón Rondón, Alan Mozo
Bajas: Jaime Lozano, Luis Rodríguez
Rumores:
Puebla
Altas: Juan Pablo Vargas, Ignacio Maestro Puch, Eduardo Mustre
Bajas:
Rumores:
Pumas
Altas: César Garza, Jordan Carrillo, Juninho Vieira
Bajas: Aaron Ramsey
Rumores: Marcelo Flores
Querétaro
Bajas: Pablo Barrera, Benjamín Mora, Jesús Piñuelas, Rodrigo Bogarín, Omar Mendoza, Bruce El-Mesmari, Jonathan Perlaza, Aldahir Pérez
Rumores:
Santos
Altas: Efraín Orona, Lucas Di Yorio
Bajas: Bruno Barticciotto, Ismael Govea, Edson Gutiérrez, Ronaldo Prieto, Jordan Carrillo
Rumores:
Tigres
Altas: Paco Reyes
Bajas: Javier Aquino, Sebastián Córdova, Fernando Tapia
Rumores:
Toluca
Altas: Emiliano Gómez, Sebastián Córdova, Jorge Díaz Price
Bajas: Juan Pablo Domínguez
Rumores: Ralph Orquin</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/ed213dda23f0d923c6d260a88c6d4684/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2025/12/17/17659797639237.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/23/69730d3be2704e3a398b4599.html</url><titulo>"Si eres técnico de élite, le encuentras lugar a Julián Quiñones": Fuerte crítica a Javier Aguirre</titulo><texto>El momento de Quiñones es para que Aguirre se deje de necesades, que tome un vuelo a Arabia y pregunte al DT del Al-Qadisiya cómo y dónde ponerlo a jugar Pollo Ortíz
Julián Quiñones no se cansa de anotar y tener buenas actuaciones para llamar la atención de Javier Aguirre
Julián Quiñones ha mantenido un buen nivel en Arabia Saudita, incluso en sus últimos partidos ha sido determinante con tantos que hay ayudado a su equipo a sumar puntos importantes. Durante el último partido del Al-Qadisiya, Quiñones logró un doblete que lo pone en lo alto de la tabla de goleadores.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/7585da09e6e0b4c49d1145e541d5b182/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/23/17691476923932.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/23/69730ef6268e3e0f378b45a6.html</url><titulo>Selección Mexicana quiere subir el nivel con Brasil antes del debut con Sudáfrica en el Mundial 2026</titulo><texto>Veremos si este duelo se concreta pero prácticamente sería el cierre de la preparación de ambos equipos previo al Mundial y un aperitivo sumamente suculento para la afición rumbo del evento del año con el cinco veces campeón del mundo ante el Tri en Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/5247f1081ec26aaf11328517a3605c64/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/23/17691484600960.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/23/69730b4be2704e4e048b45a0.html</url><titulo>"El resultado no es lo prioritario": Javier Aguirre solo piensa en el Mundial 2026 y Sudáfrica</titulo><texto>Vasco Aguirre quiere un equipo antes que victorias
Pero ese funcionamiento y los poco triunfos en los últimos seis meses no preocupa a Javier Aguirre, porque su prioridad es el equipo y no los resultados.
No diría que el resultado pasa a segundo plano, pero no es lo prioritario para mí. Entiendo (los) seis partidos (sin ganar), se empieza a hacer la bola de nieve que es parte de un trabajo que yo respeto. Javier Aguirre
El Vasco Aguirre acepta que todos quieren que la selección "gane, guste y golee", pero su objetivo y el del cuerpo técnico es preparar al equipo para la inauguración del Mundial 2026 el 11 de junio contra Sudáfrica en el Estadio Azteca.
"Uno siempre quiere ganar, la afición quiere, ustedes (prensa) quiere ver a su equipo que funcione bien, que golee, que gane, que guste, pero en este afán de llegar al 11 de junio de llegar con el mejor equipo posible, entendemos que hay en el camino obstáculo que se traducen en derrotas, empates.
"No hay que olvidar que los rivales han sido entidades fuertes, top 20 del mundo, son rivales que nos hacen crecer, incluso el empate, la derrota es aprendizaje. Todo está enfocado hacia el 11 de junio. Tenemos tres cuatro partidos más, que podemos sacar malos resultados, ojalá no, pero seguimos enfocados en el 11 de junio".</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/ZtxO41fSlFTUCKhy4/x1080</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/23/697304cfca4741e04c8b457e.html</url><titulo>Ni la Hormiga González ni Richard Ledezma, lo mejor de la Selección Mexicana es la chamarra retro de Adidas</titulo><texto>¿Cuándo es la inauguración del Mundial 2026?</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/ZtvMk1fSjPQcGeHyi/x1080</imagen_url></noticia></noticias>