<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/21/69711ffa268e3ebb5a8b4585.html</url><titulo>Reunión de emergencia de Santiago Baños y André Jardine en plena crisis del América</titulo><texto>De acuerdo con Transfermarkt, las Águilas son el equipo de mayor valor en el torneo con 106.45 millones de euros, casi 24 MDE más que el Toluca, el segundo en la valoración.
Jardine y la directiva buscan levantar al América
Ante el pobre comienzo, la dirección deportiva con Santiago Baños busca refuerzos que ayuden a conseguir los goles que no anotan Henry Martín, José Zúñiga, Víctor Dávila y Rodrigo Aguirre.
Son varios los nombres que se manejan, con varias opciones desde la Serie A de Brasil, pero mientras llega algún nuevo fichaje, en el entrenamiento se presentó Baños para charlar con André Jardine, de acuerdo con un video, aunque no se sabe sobre qué fue la conversación.
Cuándo es el siguiente juego del América
Para el 3 de febrero el equipo de Jardine debutará en la Concachampions de visita contra el Olimpia de Honduras, en la primera ronda con eliminatoria de ida y vuelta.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/e870dc052a9d1576cf63b5f26c7af95b/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/21/17690213582658.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/liga-mx/2026/01/22/69719083268e3e9e3e8b45b5.html</url><titulo>Germán Berterame se despide de la Liga MX, Inter Miami y Rayados llegan a un millonario acuerdo</titulo><texto>Desde hace una semana comenzó a sonar el nombre de Germán Berterame para reforzar al Inter Miami que además busca defender la corona de la MLS en esta temporada 2026 y aunque al principio se negaron esos rumores, Domenec Torrent dejó entrever que había un interés, mismo que hoy se hizo oficial.
Germán Berterame: Nuevo refuerzo del Inter Miami
Rayados finalmente aceptó la oferta del Inter Miami de 15 millones de dólares, aunque en principio se negó a aceptar el ofrecimiento del campeón de la MLS pues la cláusula de salida de Germán Berterame era de 20 millones de dólares a cambio de un contrato de tres temporadas.
Para el Inter Miami este 2026 es un año en el que además de buscar retener el título de la MLS, también buscará ganar por primera vez en su historia la Concacaf Champions Cup, algo que le quedó pendiente a las Garzas y a Lionel Messi, que por si esto fuera poco, no quiere irse del fútbol de los Estados Unidos sin ganar este trofeo.
Los números de Germán Berterame con Rayados ante de firmar con el Inter Miami</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/0184d925a4b1db4551e21ca9cc72d1ef/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17690502297666.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/22/69716297ca47416d1a8b456e.html</url><titulo>¿Javier Aguirre llevará a Memo Ochoa al Mundial 2026? Tala Rangel y Malagón con lugar asegurado</titulo><texto>En conferencia de prensa previo al amistoso contra Panamá, el Vasco confirmó Raúl Rangel de Chivas y Luis Ángel Malagón del América en su lista final mundialista.
"Es cierto, no voy a tapar el sol con un dedo que Tala y Malagón van un paso por delante", dijo.
Javier Aguirre planea llevar un tercer o hasta cuarto portero ¿Memo Ochoa o Carlos Acevedo?
La duda de Aguirre recae, más bien, en un tercer portero e incluso hasta un cuarto. Para asignar esos lugares restantes, el estratega nacional tiene en mente a Carlos Acevedo de Santos, pero también a Guillermo Ochoa.
Fernando Tapia y Carlos Moreno son guardametas que el Vasco ha observado y tampoco los descarta del todo. Aunque todo este tema de los porteros no es algo que le quite el sueño al entrenador tricolor.
"Entonces estamos por ahí en la búsqueda de un tercer portero que nos pueda ayudar, un cuarto portero inclusive, porqué no. Acevedo está en esa lista, es un buen muchacho, buen arquero, no le he dado minutos, pero tampoco se los he dado a Tapia, Ochoa o a Carlos Moreno o algún otro que se me escapa por ahí. Estamos en eso, pero no estoy preocupado por ese puesto".</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/ZtOga1fSMZakappPw/x1080</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/seleccion-mx/2026/01/22/697181f0268e3e9d178b45ac.html</url><titulo>"Tengo más argumentos si está jugando": Javier Aguirre 'advierte' a Chucky Lozano por problema en San Diego</titulo><texto>Chucky Lozano sigue sin solucionar su futuro en medio de su conflicto con el San Diego FC, donde el técnico Mikey Varas ya no cuenta con él pata la temporada MLS 2026.
Vasco Aguirre en comunicación con Hirving Lozano
"He hablado con él más de una vez en esta situación que se le presentó, pero yo tengo más argumentos si están jugando él o cualquiera. Entendería situaciones personales si están Europa y no juegan el minutaje que me gustaría, pero sí me gusta que el jugador esté en forma física y futbolística.
Pienso que es su decisión, él tendrá que pensar en todo lo que esto implica y veremos qué sucede. Javier Aguirre
Chucky Lozano y el problema de su salario
El problema que han manifestado los equipos a los que se ha vinculado Chucky Lozano es su alto salario, que rebasa la 7 millones de dólares al año en la MLS.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/5a3d69b65f8297365d7125f18368ad63/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17690464037813.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/mexicanos-mundo/2026/01/22/6972865de2704e2d468b45b8.html</url><titulo>Luka Modric y el día que sorprendió a Santi Giménez con una visita en su propia casa</titulo><texto>Santiago Giménez es gran amigo de Luka Modric y comparten vecindario en San Siro
"La otra vez vino a mi casa, tocó la puerta y me pidió mi camilla de masaje. Él sabía que yo tenía una.
Cabe destacar que Luka es vecino de Santi, de hecho viven uno junto al otro en un vecindario en el que premia la tranquilidad sin ser catalogados o perseguidos como estrellas.
Otro histórico del futbol con el que Giménez convive en el AC Milan es Zlatan Ibrahimovi; quien es directivo rossonero y prácticamente jefe del canterano de Cruz Azul.
Santiago Giménez se siente arropado en el AC Milan
Asimismo, el seleccionado nacional dejó claro que en Milan hay mucha confianza sobre él y busca retribuirla con su mejor nivel una vez que se recupere al cien de su cirugía en el tobillo.
"Deben ver algo en mí, porque aunque no he rendido como me hubiera gustado y todavía no he demostrado plenamente quién soy y lo que puedo hacer, creen en mis capacidades.
"Me han defendido en muchas ocasiones cuando me han criticado, y se los agradezco de verdad".</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/99ccd783ee68dfc80c7e49ef30892279/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17691136729626.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/premier-league/2026/01/22/6972778fe2704e2c5f8b45bb.html</url><titulo>Casemiro inicia la limpia del nuevo Manchester United</titulo><texto>Cuatro años después de su llegada a Old Trafford, la etapa de Casemiro en el Manchester United acabará este verano.
Así lo han comunicado de forma oficial el club inglés y el centrocampista brasileño, con lo que comienza la 'limpia' de los renovados Red Devils.
Mensaje de salida de Casemiro
¿Qué sigue para Manchester United?
Y es que los 'Red Devils' tienen aún mucho por competir, como dice Casemiro: son quintos en Premier y están a un único punto de la 'zona Champions' (Liverpool, 36 puntos)... aunque es previsible que la liga inglesa repita cinco cupos en Copa de Europa para la 2026-27.
Es el único objetivo que les queda, aunque no es menor, pues fueron eliminados a las primeras de cambio en las dos copas.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/686ad505e47e1094791f3a0faddc663e/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17691130882724.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/la-liga/2026/01/22/697277f722601d31218b45a7.html</url><titulo>Joan Laporta convoca a elecciones: Los candidatos a ser presidente en FC Barcelona</titulo><texto>La junta directiva del Barcelona ha acordado este jueves, en una reunión ordinaria, la convocatoria de elecciones para el día 15 de marzo. Por tanto, en apenas dos meses los socios tienen una cita con las urnas. Las votaciones se realizarán en el Camp Nou y coincidirán con el partido frente al Sevilla. El club siempre convoca las elecciones en un día de partido con el fin de lograr la mayor participación.
Marcha deportiva
Además, para el actual presidente es un buen momento. La situación en Can Barça es positiva. El equipo ya ha ganado un título y en marzo se espera que todos los frentes sigan abiertos.
En LaLiga, en este momento, son líderes y confían en seguir siéndolo para entonces. En la Champions, lo más normal es que el equipo se haya clasificado para octavos de final y esté disputando la eliminatoria, mientras que en la Copa del Rey puede estar en la final.
Nueva fase en el Spotify Camp Nou
Además, en otros frentes abiertos, como los que tiene Laporta en los tribunales, no se esperan novedades en esas fechas.
Tribunales
Tampoco se prevén novedades en las querellas que tiene el presidente por supuestas estafas. Por tanto, todo hace indicar que es un buen momento para Laporta.
Los precandidatos</texto><imagen_url>https://s1.dmcdn.net/v/ZtpeE1fSdgwIqnCg9/x1080</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/mexicanos-mundo/cronica/2026/01/22/69727c7622601d033f8b45cc.html</url><titulo>Gol y resumen Fenerbahçe vs Aston Villa: Edson Álvarez vuelve de su lesión pero el panorama en Europa League se complica</titulo><texto>Gol y resumen Fenerbahçe vs Aston Villa: Edson Álvarez vuelve de su lesión pero el panorama en Europa League se complica
Gol y resumen Fenerbahçe vs Aston Villa: Edson Álvarez vuelve de su lesión pero el panorama en Europa League se complica /LAPRESSE
El Aston Villa llegó con este triunfo a seis victorias en lo que va del torneo con una sola derrota, lo que lo colocan como uno de los líderes de la Europa League junto al Lyon y Midtjylland. Ahora, el equipo inglés tendrá la oportunidad de quedar en la cima de la tabla general en la jornada 8 ante RB Salzburg.
Del otro lado, el panorama para el Fenerbahce se complicó debido a esta derrota al sumar 11 puntos y aunque su clasificación está casi segura, Edson Álvarez y su equipo necesitan un triunfo para colocarse en mejor posición y evitar a uno de los rivales complicados, además de recibir los Playoffs de la Europa League en casa.
Fenerbahce y Aston Villa no lograban generar
El equipo turco era quien tenía la obligación de ir por los tres puntos para escalar posiciones y acercarse a la zona de clasificación directa de la Europa League.
Jadon Sancho silenció el Sukru Stadium
Ambos equipos continuaban con pocas jugadas sobre los arcos y el partido entre Fenerbahce vs Aston Villa comenzaba a entrar en un partido que, apuntaba, para ser solamente de una anotación.
En un ataque por parte de los "Villanos", un desvío por parte de la defensa del equipo turco le dejó el balón a modo a Jadon Sancho quien remató de cabeza para poner el 1-0 del Aston Villa sobre Fenerbahce al minuto 25.
Fenerbahce cerca pero no lograban empatar
Antes de finalizar la primera mitad, el equipo visitante había ampliado el marcador, sin embargo, la anotación vino derivada de un toque del árbitro, sí, del árbitro, por lo que el gol de Aston Villa fue anulado.
Fenerbahce siguió buscando el arco rival y luego de una gran jugada colectiva, lograron generar peligro pero Marco Bizot estuvo atento para rechazar el disparo y evitar el empate del conjunto turco.
Edson Álvarez ingresó y anulan gol a Fenerbahce
Después de algunas semanas de ausencia por lesión, Edson Álvarez ingresó al terreno de juego al minuto 72 para volver a la actividad e intentar empatar el encuentro para evitar la caída de su equipo en Europa League.
Edson Álvarez peleó un balón que derivó en la anotación del empate para su equipo, sin embargo, tras una breve revisión el central decidió anular el gol y Aston Villa se salvó al minuto 77.
Fenerbahce por subir posiciones en última jornada
Aún con partidos por disputarse en esta Jornada 7 de la Europa League, de momento el Fenerbahce se ubica en la posición dieciséis con 11 unidades, por lo que se mantiene en puestos de Playoffs.
Sin embargo, con una combinación de resultados podría bajar más posiciones y estar en riesgo de no avanzar ni a los Playoffs de la Europa League, por lo que toca esperar el final de la jornada.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/6219d43d1b5468f8cc5f4060c908abc9/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17691103861085.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/mexicanos-mundo/cronica/2026/01/22/69727900e2704efd4f8b45af.html</url><titulo>Goles y resumen Al Qadsiah vs Al Ittihad: Julián Quiñones opaca a Benzema con doblete y pide a gritos una oportunidad a Javier Aguirre</titulo><texto>Goles y resumen Al Qadsiah vs Al Ittihad: Julián Quiñones se luce con doblete ante Benzema y pide a gritos una oportunidad a Javier Aguirre
Goles y resumen Al Qadsiah vs Al Ittihad: Julián Quiñones se luce con doblete ante Benzema y pide a gritos una oportunidad a Javier Aguirre / ESPECIAL
Julián Quiñones y el Al Qadsiah se enfrentaron al Al Ittihad de Karim Benzema, en un duelo de los más interesantes que ofreció la Saudí Pro League en esta jornada pues son dos de los clubes más competitivos de la temporada, aunque el equipo del francés no está en su mejor momento.
En los primeros minutos del encuentro, el Al Ittihad de Karim Benzema se mostraba más activo al ataque y el francés comandaba las acciones al frente jugando como falso nueve, lo que le permitía botarse fuera del área para hacer paredes y poner pases filtrados.
Por el momento, la visita era más peligrosa al frente.
Al Qadsiah logró asentarse en el partido y comenzó a tener más la pelota, lo que evitaba que hubiera peligro en su área, pero no generaba acciones importantes al frente. Quiñones no entraba mucho en contacto con la pelota.
Pasado el minuto 15' el dominio no era claro, ya que ninguno de los equipos se hacía de la posesión del balón, pues cometían muchos errores que cortaban sus avances.
Al minuto 17' Aoar estuvo a punto de abrir el marcador para el Al Ittihad con un cabezazo que se estrelló en el poste y salió hacia afuera. La visita se quedaba cerca.
Los locales respondían con una jugada de contragolpe que Retegui mandaba al fondo pero la jugada se anulaba por fuera de lugar.
De momento, ni Quiñones ni Benzema entraban mucho en contacto con la pelota.
Al minuto 26' el árbitro marcó penal a favor de Al Ittihad tras una zancadilla sobre Al Shanqueeti dentro del área.
Al Qadsiah vs Al Ittihad: Gol de Benzema
Karim Benzema hizo efectivo el tiro penal y al minuto 28' abrió el marcador en favor del Al Ittihad en calidad de visitante.
Al Qadsiah retomó el balón para reaccionar lo más pronto posible y empatar el marcador, lo que hizo que el partido tuviera un ritmo intenso.
Al Qadsiah vs Al Ittihad: Gol de Julián Quiñones
Al minuto 36' Julián Quiñones empató el marcador para su equipo al cerrar la pinza. Todo estaba empatado y las emociones estaban por venir.
Al mediotiempo, todo se iba en un empate a uno con goles de Quiñones y Benzema.
El segundo tiempo comenzó con un ritmo intenso pues tanto Al Qadsiah como Al Ittihad tuvieron opciones de gol en los primeros instantes del complemento, aunque el marcador se mantenía empatado.
Los locales se quedaron cerca de anotar el segundo al minuto 55' luego de un pase largo de Quiñones que le cayó a Retegui tras un mal control de la defensa, pero el disparo se estrelló en el poste.
Al Qadsiah vs Al Ittihad: Doblete de Julián Quiñones
Al minuto 58' Julián Quiñones anotó su doblete para poner al frente al Al Qadsiah, que ahora derrotaba al equipo de Karim Benzema tras un comienzo intenso en la segunda mitad.
Los visitantes trataban de tomar la pelota para reaccionar, después de ser muy pasivos durante el comienzo del segundo tiempo. Ahora, tendrán que anotar tras verse a bajo en el marcador con doblete de Quiñones.
Al minuto 67' el árbitro marcó penal a favor del Al Attihad tras una mano defensiva dentro del área. Pero tras una revisión en el VAR se anuló la marcación.
Tras el minuto 72' Al Qadsiah mantenía la victoria en el partido.
Al 78' Julián Quiñones se quedó cerca del hat-trick pero su remate de tijera se estrelló en la defensa del Al Ittihad.
Los locales dominaban el cierre del partido, por lo que se veía más cerca el tercer gol que el empate.
Tras el minuto 82' Al Ittihad cerraba intensamente el encuentro en busca del gol del empate.
Al final del partido, la victoria fue para Al Qadsiah con doblete de Quiñones.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/6b2b94a5d0ec25af31e49c631b0c9c0e/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17691097206342.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.marca.com/mx/futbol/la-liga/2026/01/22/69725719268e3ee0218b45db.html</url><titulo>El Real Madrid, cerca de ir a juicio por los conciertos del Santiago Bernabéu</titulo><texto>Luis Miguel y Taylor Swift, dos artistas que sí se presentaron en el inmueble de Chamartín
Luis Miguel y Taylor Swift, dos artistas que sí se presentaron en el inmueble de Chamartín / LAPRESSE
Según informa este jueves 'El Confidencial', el Real Madrid está a punto de ser llevado a juicio por los conciertos del Bernabéu. La magistrada que lleva el caso, Mónica Aguirre de la Cuesta, del juzgado de instrucción número 53 de la capital, ha dictado auto de procesamiento para el caso, tras año y medio de instrucción.
En el auto, del pasado 15 de enero, se apunta a un posible delito contra el medio ambiente, en su variante de contaminación acústica, por parte del Real Madrid, en concreto 'Real Madrid Estadio', la entidad dependiente del club de organizar este tipo de eventos.
Luis Miguel hace de Cristiano Ronaldo en el Santiago Bernabéu de Madrid EFE
¿Qué pasará con el Real Madrid?
El club blanco dispone ahora de tres días para presentar un recurso de forma. Mientras, el fiscal y la acusación particular disponen de un plazo de 10 días para formular los escritos en los que detallen la pena y delitos concretos que atribuyen al club blanco.
La decisión de la jueza es otra victoria para los vecinos del entorno del estadio madridista, que en octubre ya lograron que el Tribunal Superior de Justicia de Madrid anulara la concesión de los dos parkings que el Real Madrid quería construir en el Paseo de la Castellana y en la calle Padre Damián.
Un fallo que el Ayuntamiento de Madrid ha acatado, pero que ha sido recurrido por el club.
El Real Madrid suspendió los conciertos en septiembre de 2024, mes y medio después de que se admitiera a trámite la denuncia y tras casi cinco meses de distintas celebraciones de eventos musicales en el Bernabéu.</texto><imagen_url>https://e01-phantom-marca-mx.uecdn.es/56fb6544ce18105d5dc5782ea1749df4/resize/1200/f/jpg/mx/assets/multimedia/imagenes/2026/01/22/17691088657674.jpg</imagen_url></noticia></noticias>