<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/27/return-to-silent-hill-apuesta-por-la-fidelidad-al-videojuego-en-su-regreso-cinematografico/</url><titulo>Return to Silent Hill apuesta por la fidelidad al videojuego en su regreso cinematográfico</titulo><texto>Terror en Silent Hill
Terror en Silent Hill (aleksandarletic@yahoo.com)
El regreso a la niebla y a la culpa
La historia se centra en James Sunderland, interpretado por Jeremy Irvine, un hombre emocionalmente devastado que recibe una carta de su esposa fallecida, Mary (Hannah Emily Anderson). El mensaje lo invita a regresar a Silent Hill, un pueblo cubierto por una niebla perpetua que funciona más como un estado mental que como un espacio físico. En este lugar, James no solo se enfrenta a criaturas grotescas y escenarios en ruinas, sino a manifestaciones simbólicas de su propio dolor y culpa.
La película intenta reproducir el carácter introspectivo del videojuego, en el que Silent Hill actúa como un espejo psicológico que castiga y confronta a quienes lo habitan. Visualmente, el filme apuesta por la recreación de elementos icónicos, como la niebla espesa, los pasillos industriales y los encuentros con figuras monstruosas que remiten directamente al imaginario de la saga. En ese sentido, la dirección artística busca mantener una fidelidad estética que conecta con el material original.
Terror en Silent Hill
Una recepción crítica marcada por la decepción
Terror en Silent Hill: Regreso al infierno ha sido recibida con críticas mayoritariamente negativas. En plataformas especializadas como Rotten Tomatoes, la película figura con una de las calificaciones más bajas dentro de la franquicia, situándose incluso por debajo de entregas anteriores que ya habían sido cuestionadas por su calidad.
Entre los principales puntos señalados por la crítica se encuentran un guion fragmentado y confuso, incapaz de articular una progresión emocional clara. La complejidad psicológica que define a Silent Hill 2 se diluye en una estructura narrativa que apuesta por la acumulación de escenas inquietantes sin un verdadero hilo conductor. Esto provoca que el espectador tenga dificultades para conectar con el viaje interno de James.
Otro aspecto recurrente en las reseñas es el desempeño actoral. Aunque Jeremy Irvine cumple con una interpretación contenida, los personajes carecen del desarrollo necesario para generar empatía, lo que debilita el impacto emocional de la historia. A esto se suma el uso irregular de efectos visuales: si bien algunos escenarios logran transmitir una sensación de desolación, el CGI de las criaturas parece salido directamente de los graficos de un PS2, al resultar poco convincente y romper la inmersión en momentos clave.
Asimismo, los cambios introducidos en elementos fundamentales del relato original han generado desconcierto. La reinterpretación de ciertos personajes y símbolos ha sido vista como una traición al espíritu del videojuego, sin que estas modificaciones aporten una lectura nueva o más profunda. La película queda atrapada en un punto intermedio: no es una adaptación fiel ni una obra autónoma sólida, lo que termina por frustrar tanto a fans como a espectadores ajenos a la saga.
Fans divididos y un futuro incierto para la saga
La reacción del público seguidor de Silent Hill ha sido tan intensa como contradictoria. En foros y redes sociales, el estreno desató un debate que evidencia la dificultad de adaptar obras interactivas al lenguaje cinematográfico. Por un lado, abundan las críticas que señalan que la película reduce el simbolismo psicológico a simples referencias visuales, utilizando criaturas y escenarios icónicos como adornos más que como piezas narrativas con significado.
En última instancia, Terror en Silent Hill: Regreso al infierno se consolida como uno de los estrenos más controversiales dentro del cine basado en videojuegos. Aunque cuenta con ideas visuales interesantes y momentos de auténtica inquietud, la falta de coherencia narrativa y profundidad psicológica pesa más que sus aciertos. Para algunos, será una oportunidad de volver a un universo emblemático; para otros, una prueba más de que Silent Hill sigue siendo un desafío casi imposible para el cine.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/IX25RAVODVEY5FWWP5MFKDKBAE.jpg?auth=586df526486330fb3a93a7d2aac64389138b2e2e374c816aaedf9ab749be7465&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/27/peso-pluma-vendra-a-mexico-al-concierto-de-kanye-west-estas-son-las-amenazas-que-le-hizo-el-narco/</url><titulo>¿Peso Pluma vendrá a México al concierto de Kanye West? Estas son las amenazas que le hizo el narco</titulo><texto>Peso Pluma y Kanye West Ambos artistas han colaborado juntos en diferentes temas, siendo "Last Breath" del álbum "Ye" el más reciente.
¿Por qué el narco ha amenazado a Peso Pluma?
Esta situación le ha ganado la respuesta de grupos contrarios a la facción de “Los Chapitos”, siendo señalado por lavar dinero de este grupo y recibiendo amenazas.
El caso más documentado ocurrió en septiembre de 2023 en Tijuana, Baja California, cuando aparecieron al menos cuatro narcomantas en distintos puntos de la ciudad, presuntamente firmadas por el Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG). En los mensajes se advertía al cantante que no se presentara en su concierto programado para el 14 de octubre en el Estadio Caliente, bajo la amenaza de que sería su “última presentación”.
Narcomanta contra Peso Pluma Peso Pluma canceló una presentación en Tijuana por amenazas durante 2023.
Las autoridades municipales y estatales confirmaron la localización de las mantas, y la Fiscalía informó sobre la detención de una persona relacionada con la colocación de uno de los mensajes, además del inicio de investigaciones por delitos relacionados con la generación de terror en la población. Tras estos hechos, la empresa promotora y el equipo del artista anunciaron oficialmente la cancelación del concierto por motivos de seguridad para el público, el personal y el propio cantante.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/Z5Q2ST5JEFBSJBBPU5YOXQK62A.jpg?auth=6680d8fdf8464569665b4100cf7be4f655e7fbf4de23d75af7b9635b45cb0299&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/28/nuevas-fechas-para-harry-styles-en-mexico-ocesa-abre-dos-conciertos-mas-en-cdmx/</url><titulo>Nuevas fechas para Harry Styles en México: Ocesa abre dos conciertos más en CDMX</titulo><texto>Por medio de sus redes sociales, Ocesa informó que, después de agotar los conciertos del 31 de julio y 1 de agosto, el cantante británico abrirá dos presentaciones más:
miércoles 4 de agosto | Estadio GNP Seguros
viernes 4 de agosto | Estadio GNP Seguros
La lista de precios oficiales están de la siguiente manera:
PITS: $6,547.25
GENERAL A: $2,579.25
GENERAL B: $2,579.25
GENERAL C: $1,463.25
GNP: $4,191.25
VERDE B: $3,987.25
NARANJA B: $2,827.25
VERDE C: $2,205.25
NARANJA C: $1,091.25
*Los precios no incluyen los cargos por servicio*</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LTDORVRRJVC2FEHWOIMHN5WW6Q.jpg?auth=9f2507a1a11db5870d97cde1a82417f95ff9a36840194e2e646ae106e45e10de&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/27/estrenos-game-pass-enero-2026-llega-a-xbox-juego-exclusivo-de-playstation-donde-participa-guillermo-del-toro/</url><titulo>Estrenos Game Pass enero 2026: llega a Xbox juego exclusivo de PlayStation donde participa Guillermo del Toro</titulo><texto>Death Stranding Director's Cut
Death Stranding Director's Cut
Este movimiento se ve reforzado por otros lanzamientos de alto perfil que acompañan el cierre de mes, consolidando una racha sólida para la plataforma.
Resident Evil Village
Terror, acción y mundos para perderse durante horas
El 29 de enero llega uno de los pesos pesados en términos de acción pura: Warhammer 40,000: Space Marine II, con campañas cooperativas y modos PvE y PvP que prometen combates intensos y una escala épica. Ese mismo día se suma MySims: Cozy Bundle, pensado para un público más relajado y creativo, demostrando la amplitud del catálogo.
Indika
Clásicos, despedidas y un catálogo en constante movimiento</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/2GYGRFTFXNEETLZO5RTPKBQGWA.png?auth=39dc9850911c6de6b2c4ab20037f3c4dad6e806feff74c5fde528381f785ce5f&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/27/trailer-daredevil-born-again-matt-murdock-y-jessica-jones-llegan-juntos-a-disney/</url><titulo>Trailer ‘Daredevil: Born Again’: Matt Murdock y Jessica Jones llegan juntos a Disney+</titulo><texto>Trailer Daredevil: Born Again Marvel Studios lanzó el trailer de la segunda temporada de ‘Daredevil: Born Again’, satisfaciendo al público fanático con el primer vistazo a Jessica Jones en el MCU.
Uno de los proyectos más esperados ha sido la segunda temporada de Daredevil: Born Again, cuyo trailer fue liberado por Marvel Studios este martes 27 de enero, encendiendo la emoción del público fanático ante una entrega que promete destacar entre la narrativa del superhéroe común, sumergiéndose una vez más en la oscuridad del vigilante Matt Murdock.
Krysten Ritter finalmente se une al MCU como Jessica Jones
No obstante, Disney tomó como prioridad recuperar los derechos del personaje y finalmente conectarla con el MCU mediante la serie Daredevil: Born Again, donde participará como personaje recurrente para la segunda temporada, aliándose al justiciero para desafiar a un Wilson Fisk más poderoso.
¿Qué muestra el trailer de Daredevil: Born Again temporada 2?
La segunda parte retomará la historia en el punto final de la primera temporada, mostrando las secuelas del enfrentamiento de Bullseye y las tensiones generadas por la saga anterior del MCU, además de que el justiciero de Hell’s Kitchen tendrá que enfrentarse a un nuevo régimen que eprseguirá a los vigilantes de la ciudad.
Time to dance with the Devil.
Vincent D’Onofrio volverá en su papel de Wilson Fisk, alias Kingpin, quien ahora cuenta con el poder de La Mano y ha obtenido la legalidad para perseguir a los vigilantes mediante la formación de un equipo especial de policía para neutralizar a quienes se crucen en su camino.
Debido a este nuevo estado policial, Murdock buscará formar un equipo que haga frente a la dictadura de Fisk para recuperar la ciudad, situación que consolida la presencia de Jessica Jones en la narrativa más allá de un guiño a los y las fans del personaje.
Unidos, Jones y Murdock tendrán que coordinar la resistencia en contra de Kingpin, una dupla que emociona al público por los elementos que fácilmente pueden complementarse uno con otro en esta narración oscura de redención y héroes que actúan en las sombras.
¿Cuándo se estrenará la temporada 2 de Daredevil: Born Again?
El avance liberado por Marvel Studios también dio un par de sorpresas más; primero, mostró el regreso de Deborah Ann Woll como Karen Page, quien parece que aún estará involucrada románticamente con el justiciero de Nueva York; y segundo, la gran revelación de Mathew Lillard en el cast de la segunda entrega.
Hasta el momento, se desconoce qué personaje interpretará Lillard en la nueva temporada, pero las y los fanáticos apuntan que podría tratarse de Mr. Fear, un villano clásico de Daredevil que podría cambiar el rumbo de la historia.
El estreno de la siguiente temporada de Daredevil: Born Again se estrenará el 24 de marzo de 2026 a través de Disney+, probablemente con un estreno escalonado de dos episodios iniciales y un episodio semanal, como lo fue su primera parte.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/IF5ABOFWB5C23BVWLAYRLMWY7A.png?auth=a4650ae5cf421d2d45b70ea45f2d79b51343f1665a9ef5904e314bac097bc696&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/28/bridgerton-temporada-4-fecha-y-horario-de-estreno-de-los-primeros-capitulos-en-mexico/</url><titulo>Bridgerton temporada 4: fecha y horario de estreno de los primeros capítulos en México</titulo><texto>Ambientados en la Regencia londinense, los libros escritos por Julia Quinn saltaron a la pantalla de streaming en el año 2020, causando un inmediato impacto por su temática de época, romance e ingenio acompañados por música contemporánea adaptada al género clásico de baile antiguo, lo que ha capturado la atención del público cada nueva temporada.
¿Quiénes serán los protagonistas de Bridgerton Temporada 4?
Esta ocasión, en la cuarta temporada, será el turno del hermano Benedict Bridgerton y la recién llegada Sophie Beck, cuyo romance está ligeramente inspirado por la icónica historia de La Cenicienta.
Con Luke Thompson y Yerin Ha en los papeles protagónicos, esta cuarta historia mostrará la búsqueda de identidad de Benedict junto a un inesperado enamoramiento a primera vista en el Baile de Máscaras, lo que desencadenará una serie de conflictos sociales que se interpondrán en el romance del hermano Bridgerton y la misteriosa “Dama de Plata”.
Bolivia, Venezuela, República Dominicana. 5:00 horas. Chile, Paraguay, Argentina, Uruguay.
Dado que la temporada será dividida en dos partes, el estreno de este miércoles incluye los cuatro primeros episodios de la cuarta temporada.
Nombre y duración de los primeros episodios de Bridgerton 4
Episodio 1: “El Vals”, duración 63 minutos.
“El Vals”, duración 63 minutos. Episodio 2: “Tiempo paralizado”, duración 65 minutos.
“Tiempo paralizado”, duración 65 minutos. Episodio 3: “El campo junto al camino”, duración 70 minutos.
“El campo junto al camino”, duración 70 minutos. Episodio 4: “Te doy mi corazón”, duración 63 minutos.
También, fiel a su icónica marca de adaptar canciones de la música moderna al encanto de la música de orquesta, Bridgerton 4 incluirá las canciones:
DJ Got Us Fallin’ In Love , USHER ft. Pitbull.
, USHER ft. Pitbull. Life in Technicolor , Coldplay.
, Coldplay. Never Let You Go, Third Eye Blind.
La segunda parte de la cuarta temporada de Bridgerton llegará hasta el 26 de febrero de 2026, un mes después del primer estreno.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/46DFDNLXPVEHZA6TBNKT6SXV24.png?auth=fd61577a5007bbe330adcf384fb2eafa6e39d818e195286e6b548c44b0105404&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/27/ahora-si-hay-tiro-de-carlos-trejo-vs-alfredo-adame-todos-los-detalles-de-la-pelea-para-ring-royale/</url><titulo>¡Ahora sí hay ‘tiro’ de Carlos Trejo vs Alfredo Adame": Todos los detalles de la pelea para Ring Royale</titulo><texto>¡Ahora sí hay ‘tiro’ de Carlos Trejo vs Alfredo Adame": Todos los detalles de la pelea para Ring Royale
¿Cuándo y dónde será la pelea de Carlos Trejo vs Alfredo Adame?
¿Por qué esta pelea es tan esperada?
El conflicto entre Trejo y Adame comenzó hace más de dos décadas, cuando ambos coincidieron en programas de televisión y protagonizaron fuertes discusiones que rápidamente escalaron a amenazas y retos físicos. A lo largo de los años, se anunciaron varias peleas que nunca se realizaron por supuestos problemas legales, desacuerdos y acusaciones de que alguno “se echó para atrás”.
¿Qué han dicho Alfredo Adame y Carlos Trejo?
Alfredo Adame ha asegurado que ahora sí va en serio, afirmando que se encuentra entrenando y que no se trata solo de un show. Incluso ha declarado que esta será la ocasión definitiva para cerrar el conflicto.
Por su parte, Carlos Trejo ha dicho que no tiene miedo y que está dispuesto a subirse al ring, aunque también ha cuestionado en ocasiones la organización del evento y ha dejado claro que no piensa prestarse a un “montaje”.
¿Cómo será el combate en Royal Ring?
Más allá del resultado, el combate entre Carlos Trejo y Alfredo Adame ya se perfila como uno de los eventos más comentados del año, gracias a su historia, polémica y carga mediática. Para algunos será puro show; para otros, el cierre definitivo de una rivalidad histórica.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/WCODJ4AC4BDBBMSXAHDYYTQZCM.png?auth=b6318d6ec3df7a9eda4b35f32d199b065db2954a65b1cc44734305f3a11bc016&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/28/boletos-cancelados-de-bts-en-mexico-que-hacer-si-ticketmaster-invalido-mi-entrada/</url><titulo>Boletos cancelados de BTS en México: ¿Qué hacer si Ticketmaster invalidó mi entrada?</titulo><texto>Entradas anuladas para los conciertos de BTS en el Estadio GNP
A pesar de que las plataformas de reventa pueden permitir especulaciones, informó Ticketmaster, aseguran que éstas no tienen ningún tipo de acceso ni vínculo a los sistemas de venta primaria.
Antes de entrar en pánico, es importante diferenciar entre un boleto anulado y un pase desactivado en la billetera digital, pues las soluciones para cada uno son distintas.
Primero, en caso de que tu entrada para el concierto seleccionado de BTS en el Estadio GNP aparezca como “pase desactivado” en tu wallet, debes verificar que tu correo en la billetera digital coincida con el correo de tu cuenta Ticketmaster, ya que la aplicación bloqueará la entrada que no esté asociada a la cuenta origen de la compra.
Segundo, si la situación es una entrada cancelada o anulada, las razones pueden ser las siguientes:
, los boletos podrían ser anulados por infringir la norma sin previo aviso y sin responsabilidad para Ticketmaster, como lo marca en sus . El pago fue realizado con tarjeta de crédito . En ocasiones, esta transacción presenta bloqueos de seguridad al detectarse una “compra grande”.
En caso de que alguna de estas razones hayan ocurrido durante su proceso de compra, es importante comunicarte con tu banco para iniciar el proceso de reembolso.
Política de reembolso de Ticketmaster: ¿cómo recuperar tu dinero después de una entrada cancelada?
De acuerdo con las políticas de la boletera, la devolución para compras en taquilla y Centros Ticketmaster se realizará al presentar el boleto en el lugar donde fue adquirido, sin enmendaduras ni alteraciones, desde las 48 horas siguientes al aviso correspondiente y por el periodo establecido en la ley aplicable.
En el caso de un Boleto Digital, como lo fue en la preventa y venta general para BTS en el Estadio GNP, el reembolso se hará de forma directa.
Ticketmaster informa que dicho reembolso se realiza por el valor nominal del boleto más los cargos por servicio y envío durante los 30 días siguientes a la cancelación, además de que aplicarán las instrucciones establecidas por las instituciones bancarias en las compras efectuadas con tarjetas de débito o crédito.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LQ2VCBXERZDU7PAVMUFXNGUOUE.png?auth=53193bb2dce2d5f1ac2dc28cbf31c9fc837aacb869e061c46afaf54ebe9f85b7&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/28/ted-lasso-esta-de-regreso-en-richmond-asi-lucen-las-primeras-imagenes-de-la-temporada-4/</url><titulo>¡Ted Lasso está de regreso en Richmond! Así lucen las primeras imágenes de la temporada 4</titulo><texto>¡El futbol es vida! Y más cuando se aplica el “Método Richmond”, y es que la cuarta temporada de Ted Lasso está cada vez más cerca. Jason Sudekis está de regreso en Inglaterra ahora para entrenar al equipo femenil. Después de meses desde que se anunció esta cuarta parte, finalmente se dejaron ver nuevas fotos con varios personajes del elenco original de nueva cuenta. Te contamos lo que necesita saber.
Así se ve la cuarta temporada de Ted Lasso
También podemos ver la incorporación de Tany Reynolds, quien aparece en el campo de entrenamiento a un lado del Coach Lasso como asistente técnica del equipo y reemplazando al coach Berard
¿De qué va a tratar la Temporada 4 de Ted Lasso? (Spoilers)
La tercera temporada concluyó luego de que Ted Lasso y Richmmond quedaron segundos de la Premier League, clasificando al equipo por primera vez en su historia a la UEFA Champions League. Parecía que todos habían concluido su historia. Rebecca pudo formar su familia, Roy Kent y Beard se quedaron para dirigir al equipo, Sam llegó a la selección de Nigeria, Jamie Tart se reconcilió con su padre y Ted regresó a casa para estar con su hijo.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/3ROV4Y5HFREBFOWYYYI6P4TUXA.jpg?auth=90f2752a37cad907002879686b1d506e076c4f6d117824ca8eb5c99c76e679b6&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/28/marc-anthony-va-por-su-octavo-hijo-el-cantante-y-nadia-ferreira-esperan-a-su-segundo-bebe/</url><titulo>¡Marc Anthony va por su octavo hijo! El cantante y Nadia Ferreira esperan a su segundo bebé</titulo><texto>¡Marc Anthony va por su octavo hijo! El cantante y Nadia Ferreira esperan a su segundo bebé
El cantante estadounidense de raíces latinas, Marc Anthony, y su esposa, la modelo paraguaya Nadia Ferreira, anunciaron que están esperando a su segundo hijo en común. La noticia se viralizó rápidamente en redes y puso al intérprete de “Vivir mi vida” en tendencia.
Marc Anthony y Nadia Ferreira confirman su segundo embarazo
La noticia fue recibida con entusiasmo por los fans del cantante, quienes han seguido de cerca su relación con Nadia Ferreira desde que hicieron pública su historia de amor. A diferencia de otras etapas más turbulentas en la vida del músico, esta nueva faceta se percibe estable, discreta y centrada en la familia.
Con este embarazo, Marc Anthony será padre por octava ocasión, un dato que sorprende a muchos, pero que refleja la larga y diversa trayectoria del cantante, dentro y fuera de los escenarios.
¿Cuántos hijos tiene Marc Anthony y con quiénes?
La vida sentimental de Marc Anthony ha sido tan intensa como su carrera musical, y de esas relaciones, nacieron sus hijos. El cantante ha formado familia con distintas parejas a lo largo de los años.
Actualmente, el artista es padre de siete hijos, y con el nuevo bebé en camino, la cifra ascenderá a ocho:
, una de las parejas más mediáticas de su vida Un hijo con Nadia Ferreira , nacido recientemente, y ahora el segundo bebé en camino con la modelo paraguaya
, nacido recientemente, y ahora el segundo bebé en camino con la modelo paraguaya Hijos nacidos de relaciones anteriores, las cuales Marc ha procurado mantener fuera del foco mediático
Una nueva etapa para el salsero
A sus más de 50 años de vida, Marc Anthony vive una etapa marcada por la madurez emocional, la estabilidad y una visión distinta de la familia. Su relación con Nadia Ferreira ha sido descrita como tranquila, sólida y alejada del escándalo, algo que contrasta con momentos más mediáticos de su pasado.
Mientras continúa llenando estadios y manteniéndose vigente en la música latina, el artista suma ahora un nuevo rol: prepararse para recibir a otro integrante en casa.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/QZCJVCARF5FE5BJN72UG4OB65Y.png?auth=c865e0d64bdca6a29b565c77f9eadded0b87f54eb794eacdd310a6d6fc0483eb&amp;width=1200</imagen_url></noticia></noticias>