<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/asi-quedaron-todas-las-nominaciones-al-oscar-2026-frankenstein-de-guillermo-del-toro-esta-en-9-categorias/</url><titulo>Así quedaron todas las nominaciones al Oscar 2026: Frankenstein de Guillermo del Toro está en 9 categorías</titulo><texto>Premios Oscar 2026 Lista completa de todas las nominaciones.
Los Premios Óscar 2026 (98ª edición) anunciaron sus nominaciones este 22 de enero, con una competitiva lista de películas destacadas en 24 categorías que serán galardonadas el 15 de marzo de 2026 en el Dolby Theatre de Los Ángeles.
El filme Sinners lidera con un récord histórico de 16 nominaciones, seguido por One Battle After Another con 13, y una amplia representación en categorías principales que incluyen Mejor Película, Dirección, Actuación, Guion y diseño técnico. Entre los títulos nominados dentro de Mejor Película figuran también Bugonia, F1, Hamnet, Sentimental Value y Train Dreams, reflejando una combinación de cine comercial, independiente y de género.
Frankenstein y Guillermo del Toro se llevan 9 nominaciones
El filme Frankenstein, dirigido por Guillermo del Toro, se consolidó como uno de los contendientes más fuertes del año al recibir nueve nominaciones al Oscar 2026, entre ellas Mejor Película y Mejor Guion Adaptado por el propio Del Toro.
La adaptación de la clásica novela de Mary Shelley también fue reconocida en varias categorías técnicas relevantes como Fotografía, Diseño de Producción, Vestuario, Maquillaje y Peluquería, Sonido y Música Original, además de una nominación de actuación para Jacob Elordi como Mejor Actor de Reparto.
Este conjunto de nominaciones sitúa a Frankenstein como una de las producciones sobresalientes del año, compitiendo a la par con otros grandes títulos tanto en categorías artísticas como técnicas.
Así se vivieron las nominaciones a los Oscars 2026
Estas son todas las categorías y nominaciones para la entrega de premios Oscar de este año 2026
Mejor Película
Bugonia.
F1.
Frankenstein.
Hamnet.
Marty Supreme.
One Battle After Another.
The Secret Agent.
Sentimental Value.
Sinners.
Train Dreams.
Mejor Dirección
Chloë Zhao, Hamnet .
. Josh Safdie, Marty Supreme .
. Paul Thomas Anderson, One Battle After Another .
. Joachim Trier, Sentimental Value .
. Ryan Coogler, Sinners.
Mejor Actor
Thimothée Chalamet, Marty Supreme .
. Leonardi DiCaprio, One Battle After Another .
. Ethan Hawke, Blue Moon .
. Michael B. Jordan, Sinners .
. Wagner Moura, The Secret Agent.
Mejor Actriz
Jessie Buckley, Hamnet .
. Rose Byrne, If I Had Legs I’d Kick You .
. Kate Hudson, Song Sung Blue .
. Renate Reinsve, Sentimental Value .
. Emma Stone, Bugonia.
Mejor Actor de Reparto
Benicio del Toro, One Battle After Another .
. Jacob Elordi, Frankenstein .
. Delroy Lindo, Sinners .
. Sean Penn, One Battle After Another .
. Setellan Skarsgård, Sentimental Value.
Mejor Actriz de Reparto
Elle Fanning, Sentimental Value .
. Inga Ibsdotter Lilleaas, Sentimental Value .
. Amy Madigan, Weapons .
. Wunmi Mosaku, Sinners .
. Teyana Taylor, One Battle After Another.
Mejor Guión Original
Robert Kaplow, Blue Moon .
. Jafar Panahi, It Was Just an Accident .
. Ronald Bronstein y Josh Safide, Marty Supreme .
. Eskil Vogt y Joachim Trier, Sentimental Value .
. Ryan Coogler, Sinners.
Mejor Guión Adaptado
Guillermo del Toro, Frankenstein .
. Will Tracy, Bugonia .
. Chloë Zhao y Maggie O’Farrell, Hamnet .
. Paul Thomas Anderson, One Battle After Another .
. Clint Bentley y Greg Kwedar, Train Dreams.
Mejor Fotografía
Dan Laustsen, Frankenstein .
. Darius Khondji, Marty Supreme .
. Michael Bauman, One Battle After Another .
. Autumn Durald Arkapaw, Sinners .
. Adolpho Veloso, Train Dreams.
Mejor Diseño de Producción
Frankenstein.
Hamnet.
Marty Supreme.
One Battle After Another.
Sinners.
Mejor Montaje (Edición)
F1.
Marty Supreme.
One Battle After Another.
Sentimental Value.
Sinners.
Mejor Vestuario
Avatar: Fire and Ash , Deborah L. Scott.
, Deborah L. Scott. Frankenstein , Kate Hawley.
, Kate Hawley. Hamnet , Malgosia Turzanska.
, Malgosia Turzanska. Marty Supreme , Miyako Bellizi.
, Miyako Bellizi. Sinners, Ruth E. Carter.
Mejor Maquillaje y Peinado
Frankenstein.
Kokuho.
Sinners.
The Smashing Machine.
The Ugly Stepsister.
Mejores Efectos Visuales
Avatar: Fire and Ash.
F1.
Jurassic World Rebirth.
The Lost Bus.
Sinners.
Mejor Sonido
F1.
Frankenstein.
One Battle After Another.
Sinners.
Sirāt.
Mejor Banda Sonora Original
Bugonia.
Frankenstein.
Hamnet.
One Battle After Another.
Sinners.
Mejor Canción Original
Dear Me , Diane Warren: Relentless.
, Diane Warren: Relentless. Golden , K-Pop Demon Hunters.
, K-Pop Demon Hunters. I Lied To You , Sinners.
, Sinners. Sweet Dreams of You , Viva Verdi!
, Viva Verdi! Train Dreams, Train Dreams.
Mejor Película Animada
Arco.
Elio.
K-Pop Demon Hunters.
Little Amélie or the Character of Rain.
Zootopia 2.
Mejor Película Internacional
The Secret Agent , Brasil.
, Brasil. It Was Just an Accident , Francia.
, Francia. Sentimental Value , Noruega.
, Noruega. Sirāt , España.
, España. The Voice of Hind Rajab, Túnez.
Mejor Documental
The Alabama Solution.
Come See Me in the Good Light.
Cutting Through Rocks.
Mr. Nobody Against Putin.
The Perfect Neighbor.
Mejor Cortometraje de Acción Real
Butcher’s Stain.
A Friend of Dorothy.
Jane Austen’s Period Drama.
The Singers.
Mejor Cortometraje Animado
Butterfly.
Forevergreen.
The Girl Who Cried Pearls.
Retirement Plan.
The Three Sisters.
Mejor Cortometraje Documental
All the Empty Rooms.
Armed Only With a Camera: The Life and Death of Brent Renaud.
Children No More: “Were and Are Gone”
The Devil is Busy.
Perfectly Strangeness.
Mejor Casting (Logro en Dirección de Casting)</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ISM2UPDPGBHQBBBOJM5YJN3XW4.png?auth=749a57025b8e083c7b5ffa86fd6c98ea111f5623911f77a0917ee6db68d40796&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/sinners-en-la-gran-favorita-de-los-oscars-2026-y-rompe-el-record-con-16-nominaciones/</url><titulo>¡Sinners es la gran favorita de los Oscars 2026 y rompe el récord con 16 nominaciones!</titulo><texto>Sinners La cinta se convirtió en la más nominada en la historia de la ceremonia con un total de 16 posibles estatuillas, superando a Titanic y otras cintas que habían recibido 14.
¿Cuáles son las nominaciones de Sinners a los Oscars 2026?
‘Sinners’, el thriller de horror con elementos sobrenaturales protagonizado por Michael B. Jordan, ha capturado la atención de la Academia, convirtiéndose ya en la película más nominada de todos los tiempos. Estas son todas sus nominaciones:
Mejor Película
Mejor Director
Mejor Actor
Mejor Actriz
Mejor Fotografía
Mejor Actor de Reparto
Mejor Actriz de Reparto
Mejor Guion Original
Mejor Diseño de Producción
Mejor Montaje
Mejor Vestuario
Mejor Maquillaje
Mejores Efectos Visuales
Mejor Sonido
Mejor Banda Sonora
Mejor Canción Original
El logro representa no solo un triunfo para Coogler, quien recibe su primera nominación como director, sino también un momento crucial que redefine los límites de reconocimiento en los premios más prestigiosos del cine.
¿Cuáles eran las películas más nominadas antes de Sinners?
Antes de este hito, el récord de nominaciones estaba empatado en 14 por ‘All About Eve’ (1950), dirigida por Joseph L. Mankiewicz; ‘Titanic’ (1997), de James Cameron; y ‘La La Land’ (2016), de Damien Chazelle
Estas películas marcaron épocas en Hollywood por su ambición narrativa y técnica, pero ‘Sinners’ eleva la barra con su innovadora mezcla de géneros y profundidad temática.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LV6FBW3WDZGQDMFC6E45QNTW2Y.jpg?auth=1a78c8adffb5dc3e695490e32410df188927f7924363afa76506c07eb25f58b0&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/21/oscars-2026-fecha-horario-como-y-donde-ver-en-vivo-el-anuncio-de-todas-las-nominaciones/</url><titulo>Oscars 2026: Fecha, horario, cómo y dónde ver en vivo el anuncio de todas las nominaciones</titulo><texto>Nominaciones a los premios Oscar 2026 La Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas anunciará todas las nominaciones de su edición 98 este 2026.
La temporada de premios a lo mejor del séptimo arte forma parte de la conversación general cada año, pues el público disfruta debatir —seas cinéfilo de corazón o no— entre las mejores interpretaciones vistas, las mejores historias creadas y los escenarios más impresionantes capturados en la pantalla grande, esperando ansiadamente las ceremonias más importantes que podrían darles la razón.
Después de la entrega de los Globos de Oro, una de las galas con mayor audiencia al premiar lo mejor del cine y la televisión, llega el turno de la ceremonia más famosa a nivel mundial: los premios de la Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas o, mayormente conocidos, premios Oscar.
¿Cuándo será la ceremonia de los premios Oscar edición 2026?
La entrega de los premios de la Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas se llevarán a cabo el domingo 15 de febrero de 2026, transmitidos desde el Dolby Theatre de Los Ángeles, Estados Unidos.
Sin embargo, la lista oficial de nominaciones no ha sido revelada, por lo que la incertidumbre continúa dominando al público fanático del cine... aunque no por mucho tiempo.
¿Dónde y a qué hora ver las nominaciones a los premios Oscar?
La ceremonia de nominaciones a los premios Oscar podrá verse en el canal oficial de la Academia en YouTube, teniendo a los actores Danielle Brooks (Peacemaker) y Lewis Pullman (Thunderbolts) como anfitriones del evento ’98th Oscars Nominations’.
Este anuncio oficial de nominaciones también contará con el trabajo de traductores al lenguaje de señas, que eleva el propósito de inclusión de la Academia.
Sound off in the comments with your final #Oscars nominations predictions.
Películas preferidas para ser nominadas a los premios Oscar</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/HRP52FKQ2RGAPBYB3QBF4E7XK4.png?auth=417ef83ad83ba53c297d09b5859d4972d42f940a244077d4d92e7d8dd2b17e56&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/21/bts-en-mexico-a-que-hora-se-publican-los-precios-de-boletos-para-sus-conciertos-en-el-estadio-gnp-seguros/</url><titulo>BTS en México: ¿A qué hora se publican los precios de boletos para sus conciertos en el Estadio GNP Seguros?</titulo><texto>¿Cómo comprar en preventa con la ARMY MEMBERSHIP?
Quienes se hayan registrado podrán acceder a la fila virtual de la preventa, ingresando al evento publicado en la página oficial de Ticketmaster.
Una vez dentro de la fila virtual tendrás que esperar tu turno y cuando se solicite deberás ingresar los 9 dígitos de tu ARMY MEMBERSHIP para desbloquear el acceso a la compra de los boletos.
Recuerda que tu Weverse ID (correo electrónico) deberá coincidir con el registrado en tu cuenta Ticketmaster, por lo que si no son los mismos, aún estás a tiempo de actualizarlo.
Junto con el cambio de la fecha de preventa, también Ticketmaster actualizó el mapa de la distribución de asientos para el concierto de BTS en el Estadio GNP Seguros, siendo estas las secciones que estarán disponibles:
Platino A
Platino B
Verde
Naranja A
Naranja B
Morado
PCD
Naranja C
Recuerda que el precio de los boletos varía de acuerdo con la sección por lo que, los más cercanos al artista suelen ser los más caros.
Sin embargo, a pesar de la diferencia de distancias entre zonas, como el escenario será 360°, ofrecerá una vista única desde casi cualquier ángulo y sección.
No obstante, si deseas asegurar un buen lugar, también habrá paquetes VIP los cuales entre lo que ofrecen, incluirá un boleto reservado premium con asiento mejor ubicado.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/RCJCPPXPW5HLTC2EES6BENRKXE.png?auth=82751ba39326eb961814cca100edbed3d3105095ee0a7080c2f8462581b143f1&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/21/el-auge-de-la-animacion-japonesa-peliculas-de-anime-imperdibles-en-streaming/</url><titulo>El auge de la animación japonesa: películas de anime imperdibles en streaming</titulo><texto>Suzume (2022) (Filmgrab)
Esto ha ocasionado que las diferentes plataformas de streaming volteen a ver este material con la intención de atraer a más suscriptores. Por eso en esta ocasión te recomendaré tres películas de animación japonesa que no te puedes perder.
Your Name (2016)
Your Name (o Kimi no nawa en japonés) es una película de 2016 dirigida por Makoto Shinkai, con una banda sonora del grupo Radwimps, cuenta la historia de Mitsuha, una adolescente que vive en un pueblo rural de Japón y Taiki, quien vive en Tokio. Ambos intercambian cuerpos misteriosamente y por esto tienen que aprender a vivir la vida del otro mientras se comunican dejando notas, haciendo que la relación de ambos vaya escalando con el pasar del filme.
El largometraje esta conformado por una historia conmovedora que tiene como simbología principal el hilo rojo del destino, una animación impecable y colorida, además de un plot twist que te sorprenderá.
One Piece: Film Red (2022)
One Piece: Film Red (2022) es la última aventura en el formato de largometraje de los Sombrero de Paja. Con una historia original escrita por el autor mismo del manga, Eiichirō Oda y lejos del canon de la serie, sitúa a la tripulación en la isla de Elegia, donde una famosa cantante (y amiga de la infancia de Luffy), Uta, ofrece su primer concierto. Pero lejos de ser una festividad alegre, se termina convirtiendo en una pelea por escapar de la isla, donde la cantante tiene prisioneros a todos los asistentes ya que ella “creará un mundo donde solo haya paz y felicidad”.
Con una historia veloz y entretenida, peleas dinámicas, una animación fluida y colorida, además de contar con varios números musicales interpretados por la famosa cantante japonesa ADO; Film Red puede ser una buena opción para conocer la historia de Luffy y su camino por conquistar el tesoro más anhelado por los piratas: el One Piece.
Suzume (2022)
Por último, regresamos con otra historia del aclamado director Makoto Shinkai. Suzume (2022) cuenta la historia de Suzume Iwato, una joven de 17 años que ayuda a un chico misterioso a cerrar puertas mágicas por todo Japón, ya que al abrirse, generan desastres naturales. La historia lleva a la protagonista a embarcándose en un viaje donde tendrá que enfrentar su pasado y superar sus traumas mientras intenta salvar al joven y a sí misma de la muerte.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/JRY6RGPGHBABVAUR2OFWNY7DQU.jpg?auth=b88cd6e86015acfd594370ba52003268472bc811d098e64a9b641c2ab0e7104c&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/21/formula-1-la-exhibicion-llega-a-la-ciudad-de-mexico-fechas-boletos-y-todo-lo-que-tienes-que-saber-sobre-esta-experiencia/</url><titulo>“Formula 1: La Exhibición” llega a la Ciudad de México: Fechas, boletos y todo lo que tienes que saber sobre esta experiencia</titulo><texto>Este fervor se ve impulsado por una afición que no solo llena gradas, sino que respira automovilismo todo el año. A eso se suma el crecimiento del deporte en la región y el impacto de una nueva generación de talento latinoamericano.
A lo largo del recorrido, los visitantes podrán entender cómo la Formula 1 se transformó en uno de los deportes más influyentes y tecnológicos del mundo como lo que es ahora. Desde los momentos que definieron su historia hasta las innovaciones que están marcando su futuro.
Yama Punta Museo Fechas: a partir del 20 de marzo de 2026
a partir del 20 de marzo de 2026 Boletos: Disponibles a partir del 28 de enero en la plataforma Fever
Disponibles a partir del 28 de enero en la plataforma Fever Accesibilidad: el recinto accesible para personas en silla de ruedas</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/OLGZB27UNRD7LN7TBZ72GE25AU.png?auth=ea1e235d2c8236da30f52b26d60f7fa4ec179df43fe3b6259cfd51ef2d37910f&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/es-oficial-precios-de-boletos-bts-en-mexico-2026-guia-completa-y-mejores-consejos/</url><titulo>¡Es oficial! Precios de boletos BTS en México 2026: guía completa y mejores consejos</titulo><texto>No obstante, Ocesa K-Pop reveló este jueves los precios oficiales para las presentaciones de BTS en el Estadio GNP, los cuales han sido ordenados por zona de la siguiente manera:
La segunda fase de preventa se realizará de las 12:00 PM a 9:59 PM de la noche del mismo viernes, y los boletos destinados a este segundo proceso serán únicamente para el concierto de BTS el 10 de mayo.
Finalmente, la venta general de boletos será el sábado 24 de enero a las 9:00 horas de la mañana. Tanto ésta, como las dos fases de preventa, deberán ser sólo a través de Ticketmaster, no en la página Weverse.
Algunos de estos ‘tips’ que circulan por las redes y que pueden ayudarte a no caer en el pánico durante la compra, son:</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ABBQP6XVCZAEDMNX4RPV3MS3QY.png?auth=ba6785fbf811b699e51308325f46d591ebd25be8b9f9e76fb935f85e9c64141f&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/harry-styles-en-mexico-together-together-tour-llegara-al-estadio-gnp-este-2026-preventa-venta-general-y-posibles-precios/</url><titulo>¡Harry Styles en México! ‘Together, Together Tour’ llegará al Estadio GNP este 2026: preventa, venta general y posibles precios</titulo><texto>Los precios oficiales no han sido revelados hasta el momento, mas seguidores y seguidoras del artista británico han especulado —tras considerar los costos de conciertos pasados— que los boletos para Together, Together 2026 podrían estar entre $500 a $4,500, pues en su gira mundial Love on Tour 2022 los boletos más económicos fueron de $400 y $4,000 los más costosos.
Jorja Smith es una cantautora británica de R&amp;B y soul, conocida por el enfoque crítico en temas sociales y personales de sus letras, así como la distintiva voz que posee y la ha consolidado como una figura prominente de la música contemporánea.
Ganó reconocimiento con su álbum debut Lost &amp; Found (2018), así como fue galardonada con el premio Brit Critics’ Choice Award el mismo año y nominada al Grammy el año siguiente, en la categoría Mejor Artista Revelación.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/CGVU2TMHKFBG7BH33DVGCVUCSA.png?auth=8c7bf32e37805897cb795e501b83159fc6fdb113974d12845c8f9ff599312fb1&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/a-pesar-del-exito-en-taquilla-chainsaw-man-y-demon-slayer-quedan-fuera-de-las-nominaciones-de-los-oscar/</url><titulo>A pesar del éxito en taquilla... Chainsaw Man y Demon Slayer quedan fuera de las nominaciones de los Oscar</titulo><texto>El anime fuera de los Oscar (Especial)
Este jueves, la Academia compartió la lista de los nominados en la categoría de mejor película animada, en dodne destacan los nombres de Zootopia 2 y K-Pop Demon Hunters, pero a pesar de las campañas masivas para posicionar al anime en la lista, no lograron entrar.
Además de estas dos que están a la cabeza para ganarse el galardón, en la lista se encuentran estas peliculas:
Arco (producción francesa del estudio NEON)
Little Amélie or the Character of Rain (filme franco-belga de la distribuidora GKIDS)
Demon Slayer: Infinity Castle, cinta del estudio ufotable logró una taquilla mundial de 779 millones de dólares. Esta es la primera parte de una triología de películas que adaptaran el final de la historia de Tanjiro y su camino para derrotar a Muzan Kibutsuji, el líder de los demonios que ocasionó la muerte de toda su familia, y la conversión de su hermana Nezuko en demonio.
Por su parte, Chainsaw Man: Reze Arc, película del estudio MAPPA es la continuación de la primera temporada que cuenta de historia de Denji, el demonio motosierra que se enamora de Reze, una chica que trabaja en una cafetería y que después revela que es el demonio bomba, así que él y sus compañeros cazadores intentarán derrotarla.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/WFCECZRX5BFTJAHHKCKYV6MA4A.jpg?auth=7dca48c94ddf1fc77da029d3f3a9e9eff3f6470f21b94dace208a25d91c4b50e&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/quien-es-cruz-contreras-el-mexicano-que-tambien-compite-en-los-oscars-2026-por-k-pop-demon-hunters/</url><titulo>¿Quién es Cruz Contreras?: el mexicano que también compite en los Oscars 2026 por K-Pop Demon Hunters</titulo><texto>Cruz Antonio Contreras vuelve a los premios Oscar Originario de Iguala, Guerrero, Cruz Contreras suma otra nominación a los premios Oscar por su trabajo en la animación; actualmente, K-Pop Demon Hunters se postula como la preferida a ganar.
Cruz Antonio Contreras nació el 3 de mayo de 1990 en Iguala, Guerrero. A los 15 años, decidió mudarse a Cuernavaca para estudiar la preparatoria en el Tecnológico de Monterrey y, posteriormente, cursar ahí mismo su licenciatura en Animación y Arte Digital.
Una vez que finalizó la carrera, Cruz viajó a Buenos Aires, Argentina, donde continuó cultivando su conocimiento al estudiar una especialidad en Simulaciones Dinámicas.
Recientemente, Cruz también formó parte del Universo Cinematográfico de Marvel (MCU), como apoyo en los efectos visuales de la película 4 Fantásticos, estrenada durante el 2025.
Trayectoria en los premios Oscar: las otras películas en las que Cruz Contreras trabajó y fueron nominadas
Los filmes nominados a Mejor Película de Animación en los premios Oscar, en los cuales el trabajo de Cruz Antonio fue una pieza importante del desarrollo, son:
Más Allá de la Luna (2020).
(2020). Monstruo del Mar (2023).
(2023). Spider-Man Across the Spiderverse (2024).
(2024). Y, actualmente, K-Pop Demon Hunters en la edición 98 de la ceremonia.
Por otra parte, el trabajo de Cruz Contreras ya cuenta con una estatuilla dorada, así como una victoria en los Globos de Oro del año 2019; este triunfo se trata de: Spider-Man Into the Spiderverse, cuya original y vibrante animación redifinió la forma de llevar los cómics a la pantalla grande.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/IYZQXTAQRFE5XMA3CKFPL6NXD4.png?auth=e8677f7827999bfc8de8a317f4b97d59f1c354814fc163048a73cdc847b8b6f3&amp;width=1200</imagen_url></noticia></noticias>