<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/nicolas-maduro-fue-traicionado-delcy-rodriguez-participo-en-la-captura-del-presidente-de-venezuela-segun-the-guardian/</url>
        <titulo>¿Nicolás Maduro fue traicionado?: Delcy Rodríguez participó en la captura del
            presidente de Venezuela, según The Guardian</titulo>
        <texto>Delcy Rodríguez La presidenta interina de Venezuela habría estado en contacto con
            Estados Unidos a través de intermediarios.
            Han pasado casi tres semanas desde que los Estados Unidos realizaron una operación
            militar en Venezuela en el palacio de Miraflores de Caracas, para capturar al presidente
            Nicolás Maduro, acusado de “narcoterrorismo”. Ahora, el periódico británico The
            Guardian, revela nuevos detalles de este evento, asegurando que la ahora presidenta
            interina, Delcy Rodríguez participó de forma crucial para facilitar a los
            norteamericanos la captura de Maduro.
            ¿Delcy Rodríguez fue cómplice de Estados Unidos en la captura de Nicolás Maduro?
            En diciembre, un estadounidense involucrado le dijo a The Guardian que Delcy Rodríguez
            le dijo al gobierno de Estados Unidos que estaba lista: “Delcy estaba informando:
            ‘Maduro tiene que irse’.”
            De acuerdo con esta versión, Marco Rubio, secretario de estado de los Estados Unidos,
            aceptó trabajar con Delcy Rodríguez a pesar de su cercanía al régimen de Maduro debido a
            que era “la mejor manera” de efectuar las acciones con el menor desastre posible una vez
            que el presidente fuera derrocado y trabajaran en conjunto, tal como ha ocurrido
            recientemente.
            También, otra versión de Reuters parece confirmar esta información, señalando que el
            presidente Trump declaró: “Hemos hablado con Delcy en varias ocasiones, está bien, ella
            lo entiende”, después de llevarse a Maduro.
            ¿Cómo ha sido la relación de Delcy Rodríguez con Donald Trump?
            Desde el 3 de enero de 2026, cuando fuerzas estadounidenses llevaron a cabo una
            operación militar que culminó con la captura del entonces presidente Nicolás Maduro y su
            esposa en Nueva York, la dinámica entre Washington y Caracas ha cambiado radicalmente.
            La Casa Blanca, bajo la administración de Donald Trump, reconoció a Delcy Rodríguez como
            presidenta interina de Venezuela y ha buscado reanudar relaciones diplomáticas y
            económicas con el país sudamericano.
            Además, Trump ha promovido acuerdos energéticos, incluyendo un importante suministro de
            petróleo venezolano a Estados Unidos, y ha calificado su comunicación con Rodríguez como
            “producto de una larga llamada” con una interlocutora con la que “se está trabajando muy
            bien”.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/YKIIBF6WRZFBLPXML7HBLFYVYQ.jpg?auth=d144a1e9e8714a6fdf6d2d87b6bc488efbe39d6f91b6af327c2589808e661b7d&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/el-ice-autoriza-a-agentes-a-tirar-puertas-y-allanar-casas-sin-orden-judicial/</url>
        <titulo>El ICE autoriza a agentes a tirar puertas y allanar casas sin orden judicial</titulo>
        <texto>Represión en Estados Unidos Manifestante golpeada y arrestada por agentes del ICE en
            Minneapolis (EFE)
            El ICE da un paso más en su conversión de la Gestapo estadounidense, como denuncian los
            manifestantes y activistas contra las redadas masivas e indiscriminadas del gobierno de
            Donald Trump. Un memorando interno del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas
            (ICE), al que han tenido acceso medios de comunicación, autoriza a sus agentes a tirar
            puertas abajo y entrar en domicilios particulares sin una orden judicial para poder
            realizar arrestos de personas, presuntamente en situación irregular.
            El documento ha sido remitido también al Congreso por un grupo llamado Whistleblower Aid
            (Ayuda para denunciantes) que representa a dos funcionarios federales anónimos que
            hicieron la denuncia. La organización denuncia que los dos funcionarios federales están
            “revelando una directiva política secreta y aparentemente inconstitucional”.
            Normalmente agentes como los de ICE requieren una orden firmada por un juez para poder
            entrar en el domicilio de una persona sospechosa de estar en el país ilegalmente, pero
            las directrices compartidas por el grupo y que supuestamente emitió la agencia el pasado
            mayo sugieren que basta la orden de un funcionario del Departamento de Seguridad
            Nacional, del que depende ICE, para tirar una puerta abajo.
            El memorando se firmó el pasado 12 de mayo por el director interino de ICE, Todd Lyons,
            antes de ser compartido con el resto de integrantes de la agencia, según Whistleblower
            Aid.
            La supuesta circulación de este documento entre agentes de ICE se produce en un momento
            en el que el Gobierno del presidente Donald Trump ha intensificado sus redadas en
            estados como Minesota, donde se han producido casos en los que ICE ha allanado
            domicilios sin orden judicial.
            Un ciudadano estadounidense llamado ChongLy Thao denunció que el pasado domingo agentes
            de inmigración tiraron abajo la puerta de su casa en Minnesota sin orden judicial alguna
            y lo detuvieron a punta de pistola antes de sacarlo de su domicilio en ropa interior en
            un momento en el que las temperaturas bajaban de cero grados centígrados.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ITD3ACWRAZB6BJ3WS4OSDKQSYA.jpg?auth=67153fd05d506ec2ddcecc8fcd78ce4cf0d5ce3a35b16ae749fb49a729891b72&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/21/trump-anuncia-acuerdo-sobre-groenlandia-con-la-otan-y-no-impondra-de-aranceles/</url>
        <titulo>Trump anuncia acuerdo sobre Groenlandia con la OTAN y no impondrá de aranceles</titulo>
        <texto>Groenlandia Puesta de sol este miércoles en Nuuk, capital de Groenlandia (MADS CLAUS
            RASMUSSEN/EFE)
            El clamor mundial ante la intención de Donald Trump de tomar Groenlandia, pese al
            rechazo de los groenlandeses y violando la soberanía de Dinamarca, un país aliado de la
            OTAN, parece estar dando resultados.
            El presidente estadounidense anunció este miércoles un acuerdo con el secretario general
            de la OTAN, Mark Rutte, sobre Groenlandia, que será “muy bueno para Estados Unidos y
            todos los países de la OTAN”, y suspendió la amenaza de aranceles a partir del 1 de
            febrero contra ocho países europeos.
            “Tras una reunión muy productiva que he mantenido con el secretario general de la OTAN,
            hemos establecido el marco de un futuro acuerdo con respecto a Groenlandia y, de hecho,
            a toda la región ártica. Esta solución, si se lleva a cabo, será muy beneficiosa para
            los Estados Unidos de América y para todos los países de la OTAN”, señaló.
            Retira el chantaje arancelario
            “No está en venta; se lo digo a la cara”
            “No va a ocurrir; Estados Unidos no se va a hacer con Groenlandia. Es una línea roja”,
            dijo a la televisión pública danesa Rasmussen, quien añadió que Dinamarca no puede
            satisfacer ese “sueño” de Trump.
            Horas antes, en el Foro Económico Mundial en Davos (Suiza), Trump había sido confrontado
            con unas declaraciones anteriores similares de Rasmussen, a las que respondió: “Si
            quiere decírmelo, que me lo diga a la cara”.
            “Se lo digo con mucho gusto a la cara. Ya le he dicho otras cosas a la cara. Pero creo
            que es importante que superemos todo eso de que nosotros decimos una cosa y él dice
            otra”, afirmó.
            Rasmussen considera positivo que, en su discurso en Davos, Trump descartara el uso de la
            fuerza en Groenlandia, una idea “loca” según el ministro danés, y que luego anunciase
            que no impondrá aranceles a ocho países europeos -entre ellos Dinamarca- que enviaron
            recientemente soldados a esa isla ártica.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/NXPL63OPCVCGPJ2C2ZUCJDPPQQ.jpg?auth=8c03286499def43985218f186056aaf0c6b54e4d8da1048262beac7d6c1c2bec&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/21/fifa-facilita-visas-a-aficionados-rumbo-al-mundial-2026-en-estados-unidos/</url>
        <titulo>FIFA facilita visas a aficionados rumbo al Mundial 2026 en Estados Unidos</titulo>
        <texto>FIFA facilita visas a aficionados rumbo al Mundial 2026 en Estados Unidos
            La FIFA anunció una buena noticia para los aficionados que asistirán a la Copa Mundial
            de la FIFA 2026 y planean viajar a Estados Unidos. Quienes hayan comprado sus boletos
            directamente a la FIFA podrán acceder a un beneficio especial: citas prioritarias para
            la entrevista de visa estadounidense.
            ¿Cómo adquirir el acceso prioritario a la visa?
            Para obtener este acceso, los aficionados deberán registrarse y optar por el FIFA PASS a
            través del sitio oficial fifa.com, lo que les permitirá agilizar el proceso de solicitud
            de visa ante las autoridades de EE. UU.
            ¿El FIFA PASS garantiza la aprobación de la visa?
            Aunque el acceso prioritario facilita la obtención de una cita más rápida, la FIFA
            aclaró que no garantiza la aprobación de la visa. Todos los solicitantes deberán
            someterse a las evaluaciones habituales y cumplir con los requisitos establecidos por el
            gobierno de Estados Unidos.
            El beneficio está enfocado únicamente en reducir los tiempos de espera para la
            entrevista consular, un punto clave ante la alta demanda prevista por el Mundial.
            ¿Dónde resolver dudas sobre el trámite?
            Este anuncio representa un alivio para miles de aficionados internacionales que buscan
            asegurar su viaje con anticipación y disfrutar del Mundial 2026 sin contratiempos
            migratorios.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/246S2F73U5GXZEUU5C7OL2LAHA.png?auth=e59af6e23b14eb56efafac4bdf5745704131e69431242486a38efeba502aa177&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/que-es-la-junta-de-paz-de-donald-trump-y-por-que-no-esta-incluido-mexico/</url>
        <titulo>¿Qué es la junta de paz de Donald Trump y por qué no está incluido México?</titulo>
        <texto>Donald Trump El presidente de Estados Unidos durante el Foro Económico Mundial de
            Davos, Suiza.
            El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció en enero de 2026 la creación de
            una nueva entidad internacional denominada “Junta de Paz” (en inglés Board of Peace).
            Según declaraciones oficiales de Trump y documentos asociados, esta organización tiene
            como objetivo declarado promover la estabilidad y la resolución pacífica de conflictos
            internacionales, en particular para apoyar la reconstrucción y normalización de regiones
            afectadas por guerras, como la Franja de Gaza
            Trump presentó la Junta de Paz como un mecanismo alternativo y complementario para
            abordar crisis globales, argumentando que instituciones como la Organización de las
            Naciones Unidas (ONU) no lo apoyan de manera eficaz en la resolución de conflictos. En
            una conferencia, señaló que la ONU “nunca le ayudó” a resolver guerras y que su
            iniciativa podría “lograrlo”
            ¿Quiénes forman la Junta de Paz de Trump?
            Hasta la fecha, varios países de Medio Oriente, Asia y otras regiones han aceptado
            invitaciones para unirse a la Junta de Paz:
            Arabia Saudita
            Turquía
            Egipto
            Jordania
            Indonesia
            Pakistán
            Catar
            Emiratos Árabes Unidos
            Otras naciones han mostrado cautela o han declinado la invitación.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/DPLWCOLLLZHILCJW77HGXOMOWA.jpg?auth=b425c44ee2fcbdee120fde30179e0b92e565af3a32150a444d2bef7c2b8588c1&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/21/director-del-fbi-presume-la-extradicion-de-narcos-mexicanos-y-felicita-a-trump-por-el-gran-logro/</url>
        <titulo>Director del FBI presume la extradición de narcos mexicanos y felicita a Trump por
            el “gran logro”</titulo>
        <texto>Ahora, estos capos serán juzgados en Estados Unidos, enfrentando cargos por
            narcoterrismo, tráfico de drogas, delincuencia organizada, delitos contra la salud,
            asociación delictiva, lavado de dinero, entre otros.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/KIRL6PVXO5G4PH72N2WCZXBHL4.jpg?auth=e10e4a28dd09baf685f5046dab4de33169469f7b9db3744f628b6aeae21038c8&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/venezuela-tacha-de-fake-news-la-supuesta-cooperacion-con-trump-antes-de-la-captura-de-maduro/</url>
        <titulo>Venezuela tacha de fake news la supuesta cooperación con Trump antes de la captura
            de Maduro</titulo>
        <texto>Nicolás Maduro En 2025, el llamado "Cártel de los Soles" fue designado como
            organización terrorista por parte de Estados Unidos.
            El Gobierno venezolano calificó de “fake” la información publicada por el diario
            británico “The Guardian” que asegura que la presidenta encargada Delcy Rodríguez
            garantizó a la Administración de Donald Trump su cooperación antes de la captura de
            Nicolás Maduro por tropas estadounidenses.
            ‘The Guardian’ indicó que obtuvo esta información de cuatro fuentes distintas que
            precisaron que la presidenta encargada y su hermano, el presidente del Parlamento, Jorge
            Rodríguez, no participaron activamente en la operación de captura de Maduro por parte de
            tropas estadounidenses el pasado 3 de enero, pero que, destacó, habían asegurado al
            Gobierno de EU a través de intermediarios que cooperarían con ellos para el día
            siguiente.
            Delcy, que ejercía como vicepresidenta con Maduro al frente del Ejecutivo, juró como
            presidenta enecargada dos días después de la captura del mandatario, tras una orden de
            la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ).
            Las fuentes del ‘Guardian’ aseguran que hubo representantes del Gobierno de Catar
            involucrados en las negociaciones de los Rodríguez con Estados Unidos.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/BC7U33YG4ZDL7CTGQWJMQKVOHA.jpg?auth=6022fa7c86b61b96bb19bf0c26e34167f5741a75fa7ec0032e163bcbac615bf3&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/arriban-a-chile-145-brigadistas-mexicanos-para-ayudar-a-la-extincion-de-incendios/</url>
        <titulo>Arriban a Chile 145 brigadistas mexicanos para ayudar a la extinción de incendios</titulo>
        <texto>A través de sus redes sociales, la Cancillería informó que los efectivos de
            emergencias arribaron a la ciudad de Concepción, siguiendo las “instrucciones” de la
            presidenta Claudia Sheinbaum.
            Por su parte, la mandataria respondió a una publicación de su homólogo chileno, Gabriel
            Boric, en la que le daba las gracias por esta ayuda, afirmando que el país “siempre será
            solidario con todos los pueblos del mundo”.
            “Vamos a enviar apoyo a Chile por los incendios que están sufriendo. Una situación
            difícil, aunque quede lejos, de todas maneras, va a haber apoyo”, indicó la presidenta.
            Incendios catastróficos
            Los incendios han dejado más de 20 mil personas damnificadas, 817 viviendas destruidas y
            más de 40 mil hectáreas calcinadas en ambas regiones sureñas de Chile, según datos del
            Ejecutivo chileno.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LHG3FTSMZVCY5N2BOMLBJOAMVE.jpeg?auth=68d177dd23ca6b856e27dea8a3ee089f5db5944a73b04b4f0b0107cb0eceb04b&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/trump-y-zelenski-se-reunen-para-impulsar-un-acuerdo-de-paz-en-ucrania/</url>
        <titulo>Trump y Zelenski se reúnen para impulsar un acuerdo de paz en Ucrania</titulo>
        <texto>Trump y Zelenski se reúnen para impulsar un acuerdo de paz en Ucrania
            Durante la firma de la constitución de la Junta de la Paz, el presidente de Estados
            Unidos afirmó que se llegará “muy pronto” a un acuerdo para poner fin a la guerra en
            Ucrania.
            Por su parte, el enviado de la Casa Blanca para misiones de paz, Steve Witkoff, señaló
            que “queda solo una cuestión pendiente. Hemos hablado de ella varias veces y creo que
            tiene solución. Si ambas partes quieren resolverla, se resolverá”.
            Zelenski había manifestado que no tenía previsto asistir al Foro de Davos y que
            permanecería en Kiev para atender la crisis energética que atraviesa el país, provocada
            por los ataques rusos. Sin embargo, dejó abierta la posibilidad de viajar si surgía la
            oportunidad de concretar documentos internacionales importantes para Ucrania.
            Un plan económico para la reconstrucción de Ucrania
            El principal objetivo del mandatario ucraniano es firmar con Estados Unidos, entre otros
            documentos, un acuerdo económico que incluiría una inversión de 800 mil millones de
            dólares para la reconstrucción de Ucrania, con la participación de las Naciones Unidas y
            los países del G7.
            Otros acuerdos en discusión incluyen la posible creación de una zona de libre comercio
            sin aranceles, un plan de paz que por el momento ha sido rechazado por Rusia, y
            garantías de seguridad por parte de Estados Unidos y Europa una vez finalizado el
            conflicto.
            BlackRock, un agente clave
            El encuentro entre ambos mandatarios fue precedido por una reunión entre el equipo
            negociador ucraniano, encabezado por Rustem Umérov, presidente del Consejo de Seguridad
            Nacional y Defensa, y los enviados estadounidenses Steve Witkoff y Jared Kushner.
            Este jueves, representantes de ambas partes también se reunieron con directivos del
            fondo de inversión estadounidense BlackRock, el mayor del mundo y uno de los actores
            clave en el plan de reconstrucción de Ucrania.
            Umérov, Witkoff y Kushner tienen previsto viajar hoy mismo a Moscú para reunirse con el
            presidente ruso, Vladímir Putin.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/63UH25YRZNFIJEPDIZZ54YLN4E.png?auth=c30bf0de2b69d5b68fa7f00d6804e21f26af4011c06ae3d06ee4e5e1e54be399&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/trump-y-zelenski-celebran-buena-reunion-en-davos-previa-a-encuentro-trilateral-clave/</url>
        <titulo>Trump y Zelenski celebran “buena” reunión en Davos, previa a encuentro trilateral
            clave</titulo>
        <texto>Foro de Davos Donald Trump y Volodimir Zelenski, tras su breve reunión en el marco
            del Foro Económico Mundial de Davos, Suiza (UKRAINIAN PRESIDENTIAL PRESS SERVICE
            HANDOUT/EFE)
            Los presidentes de Estados Unidos, Donald Trump,y Ucrania, Volodimir Zelenski, se
            reunieron este jueves en Davos (Suiza), al término de la cual el mandatario republicano
            dijo que el encuentro fue “muy bueno” y aseguró que el tercero en discordia, el invasor
            ruso Vladimir Putin, “quieren alcanzar la paz”.
            “Tuve una reunión muy buena con Zelenski. Todo el mundo quiere que la guerra termine”,
            repitió Trump, tras haber asegurado que tan solo el mes pasado murieron en el conflicto
            30,000 personas, sobre todo soldados.
            Menos optimista, Zelenski dijo sobre las palabras de Trump que no está seguro “de que
            Putin quiera terminar esta guerra”, a pesar de que, como aseguró, “su economía está muy
            cansada y su Ejército también, con 35,000 soldados rusos muertos cada mes”.
            “Depende de ellos si quieren continuar la guerra o no. Nosotros queremos detener esta
            guerra y creo que el presidente Trump puede hacerlo, porque él mantiene un diálogo con
            Putin al mismo nivel, no todo el mundo lo tiene”, señaló Zelenski.
            En busca de reunión a tres bandas
            Trump apuntó a que sus emisarios Steve Witkoff y Jared Kushner se entrevistarán el
            viernes en Moscú con el líder ruso, Vladímir Putin. De allí se trasladarán a Abu Dabi
            para mantener allí nuevas reuniones con Ucrania y Rusia sobre cuestiones militares y
            económicas.
            Sobre la reunión de dos días en la capital de Emiratos Árabes Unidos, este viernes y
            sábado, Zelenski confirmó que enviará un equipo que “estará listo para tratar diferentes
            puntos del plan” de paz.
            Si habrá resultados o no, no puede asegurar, dijo, pero “tenemos que desear que ese
            primer paso” trilateral “nos acerque un poco más cerca hacia la paz”, añadió.
            “Si todas la partes trabajan mucho terminaremos esta guerra, pero si alguien quiere
            jugar (solamente a negociar) esta guerra continuará”, lamentó.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/74TL5VHKSNEBFDVZX4F2Q7DL5Q.jpg?auth=c9ff881b2e0167016d44f8f8f253b9e242554a3cc8939150bebad376e2ab2e91&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/21/trump-avergonzo-a-eu-con-discurso-incoherente-racista-y-confundiendo-islandia-con-groenlandia-the-new-republic/</url>
        <titulo>Trump avergonzó a EU con discurso incoherente, racista y confundiendo Islandia con
            Groenlandia: The New Republic</titulo>
        <texto>El show de Trump en Davos El presidente de Estados Unidos dio un discurso polémico en
            Suiza, argumentando falsedades y teorías conspirativas. (EFE)
            Como si se tratase de don Alonso Quijano, Donald Trump viajó a Davos para pelearse
            contra molinos de viento.
            El presidente de Estados Unidos puso en vergüenza a toda su nación con un discurso
            desordenado, incoherente y racista en el Foro Económico Mundial: así lo calificó el
            prestigioso medio The New Republic.
            Desde Suiza, ante la élite global, el mandatario estadounidense embistió a Europa, lanzó
            teorías de la conspiración sobre la energía eólica, además de confundir Islandia con
            Groenlandia.
            Trump en Davos El presidente de Estados Unidos insistió en que su país necesita a
            Groenlandia por razones de seguridad nacional. (EFE)
            ¿Por qué Trump avergonzó a su país, según la prensa estadounidense?
            Trump ofreció este martes un discurso largo, desordenado y polémico durante el Foro
            Económico Mundial en Davos, donde utilizó el escenario internacional para reiterar
            viejas quejas y promover teorías conspirativas.
            Según el artículo de The New Republic, la audiencia permaneció prácticamente en silencio
            durante toda su intervención, mostrando incluso incomodidad ante los dichos
            presidenciales.
            En otro momento, el inquilino de la Casa Blanca volvió a insistir, sin pruebas, en que
            las elecciones de 2020 fueron “robadas” por parte de los demócratas, un reclamo que no
            ha cesado de esgrimir en los últimos cinco años y que repitió durante toda la
            administración de Joe Biden.
            Trump en Davos El presidente estadounidense arremetió contra Europa, la OTAN... y los
            molinos de viento. (EFE)
            Y se lanza contra los molinos de viento
            Uno de los blancos favoritos de Trump en Davos, asimismo, fueron nuevamente los molinos
            de viento: el mandatario aseguró que los parques eólicos son un “fracaso” y que los
            países con más turbinas pierden dinero, afirmaciones que, de acuerdo a The New Republic,
            son falsas pues China sí cuenta con múltiples granjas eólicas en operación.
            El presidente estadounidense incluso sugirió falsamente que China instala molinos solo
            como decoración y que no funcionan realmente, una afirmación sin sustento y alejado de
            la realidad energética global y de la nación asiática.
            “No giran, no hacen nada”, espetó el líder de la nación más poderosa del orbe.
            El tema más controvertido, sin embargo, fue su renovado interés en Groenlandia, aunque
            repetidamente la confundió con Islandia.
            Trump afirmó que líderes de la OTAN lo “adoraban” antes de que hablara del tema y que
            incluso lo llamaban “papi”, declaraciones que, por supuesto, generaron desconcierto
            entre la audiencia.
            “Hasta hace unos días, cuando les hablé de Islandia (sic), me adoraban”, dijo Trump,
            queriendo decir Groenlandia. “Me llamaban papi… un hombre muy inteligente dijo: ‘Es
            nuestro papi’”.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/UVMZKAT6ANC5PBXCCZVQYCXCRE.jpg?auth=20496b36f762e8f735ca9a885686c311c9c57e6ab49b1a2d46ca11d09a88594e&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/groenlandia-abre-la-puerta-a-una-mayor-presencia-militar-de-la-otan/</url>
        <titulo>Groenlandia abre la puerta a una mayor presencia militar de la OTAN</titulo>
        <texto>Groenlandia abre la puerta a una mayor presencia militar de la OTAN El primer
            ministro de Groenlandia, Jens-Frederik Nielsen, en una rueda de prensa en Nuuk, capital
            de Groenlandia. EFE/EPA/Mads Claus Rasmussen
            “Queremos reforzar la seguridad en el Ártico mediante iniciativas importantes, incluida
            una misión permanente de la OTAN en Groenlandia, una mayor presencia militar y más
            maniobras”, declaró Nielsen durante una rueda de prensa.
            Diálogo sí, pero con respeto a la soberanía
            “Quiero subrayar que la OTAN no ha negociado en nombre de Groenlandia. Desde mi
            perspectiva, las noticias que llegan desde Davos son positivas. Aun así, debemos ser
            cautos y es evidente que todavía queda trabajo por hacer para sentirnos plenamente
            seguros”, afirmó Motzfeldt.
            Bélgica pide una Europa más unida
            En otro frente, el primer ministro de Bélgica, Bart De Wever, calificó como
            “intolerables” las amenazas realizadas por Trump.
            “Nuestra dignidad no está en venta, no somos esclavos”, declaró el jefe de gobierno ante
            el Parlamento federal. Aunque celebró el fin de las amenazas arancelarias, advirtió que
            “nadie tiene nada que ganar con una guerra comercial”.
            De Wever añadió que “los Estados europeos deben cerrar filas” y aseguró que ha llegado
            el momento de profundizar la integración del mercado europeo y avanzar hacia una mayor
            independencia militar.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/7ZQ7NFZPHFCRTMQB7QRHM3SVDU.png?auth=f6f87a54e3d57c05dcd090b87df3f99c95e1650869b58f4ed7d7995c58b42d4e&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/21/ni-billones-ni-gratis-putin-revela-el-precio-que-eu-deberia-pagar-por-groenlandia/</url>
        <titulo>Ni billones ni gratis: Putin revela el precio que EU debería pagar por Groenlandia</titulo>
        <texto>Asimismo, agregó que él creía que Estados Unidos sí podría pagar esa cifra: “Si
            comparamos con los precios de entonces del oro, esa cifra sería mayor, seguramente
            cercana a los 1.000 millones. Yo creo que Estados Unidos puede llegar a esa cifra”.
            Putin habla sobre la situación de Groenlandia
            Asimismo, puntualizó cómo ha sido el trato de Dinamarca hacia Groenlandia, calificando
            los actos cometidos como “crueles”:
            “Por cierto, Dinamarca siempre ha tratado a Groenlandia como una colonia y lo ha hecho
            de manera bastante dura, si no cruel, pero esto es un asunto de otro orden”, fue lo
            mencionado al respecto.
            Finalmente, Putin volvió a recalcar que lo que está sucediendo con Groenlandia no es
            asunto de Rusia.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/PU6ZUO3K6RDAVBWGIV2QL3IZKY.png?auth=a27e7322c2b5328a382d29bc5427d1e6d918ef6cf5791acb5e5d21bf387e9898&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
</noticias>