<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/eu-nombra-a-laura-dogu-como-encargada-de-la-mision-para-venezuela/</url><titulo>EU nombra a Laura Dogu como encargada de la misión para Venezuela</titulo><texto>El Gobierno de Estados Unidos nombró este jueves a la diplomática Laura Dogu como encargada de negocios de la Unidad de Asuntos para Venezuela, que tiene sede en Colombia.
La designación de enmarca en el proceso de colaboración entre la Administración de Donald Trump y el Gobierno de la chavista Delcy Rodríguez, tras el derrocamiento de Nicolás Maduro.
Esta unidad, con sede en la Embajada de Estados Unidos en Bogotá, es la oficina del Departamento de Estado encargada de gestionar las relaciones con Venezuela desde la suspensión de operaciones de la Embajada de Caracas en 2019.
Dogu sucede en el cargo a John McNamara, encargado de negocios desde febrero de 2025, quien viajó en enero pasado a la capital venezolana para abordar con las autoridades de ese país la posible reanudación de operaciones de la emabajada.
También se desempeñó como subdirectora de la unidad del FBI encargada de la liberación de rehenes.
Habla español, turco y árabe.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/2QENXMZLNZCMFGFAASVQHGIPLE.png?auth=04548a770e5aa1018d986ef4173c8148b3733a04401e10cbe459e2ee1b0564e1&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/venezuela-tacha-de-fake-news-la-supuesta-cooperacion-con-trump-antes-de-la-captura-de-maduro/</url><titulo>Venezuela tacha de fake news la supuesta cooperación con Trump antes de la captura de Maduro</titulo><texto>Nicolás Maduro En 2025, el llamado "Cártel de los Soles" fue designado como organización terrorista por parte de Estados Unidos.
El Gobierno venezolano calificó de “fake” la información publicada por el diario británico “The Guardian” que asegura que la presidenta encargada Delcy Rodríguez garantizó a la Administración de Donald Trump su cooperación antes de la captura de Nicolás Maduro por tropas estadounidenses.
‘The Guardian’ indicó que obtuvo esta información de cuatro fuentes distintas que precisaron que la presidenta encargada y su hermano, el presidente del Parlamento, Jorge Rodríguez, no participaron activamente en la operación de captura de Maduro por parte de tropas estadounidenses el pasado 3 de enero, pero que, destacó, habían asegurado al Gobierno de EU a través de intermediarios que cooperarían con ellos para el día siguiente.
Delcy, que ejercía como vicepresidenta con Maduro al frente del Ejecutivo, juró como presidenta enecargada dos días después de la captura del mandatario, tras una orden de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ).
Las fuentes del ‘Guardian’ aseguran que hubo representantes del Gobierno de Catar involucrados en las negociaciones de los Rodríguez con Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/BC7U33YG4ZDL7CTGQWJMQKVOHA.jpg?auth=6022fa7c86b61b96bb19bf0c26e34167f5741a75fa7ec0032e163bcbac615bf3&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/nicolas-maduro-fue-traicionado-delcy-rodriguez-participo-en-la-captura-del-presidente-de-venezuela-segun-the-guardian/</url><titulo>¿Nicolás Maduro fue traicionado?: Delcy Rodríguez participó en la captura del presidente de Venezuela, según The Guardian</titulo><texto>Delcy Rodríguez La presidenta interina de Venezuela habría estado en contacto con Estados Unidos a través de intermediarios.
Han pasado casi tres semanas desde que los Estados Unidos realizaron una operación militar en Venezuela en el palacio de Miraflores de Caracas, para capturar al presidente Nicolás Maduro, acusado de “narcoterrorismo”. Ahora, el periódico británico The Guardian, revela nuevos detalles de este evento, asegurando que la ahora presidenta interina, Delcy Rodríguez participó de forma crucial para facilitar a los norteamericanos la captura de Maduro.
¿Delcy Rodríguez fue cómplice de Estados Unidos en la captura de Nicolás Maduro?
En diciembre, un estadounidense involucrado le dijo a The Guardian que Delcy Rodríguez le dijo al gobierno de Estados Unidos que estaba lista: “Delcy estaba informando: ‘Maduro tiene que irse’.”
De acuerdo con esta versión, Marco Rubio, secretario de estado de los Estados Unidos, aceptó trabajar con Delcy Rodríguez a pesar de su cercanía al régimen de Maduro debido a que era “la mejor manera” de efectuar las acciones con el menor desastre posible una vez que el presidente fuera derrocado y trabajaran en conjunto, tal como ha ocurrido recientemente.
También, otra versión de Reuters parece confirmar esta información, señalando que el presidente Trump declaró: “Hemos hablado con Delcy en varias ocasiones, está bien, ella lo entiende”, después de llevarse a Maduro.
¿Cómo ha sido la relación de Delcy Rodríguez con Donald Trump?
Desde el 3 de enero de 2026, cuando fuerzas estadounidenses llevaron a cabo una operación militar que culminó con la captura del entonces presidente Nicolás Maduro y su esposa en Nueva York, la dinámica entre Washington y Caracas ha cambiado radicalmente. La Casa Blanca, bajo la administración de Donald Trump, reconoció a Delcy Rodríguez como presidenta interina de Venezuela y ha buscado reanudar relaciones diplomáticas y económicas con el país sudamericano.
Además, Trump ha promovido acuerdos energéticos, incluyendo un importante suministro de petróleo venezolano a Estados Unidos, y ha calificado su comunicación con Rodríguez como “producto de una larga llamada” con una interlocutora con la que “se está trabajando muy bien”.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/YKIIBF6WRZFBLPXML7HBLFYVYQ.jpg?auth=d144a1e9e8714a6fdf6d2d87b6bc488efbe39d6f91b6af327c2589808e661b7d&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/trump-quiere-a-la-otan-en-el-mapa-fronterizo-con-mexico/</url><titulo>Trump quiere a la OTAN en el mapa fronterizo con México</titulo><texto>Donald Trump sugiere que debió pedir a la OTAN que protegiera la frontera sur de Estados Unidos de inmigrantes ilegales, invocando el Articulo 5.
A través de una publicación en Truth Social hecha durante la tarde de este jueves 22 de enero, el presidente de Estados Unidos sugirió que se debería “poner a prueba” a la Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN).
En el mensaje señala que Estados Unidos debería invocar el Articulo 5 de la OTAN para obligarlos a ir al país y defender la frontera sur de invasiones de inmigrantes ilegales, para que de esa forma los agentes de la Patrulla Fronteriza sean libres de realizar otras tareas.
“Tal vez deberíamos haber puesto a prueba a la OTAN: invocar el Artículo 5 y obligarla a venir aquí y proteger nuestra frontera sur de nuevas invasiones de inmigrantes ilegales, liberando así a un gran número de agentes de la Patrulla Fronteriza para otras tareas”. Fue lo mencionado en sus redes sociales.
¿Qué dice el artículo 5 de la OTAN?
El Artículo 5 del Tratado del Atlántico Norte, que menciona Donald Trump en su publicación, establece que en caso de un ataque armado contra un miembro de esta organización, este se considerará un ataque contra todos los integrantes de la OTAN.
Por lo que, sus integrantes estarán obligados a que cada miembro acuda en su ayuda y defienda a quien esté siendo atacado. Aunque cabe mencionar que la ayuda puede o no implicar el uso de la fuerza armada, además de otras acciones que los Aliados consideren necesarias.
El Artículo 5 ha sido invocado una sola vez desde su creación y fue por parte de Estados Unidos después de los ataques terroristas del 11 de septiembre de 2001.
¿Qué países integran la OTAN?
La Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN) se encuentra integrada por 32 países, los cuales, en caso de que Donald Trump decidiera invocar el Artículo 5, tendrían que responder si se determinara que hubo un ataque armado contra Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/KNBGGVYRU5BOXOWB4RDTNI37DY.png?auth=8a2c71fa10f5e15c7c1773786d5678ee26d82c232547568e8a9fea139372370a&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/groenlandia-abre-la-puerta-a-una-mayor-presencia-militar-de-la-otan/</url><titulo>Groenlandia abre la puerta a una mayor presencia militar de la OTAN</titulo><texto>Groenlandia abre la puerta a una mayor presencia militar de la OTAN El primer ministro de Groenlandia, Jens-Frederik Nielsen, en una rueda de prensa en Nuuk, capital de Groenlandia. EFE/EPA/Mads Claus Rasmussen
“Queremos reforzar la seguridad en el Ártico mediante iniciativas importantes, incluida una misión permanente de la OTAN en Groenlandia, una mayor presencia militar y más maniobras”, declaró Nielsen durante una rueda de prensa.
Diálogo sí, pero con respeto a la soberanía
“Quiero subrayar que la OTAN no ha negociado en nombre de Groenlandia. Desde mi perspectiva, las noticias que llegan desde Davos son positivas. Aun así, debemos ser cautos y es evidente que todavía queda trabajo por hacer para sentirnos plenamente seguros”, afirmó Motzfeldt.
Bélgica pide una Europa más unida
En otro frente, el primer ministro de Bélgica, Bart De Wever, calificó como “intolerables” las amenazas realizadas por Trump.
“Nuestra dignidad no está en venta, no somos esclavos”, declaró el jefe de gobierno ante el Parlamento federal. Aunque celebró el fin de las amenazas arancelarias, advirtió que “nadie tiene nada que ganar con una guerra comercial”.
De Wever añadió que “los Estados europeos deben cerrar filas” y aseguró que ha llegado el momento de profundizar la integración del mercado europeo y avanzar hacia una mayor independencia militar.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/7ZQ7NFZPHFCRTMQB7QRHM3SVDU.png?auth=f6f87a54e3d57c05dcd090b87df3f99c95e1650869b58f4ed7d7995c58b42d4e&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/que-es-la-junta-de-paz-de-donald-trump-y-por-que-no-esta-incluido-mexico/</url><titulo>¿Qué es la junta de paz de Donald Trump y por qué no está incluido México?</titulo><texto>Donald Trump El presidente de Estados Unidos durante el Foro Económico Mundial de Davos, Suiza.
El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció en enero de 2026 la creación de una nueva entidad internacional denominada “Junta de Paz” (en inglés Board of Peace). Según declaraciones oficiales de Trump y documentos asociados, esta organización tiene como objetivo declarado promover la estabilidad y la resolución pacífica de conflictos internacionales, en particular para apoyar la reconstrucción y normalización de regiones afectadas por guerras, como la Franja de Gaza
Trump presentó la Junta de Paz como un mecanismo alternativo y complementario para abordar crisis globales, argumentando que instituciones como la Organización de las Naciones Unidas (ONU) no lo apoyan de manera eficaz en la resolución de conflictos. En una conferencia, señaló que la ONU “nunca le ayudó” a resolver guerras y que su iniciativa podría “lograrlo”
¿Quiénes forman la Junta de Paz de Trump?
Hasta la fecha, varios países de Medio Oriente, Asia y otras regiones han aceptado invitaciones para unirse a la Junta de Paz:
Arabia Saudita
Turquía
Egipto
Jordania
Indonesia
Pakistán
Catar
Emiratos Árabes Unidos
Otras naciones han mostrado cautela o han declinado la invitación.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/DPLWCOLLLZHILCJW77HGXOMOWA.jpg?auth=b425c44ee2fcbdee120fde30179e0b92e565af3a32150a444d2bef7c2b8588c1&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/23/ucrania-rusia-y-eu-inician-su-primera-reunion-trilateral-de-paz/</url><titulo>Ucrania, Rusia y EU inician su primera reunión trilateral de paz</titulo><texto>Ucrania, Rusia y EU inician su primera reunión trilateral de paz
Los enviados ucranianos llegaron a Abu Dabi directamente desde Suiza, donde previamente participaron en el Foro Económico Mundial de Davos, espacio en el que el conflicto también ocupó un lugar central.
La delegación rusa estuvo encabezada por el almirante Ígor Kostiukov, junto con Kiril Dmítriev, asesor económico del presidente Vladímir Putin. En representación de Estados Unidos asistieron Steve Witkoff, emisario de la Casa Blanca, y Jared Kushner.
El Donbás, principal punto de desacuerdo
Por su parte, el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov, sostuvo que para cualquier avance diplomático es necesaria la retirada “incondicional” de las tropas ucranianas del Donbás.
El Donbás es un punto clave tanto por su valor industrial como por su relevancia política. Las tensiones en esta región se remontan a 2014 y se intensificaron tras la invasión rusa a gran escala en 2022. Desde entonces, diversos intentos de mediación internacional han fracasado, en medio de ofensivas militares, sanciones económicas y una creciente polarización diplomática.
Emiratos Árabes, un mediador neutral
La elección de los Emiratos Árabes Unidos como sede del encuentro no es casual. El país ha buscado posicionarse como un mediador neutral en el conflicto, manteniendo buenas relaciones tanto con Rusia como con Ucrania y Estados Unidos.
El diálogo continúa pese a la falta de acuerdo
Aunque no se han anunciado públicamente los temas específicos a tratar, el encuentro es visto por analistas como una señal positiva de que, pese a las profundas diferencias, las vías diplomáticas siguen abiertas en la búsqueda de una solución.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/G3ST7ADGWFDLFDXTNMPHBYBJDQ.png?auth=fdb54d8d3737cc725de573e4875b37d83b51f2a888687ed92e291cc9c83bcfce&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/trump-y-zelenski-celebran-buena-reunion-en-davos-previa-a-encuentro-trilateral-clave/</url><titulo>Trump y Zelenski celebran “buena” reunión en Davos, previa a encuentro trilateral clave</titulo><texto>Foro de Davos Donald Trump y Volodimir Zelenski, tras su breve reunión en el marco del Foro Económico Mundial de Davos, Suiza (UKRAINIAN PRESIDENTIAL PRESS SERVICE HANDOUT/EFE)
Los presidentes de Estados Unidos, Donald Trump,y Ucrania, Volodimir Zelenski, se reunieron este jueves en Davos (Suiza), al término de la cual el mandatario republicano dijo que el encuentro fue “muy bueno” y aseguró que el tercero en discordia, el invasor ruso Vladimir Putin, “quieren alcanzar la paz”.
“Tuve una reunión muy buena con Zelenski. Todo el mundo quiere que la guerra termine”, repitió Trump, tras haber asegurado que tan solo el mes pasado murieron en el conflicto 30,000 personas, sobre todo soldados.
Menos optimista, Zelenski dijo sobre las palabras de Trump que no está seguro “de que Putin quiera terminar esta guerra”, a pesar de que, como aseguró, “su economía está muy cansada y su Ejército también, con 35,000 soldados rusos muertos cada mes”.
“Depende de ellos si quieren continuar la guerra o no. Nosotros queremos detener esta guerra y creo que el presidente Trump puede hacerlo, porque él mantiene un diálogo con Putin al mismo nivel, no todo el mundo lo tiene”, señaló Zelenski.
En busca de reunión a tres bandas
Trump apuntó a que sus emisarios Steve Witkoff y Jared Kushner se entrevistarán el viernes en Moscú con el líder ruso, Vladímir Putin. De allí se trasladarán a Abu Dabi para mantener allí nuevas reuniones con Ucrania y Rusia sobre cuestiones militares y económicas.
Sobre la reunión de dos días en la capital de Emiratos Árabes Unidos, este viernes y sábado, Zelenski confirmó que enviará un equipo que “estará listo para tratar diferentes puntos del plan” de paz.
Si habrá resultados o no, no puede asegurar, dijo, pero “tenemos que desear que ese primer paso” trilateral “nos acerque un poco más cerca hacia la paz”, añadió.
“Si todas la partes trabajan mucho terminaremos esta guerra, pero si alguien quiere jugar (solamente a negociar) esta guerra continuará”, lamentó.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/74TL5VHKSNEBFDVZX4F2Q7DL5Q.jpg?auth=c9ff881b2e0167016d44f8f8f253b9e242554a3cc8939150bebad376e2ab2e91&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/23/el-acuerdo-que-salvo-a-tiktok-en-eu/</url><titulo>El acuerdo que salvó a TikTok en EU</titulo><texto>El acuerdo que salvó a TikTok en EU
Nace TikTok USDS: nueva empresa
TikTok aseguró que la nueva compañía trabajará bajo nuevas medidas, entre las que se incluyen la protección de datos, la seguridad de los algoritmos, la moderación de contenidos y garantías de software.
Oracle asumirá el alojamiento y la protección en la nube de los datos de los usuarios. Asimismo, la aplicación será compatible con TikTok en el resto del mundo, por lo que creadores y empresas podrán seguir operando de manera global.
La operación pone fin a una disputa legal de seis años que amenazaba la continuidad de la aplicación en el país y que incluyó vetos por parte de universidades y agencias del Gobierno estadounidense.
Durante este periodo, TikTok representó una rivalidad tecnológica entre Washington y Pekín, en lo que fue considerado uno de los episodios más tensos en el ámbito digital entre ambas potencias.
Trump celebra el acuerdo y agradece a China
El presidente estadounidense, Donald Trump, celebró públicamente el acuerdo y afirmó en su red social Truth Social que “ahora será propiedad de grandes patriotas e inversores estadounidenses. Solo espero que quienes aman TikTok me recuerden”.
China había subrayado con anterioridad que cualquier acuerdo debía ajustarse a sus leyes y normativas, con el objetivo de garantizar un entorno “justo, abierto y no discriminatorio” para las empresas nacionales.
El mensaje de TikTok a sus usuarios
Por su parte, Shou Zi Chew, director ejecutivo (CEO) de TikTok, publicó un breve video en la red social para agradecer a los millones de usuarios de la plataforma por “mantener su apoyo en estos años de incertidumbre”. “Estamos deseando seguir viendo su creatividad y alegría en todas partes”, añadió el empresario.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/AVGDUTBCPFBLNNYAZDLA4R434A.png?auth=fdbf169653edbc21df324e6dd96ab770affba50e0f20a1f26dc6058806d75ef1&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/el-ice-autoriza-a-agentes-a-tirar-puertas-y-allanar-casas-sin-orden-judicial/</url><titulo>El ICE autoriza a agentes a tirar puertas y allanar casas sin orden judicial</titulo><texto>Represión en Estados Unidos Manifestante golpeada y arrestada por agentes del ICE en Minneapolis (EFE)
El ICE da un paso más en su conversión de la Gestapo estadounidense, como denuncian los manifestantes y activistas contra las redadas masivas e indiscriminadas del gobierno de Donald Trump. Un memorando interno del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE), al que han tenido acceso medios de comunicación, autoriza a sus agentes a tirar puertas abajo y entrar en domicilios particulares sin una orden judicial para poder realizar arrestos de personas, presuntamente en situación irregular.
El documento ha sido remitido también al Congreso por un grupo llamado Whistleblower Aid (Ayuda para denunciantes) que representa a dos funcionarios federales anónimos que hicieron la denuncia. La organización denuncia que los dos funcionarios federales están “revelando una directiva política secreta y aparentemente inconstitucional”.
Normalmente agentes como los de ICE requieren una orden firmada por un juez para poder entrar en el domicilio de una persona sospechosa de estar en el país ilegalmente, pero las directrices compartidas por el grupo y que supuestamente emitió la agencia el pasado mayo sugieren que basta la orden de un funcionario del Departamento de Seguridad Nacional, del que depende ICE, para tirar una puerta abajo.
El memorando se firmó el pasado 12 de mayo por el director interino de ICE, Todd Lyons, antes de ser compartido con el resto de integrantes de la agencia, según Whistleblower Aid.
La supuesta circulación de este documento entre agentes de ICE se produce en un momento en el que el Gobierno del presidente Donald Trump ha intensificado sus redadas en estados como Minesota, donde se han producido casos en los que ICE ha allanado domicilios sin orden judicial.
Un ciudadano estadounidense llamado ChongLy Thao denunció que el pasado domingo agentes de inmigración tiraron abajo la puerta de su casa en Minnesota sin orden judicial alguna y lo detuvieron a punta de pistola antes de sacarlo de su domicilio en ropa interior en un momento en el que las temperaturas bajaban de cero grados centígrados.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ITD3ACWRAZB6BJ3WS4OSDKQSYA.jpg?auth=67153fd05d506ec2ddcecc8fcd78ce4cf0d5ce3a35b16ae749fb49a729891b72&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/23/quien-es-ryan-wedding-el-exolimpico-y-narcotraficante-canadiense-que-fue-arrestado-segun-nbc-news/</url><titulo>¿Quien es Ryan Wedding?, el exolímpico y narcotraficante canadiense que fue arrestado según NBC News</titulo><texto>¿Quien es Ryan Weddig?
En noviembre de 2025, las autoridades de Estados Unidos incrementaron de 10 a 15 millones de dólares la recompensa por información que facilitase la captura de Wedding, quien representó a Canadá en los Juegos Olímpicos de Invierno de 2002 en Salt Lake City, Utah, en la modalidad de “snowboard”.
“Que nadie se equivoque, Ryan Wedding es la versión moderna de Pablo Escobar. Es la versión moderna de ‘El Chapo’ Guzmán”, destacó.
Wedding pasó de ser un atleta olímpico en 2002 a ser arrestado y sentenciado en 2010 a 48 meses de prisión por intentar transportar a Canadá 24 kilos de cocaína desde San Diego.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/GNF3F2S765FM3LESKNKQW3G7CQ.jpeg?auth=1654caa3d07779ac247d2fab373c4edac970c4b58a37bd0fb0173519e58572f7&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/22/el-nuevo-moreton-de-trump-la-casa-blanca-explica-que-le-paso-al-presidente-de-eu/</url><titulo>El nuevo moretón de Trump: la Casa Blanca explica qué le pasó al presidente de EU</titulo><texto>Durante la reunión anual del Foro Económico Mundial, celebrada en Davos, Suiza, el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, llamó la atención por un hematoma visible en el dorso de su mano izquierda. La imagen generó especulación en redes sociales sobre su estado de salud.
Sara Cook, reportera de CBS News, compartió que Karoline Leavitt, secretaria de prensa de la Casa Blanca, detalló el origen del hematoma.
Según la funcionaria, Trump se golpeó la mano con la esquina de una mesa durante un evento de firma en Davos.
“En el evento de hoy en Davos, el presidente Trump se golpeó la mano con la esquina de la mesa de firmas, lo que le provocó un moretón”, señaló Leavitt.
De acuerdo al posteo de Kook: un funcionario adicional mencionó que el consumo regular de aspirinas podría influir en la aparición del hematoma y que el mandatario no presentaba lesiones al inicio del foro.
¿El nuevo moretón de Trump está relacionado con su insuficiencia venosa crónica?
Aunque la Casa Blanca ha reiterado que el diagnóstico del presidente es estable, el medio señaló diferencias visibles entre este moretón y otros registrados previamente.
Tanto Trump como su equipo han insistido en que las marcas se deben principalmente a golpes accidentales y al constante contacto físico, cómo apretones de manos constantes durante eventos públicos, descartando trombosis venosa profunda o enfermedad arterial.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ZQ44LGJDEVEZHHQZXON2QKZIX4.jpg?auth=8b867ab7e76e7925ab3ba0b690f3ce76ec786162ff5ae898c9ddacb8a1ce1a01&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/arriban-a-chile-145-brigadistas-mexicanos-para-ayudar-a-la-extincion-de-incendios/</url><titulo>Arriban a Chile 145 brigadistas mexicanos para ayudar a la extinción de incendios</titulo><texto>A través de sus redes sociales, la Cancillería informó que los efectivos de emergencias arribaron a la ciudad de Concepción, siguiendo las “instrucciones” de la presidenta Claudia Sheinbaum.
Por su parte, la mandataria respondió a una publicación de su homólogo chileno, Gabriel Boric, en la que le daba las gracias por esta ayuda, afirmando que el país “siempre será solidario con todos los pueblos del mundo”.
“Vamos a enviar apoyo a Chile por los incendios que están sufriendo. Una situación difícil, aunque quede lejos, de todas maneras, va a haber apoyo”, indicó la presidenta.
Incendios catastróficos
Los incendios han dejado más de 20 mil personas damnificadas, 817 viviendas destruidas y más de 40 mil hectáreas calcinadas en ambas regiones sureñas de Chile, según datos del Ejecutivo chileno.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LHG3FTSMZVCY5N2BOMLBJOAMVE.jpeg?auth=68d177dd23ca6b856e27dea8a3ee089f5db5944a73b04b4f0b0107cb0eceb04b&amp;width=1200</imagen_url></noticia></noticias>