<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/27/la-ingeniosa-forma-en-que-una-estadounidense-uso-banderas-de-mexico-para-distraer-a-agentes-del-ice/</url><titulo>La ingeniosa forma en que una estadounidense usó banderas de México para distraer a agentes del ICE</titulo><texto>Cada vez más ciudadanos norteamericanos inconformes con la política antimigrante impulsada por el presidente Donald Trump en Estados Unidos, buscan formas de apoyar a la comunidad migrante y encuentran métodos ingeniosos para distraer y atrasar las revisiones de los agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés).
Al tratarse de una ciudadana estadounidense, la intención es distraer la atención de los elementos de la patrulla fronteriza, haciéndoles perder tiempo, y de esta manera, beneficiar a la comunidad migrante.
¿Qué hizo la ciudadana estadounidense para distraer y atrasar las redadas del ICE?
“Trying to waste ICE’s time” (“Tratando de hacer perder el tiempo a ICE”) es el título de un video creado para boicotear a la Oficina de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos.
“Time to try and make trouble for ICE” (“Es momento de intentar causar problemas a ICE”), dice la joven estadounidense frente a la cámara mientras abre un paquete de Amazon con un par de imanes, parte de su plan para retrasar las detenciones migratorias.
Sin embargo, otro sector, principalmente estadounidense, advierte que estas acciones podrían ser peligrosas frente a la vigilancia del ICE y la política antimigrante instaurada por Donald Trump.
Amnistía Internacional alerta sobre tácticas de represión del ICE que podrían afectar a más sectores de la población
De acuerdo con Amanda Klasing, directora de relaciones gubernamentales de Amnistía Internacional (AI), “la transformación de medidas de control migratorio a una operación tipo paramilitar está probando tácticas que pueden ser empleadas contra otros sectores de la población”.
La estrategia antimigrante de Trump: datos oficiales sobre deportaciones y redadas
Según información de La Jornada, durante el primer año de la administración Trump se reportaron oficialmente 270 mil personas en la frontera, de las cuales 40 mil aceptaron autodeportarse.
La táctica de Trump al demonizar a personas de países del centro y sur global, cuyo origen contradice la protección de lo “blanco y cristiano” que defiende su gobierno, se ha llevado a cabo mediante una narrativa de normalización de la violencia en pro de los intereses del mandatario.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/XLJP5KOVGREL5CCMKQ4URUJO3A.jpg?auth=9cbbd3be5226ac4689a6ac528804f75513ed008f573da797a53e97196b8d98bc&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/protesta-en-hotel-de-nueva-york-por-alojar-agentes-de-ice-termina-con-66-manifestantes-detenidos/</url><titulo>Protesta en hotel de Nueva York por alojar agentes de ICE, termina con 66 manifestantes detenidos</titulo><texto>Protesta contra ICE Una manifestación pacífica en un hotel Hilton de Manhattan, señalado por alojar a agentes migratorios, terminó con casi 70 personas detenidas.
De acuerdo con la Policía de Nueva York, 66 personas fueron detenidas durante una protesta en un hotel Hilton del barrio de Tribeca, en Manhattan, luego de que manifestantes se negaran a abandonar el vestíbulo del inmueble, al que señalan por dar hospedaje a agentes del Servicio de Inmigración y Aduanas (ICE).
La movilización reunió a alrededor de 100 personas convocadas por colectivos ciudadanos y activistas que monitorean la presencia del ICE. A través de redes sociales, estos grupos denunciaron que el hotel aloja a agentes federales involucrados en operativos migratorios, lo que detonó la protesta.
Respuesta del alcalde de Nueva York
Este tipo de movilizaciones no es nuevo en la ciudad. Protestas similares ya se han registrado en otros hoteles de Nueva York y recientemente en Mineápolis, Minnesota, donde el domingo pasado una manifestación en otro hotel Hilton derivó en disturbios y actos de vandalismo, según reportes de medios locales.
Otras protestas en hoteles de Hilton en EU
Tras el asesinato de Good, el 10 de enero, se registraron al menos dos protestas más en hoteles Hilton y Renaissance de Mineápolis, con un saldo de unos 30 detenidos, lo que llevó al alcalde de esa ciudad, Jacob Frey, a hacer un llamado a la movilización pacífica.
La cadena Hilton ha quedado en el centro de la polémica por presuntamente alojar a agentes del ICE y del Departamento de Seguridad Nacional desplegados en las redadas migratorias, al igual que otras marcas hoteleras, ha enfrentado protestas, llamados al boicot y actos de vandalismo.
A inicios de este mes, Hilton se deslindó de un hotel en Mineápolis que se negó a hospedar a agentes federales, una decisión que fue condenada por el Departamento de Seguridad Nacional, en medio del despliegue de miles de agentes en esa ciudad para una campaña migratoria enfocada en la comunidad somalí.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/HAGCISYI4FCM5DGPUZCF7DM7TA.jpg?auth=6615ec531f17bccbaaffc34cf3206cdfaf520762dd87eb5436c49fafda4cee92&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/la-excepcion-iberica-espana-regulariza-a-medio-millon-de-inmigrantes-para-seguir-creciendo/</url><titulo>La excepción ibérica: España regulariza a medio millón de inmigrantes para seguir creciendo</titulo><texto>Bienvenidos inmigrantes Venezolanos se manifiestan en la Gran Vía de Madrid; sólo en la capital española viven más de 200 mil (EFE)
También se podrán beneficiar unos 100,000 solicitantes de asilo en la misma fecha.
En ambos casos, los que se acojan a la nueva medida no pueden tener antecedentes penales ni en España ni en su país de origen.
Según cálculos del centro de análisis Funcas, la cifra de migrantes que viven en España en situación administrativa irregular ronda las 840,000 personas. Por origen, destacan las nacionalidades del continente americano (760,000), que representan el 91 % del total.
“Un día histórico”
La reforma es fruto de un acuerdo alcanzado por el oficialista Partido Socialista (PSOE), con la formación izquierdista Podemos, después de que la iniciativa legislativa popular para esta regularización masiva, que recabó más de 700,000 firmas de ciudadanos españoles, haya estado más de un año bloqueada en el Congreso por la oposición conservadora.
Al tramitarse como un real decreto, el Gobierno no requiere de su convalidación parlamentaria, lo que le permite esquivar la falta de apoyos.
Para la ministra española de Inclusión y Migraciones, Elma Saiz, se trata de un “día histórico”, que mejora la vida de la gente, al dar la oportunidad de vivir “con igualdad de derechos y oportunidades”.
“Llamado a las mafias”
El PP, de Alberto Núñez Feijóo, tachó este martes de “ilegal” esa regularización y consideró que es un llamado “a las mafias” para que sigan llevando a gente a España.
Ambos partidos gobiernan aliados en varias comunidades autónomas, como Murcia y Valencia, con fuerte presencia de inmigrantes, y esperan repetir la misma fórmula en cuanto se convoquen elecciones, ya sea porque caiga el Gobierno o cuando agote la legislatura, en 2027.
No es la primera vez que tiene lugar en España un procedimiento de este tipo. La última se produjo en 2005, durante el mandato del socialista José Luis Rodríguez Zapatero (2004-2011), pero desde los años ochenta ha habido al menos otras seis.
Incertidumbre policial, bendición de la Iglesia
La Conferencia Episcopal Española (CEE) cree que es un acto “de justicia social”. En opinión del presidente de la Subcomisión Episcopal para las Migraciones y Movilidad Humana, Fernando García, “sirve para poner luz y esperanza” a la situación de muchos migrantes.
La paradoja del empleo
La regularización masiva presenta, curiosamente, una paradoja: España calcula que necesita cubrir al menos 800,000 puestos de trabajo y al mismo tiempo es la potencia europea con el mayor nivel de desempleo.
Según la agencia de estadísticas Eurostat, de las cuatro mayores economías de la Unión Europea (UE), España tiene una tasa de desempleo de 9.8 %, seguida de Francia (7.7 %), Alemania (6.3 %) e Italia (5.7 %).
Círculo virtuoso
De 2021 a 2025, el crecimiento acumulado del PIB en España es de 23 %, de 20 % en Alemania, de 13 % en Italia y de 9 % en Francia.
Para mantener este círculo virtuoso de mayor generación de riqueza y mayor empleo, el Gobierno socialista optó por lo contrario a la mayoría de naciones desarrolladas: integrar a los inmigrantes, en vez de criminalizarlos.
En España residen actualmente alrededor de 4.9 millones de inmigrantes legales con autorización de residencia, de los que la mitad (2.5 millones) son latinoamericanos, principalmente colombianos (600,000), venezolanos (500,000), ecuatorianos (400,000) y peruanos (300,000).
Sólo en la ciudad de Madrid (sin el área metropolitana), se alcanzó en 2025 el hito de un millón de residentes latinoamericanos.
En cuanto al porcentaje, España es la mayor nación europea con inmigrantes (15 %), seguida por Alemania (14 %), Reino Unido (14 %), Francia (11 %) e Italia (9%).</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/AD6VML3ADZDEVPPCU6TYJHFT4Q.jpg?auth=df7e82462af7c6873342936acd57140b9fc7519c27a2185d4fc9f08d72a65daa&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/israel-exige-ante-la-onu-el-desarme-total-de-hamas-arremete-contra-programa-nuclear-irani/</url><titulo>Israel exige ante la ONU el desarme total de Hamás; arremete contra programa nuclear iraní</titulo><texto>El embajador de Israel ante la ONU, Danny Danon (EFE/Sarah Yenesel)
“La segunda fase (del acuerdo de paz) está redactada y estructurada. Sin embargo, sigue habiendo un obstáculo: el desarme de Hamás”, aseguró Danon en una sesión del Consejo sobre la situación en Medio Oriente, incluida la cuestión palestina.
Según el embajador, la decisión ahora “recae en Hamás”, pues si el grupo acepta su desarme total se podrá avanzar en la aplicación de esta segunda fase.
Esta nueva etapa contempla la desmilitarización del enclave palestino y el establecimiento de un gobierno tecnócrata sin presencia de Hamás denominado Comité Nacional para la Administración de Gaza.
Durante el Consejo de Seguridad, el representante de Estados Unidos, Mike Waltz, indicó que este comité restablecerá los servicios esenciales en Gaza e impulsará la economía siempre y cuando el grupo islamista y otras agrupaciones militantes depongan sus armas.
El estadounidense destacó que tanto el comité como los miembros que formarán parte de la Junta de Paz propuesta por Trump presionarán a Hamás para que “cumpla su compromiso y se desarme”.
“Toda la infraestructura militar terrorista y ofensiva, incluidos los túneles y las instalaciones de producción de armas, será destruida y no se reconstruirá”, precisó.
Por su parte, el representante de Palestina ante la ONU, Riyad Mansour, agregó que cualquier aplicación de planes de paz debe respetar el derecho “inalienable” del pueblo palestino a la autodeterminación.
“No debe haber medidas administrativas o legales que afiancen la división y la ocupación en lugar de ponerles fin”, comentó.
Asimismo, recordó que Israel ha violado el alto al fuego acordado en la Franja muchas veces y que la menos 500 palestinos han muerto desde que el cese de hostilidades entró en vigor.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/T5LSVOMFXZE6NETPZJ4S3ET4YM.jpg?auth=a49ae87f0735c2ee2e5a8d3be29ec39a32bb6e49bb53400f8ec532c35b4ce69d&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/insolito-logro-nino-de-2-anos-rompe-dos-records-guinness-en-billar-desde-manchester/</url><titulo>Insólito logro: niño de 2 años rompe dos récords Guinness en billar desde Mánchester</titulo><texto>Jude Owens Con apenas dos años, logró dos marcas históricas en billar al completar trucos que ningún menor de su edad había conseguido, lo que lo coloca entre los poseedores más jóvenes de récords Guinness.
Jude Owens, un niño de apenas dos años originario de Mánchester se convirtió en noticia internacional tras romper dos récords Guinness relacionados con el billar, un deporte que suele asociarse con adultos y años de práctica.
¿Qué récords consiguió Jude Owens?
Jude logró dos marcas distintas reconocidas por Guinness World Records. La primera fue un truco conocido como pool bank shot, que realizó con dos años y 302 días. La segunda, llamada snooker double pot, la completó cuando tenía dos años y 261 días.
Con ello, se convirtió en la persona más joven en ejecutar ambos trucos de billar, algo que no se había registrado antes en niños de su edad.
El billar y el snooker requieren coordinación, precisión y control del cuerpo, habilidades poco comunes en niños tan pequeños. Por eso, que Jude haya conseguido dos récords distintos lo coloca también entre las personas más jóvenes en la historia en sumar más de un título Guinness.
¿Cómo descubrió el talento de Jude Owens a tan corta edad?
De acuerdo con su padre, Luke Owens, Jude no tenía mucho tiempo desde que comenzó a jugar billar, pero a su corta edad, mostró una facilidad poco común para manejar el taco y entender los movimientos básicos del juego.
“Ha logrado muchísimo en muy poco tiempo. Que tenga no uno, sino dos récords mundiales, es algo increíble. No sé cómo se puede superar eso”, comentó su padre.
Reconocimiento total por parte de los editores de Guinness World Records
Craig Glenday, editor de los Guinness, señaló que los récords no entienden de edades y destacó lo especial que resulta ver a alguien tan joven demostrar habilidad, entusiasmo y determinación.
Para Guinness, el caso de Jude es una muestra de que el talento puede aparecer incluso en las etapas más tempranas de la vida.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/MCRFD2PVRBGUZOXZV572HY3KDY.jpg?auth=2e5b5c095f5f58c2c374a2fb6c8e813caa4e9531a567685b0429b72d77c56f5d&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/agentes-implicados-en-la-muerte-de-pretti-en-minneapolis-son-puestos-en-licencia-administrativa/</url><titulo>Agentes implicados en la muerte de Pretti en Minneapolis son puestos en licencia administrativa</titulo><texto>No se sabe cuántos agentes han sido puestos en licencia. En videos tomados por testigos en el momento del tiroteo se puede observar hasta ocho agentes enmascarados.
Este martes trascendió que al menos dos agentes de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP) dispararon sus armas durante el tiroteo en el que se murió el enfermero en Minneapolis el pasado sábado, de acuerdo a un informe del DHS entregado al Congreso.
No obstante, no especifica si las balas disparadas por ambos agentes impactaron en el enfermero que se encontraba en el suelo.
Pretti recibió una decena de disparos a quemarropa la mañana del sábado pasado, cuando intentaba defender a una mujer que había sido empujada por un agente migratorio.
En los videos tomados por testigos se puede observar que el arma fue retirada de la cintura del enfermero, que se encontraba en el suelo, antes de que los agentes lo mataran a tiros.
La víctima nunca empuñó el arma o intentó sacarla, según se aprecia en las imágenes de varios videos.
Inicialmente, el DHS comentó que Pretti “se acercó” a los agentes con un arma de fuego semiautomática de 9 mm, de acuerdo con un comunicado entregado el sábado.
Pero el informe de la CBP al Congreso no afirma que la víctima intentara sacar su arma de fuego, de la que tenía permiso para cargar.
Un agente ordenó a las mujeres que “se apartaran de la carretera” y fue entonces cuando los agentes se encontraron por primera vez con la víctima, quien estaba grabando con su celular el suceso.
Los videos de testigos mostraron cómo el enfermero quiso ayudar a una de las mujeres que fue empujada cunado fue confrontado por los agentes migratorios.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/2QA2HLFZOVGNJN6KQMN3DOSGXY.jpg?auth=6487756a985f57ed97823a25f831941140732c1a43905ce3960fed8d5b3b4c46&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/habra-boicot-al-mundial-2026-estas-son-las-voces-que-piden-no-acudir-a-la-copa-mundial-por-trump/</url><titulo>¿Habrá boicot al Mundial 2026? Estas son las voces que piden no acudir a la Copa Mundial por Trump</titulo><texto>Mundial FIFA 2026 Las acciones militares del presidente de los Estados Unidos podrían generar un boicot a la Copa del Mundo.
¿Por qué quieren boicotear el Mundial FIFA 2026?
Tras perpetrar una invasión militar para capturar al presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, acusado de narcoterrorismo por parte de la justicia estadounidense, Trump dejó claro que su gobierno está dispuesto a intervenir de manera unilateral en cualquier parte del mundo.
¿Qué países podrían impulsar el boicot al Mundial FIFA 2026?
Ahora, en semanas recientes, ha comenzado a surgir la información sobre países y personalidades que se sumarían al llamado de dejar de asistir a la Copa del Mundo.
Alemania
Uno de los pronunciamientos más relevantes provino de Oke Göttlich, vicepresidente de la Federación Alemana de Futbol , quien pidió “considerar seriamente” un boicot al Mundial 2026. En entrevistas recogidas por agencias internacionales y medios como ESPN y DW, Göttlich argumentó que las políticas del presidente Trump justifican abrir el debate dentro del futbol alemán.
Irán
El país árabe ya dio una primera muestra de descontento con la organización por parte de los Estados Unidos luego de que la Federación optara por no asistir a la ceremonia de sorteo donde se definieron a Egipto, Bélgica y Nueva Zelanda como sus rivales así como todos sus enfrentamientos dentro de territorio estadounidense.
Ahora, con las amenazas de Trump para intervenir en Irán, el conflicto podría seguir escalando y provocar una posible salida del equipo de este torneo en caso de que ambos equipos entren en un enfrentamiento armado.
Joseph Blatter
Países Bajos
En el caso de los Países Bajos, los directivos y diregentes nacionales no se han pronunciado formalmente al respecto. Sin embargo, el productor Teun Van de Keuken ha comenzado una campaña mediática para solicitar firmas que respalden una petición para que la Federación neerlandesa se retire de la competencia, alcanzado ya 130 mil simpatizantes.
De acuerdo con el conductor de televisión neerlandés: “No queremos que nuestros futbolistas, a través de su desempeño en el torneo, apoyen implícitamente la política de terrorismo violento del presidente Trump contra inmigrantes inocentes, tengan o no pasaporte estadounidense”, señaló Keuken en su solicitud</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/M5N54U4GLRH23HFOZF5Y2ZAE3Q.jpg?auth=c586c26f1bf9a49f0b434cb2c7be98d72659651c2711089b0e680b895135cafe&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/rubio-indica-que-eu-busca-una-venezuela-estable-y-democratica-con-elecciones-libres/</url><titulo>Rubio indica que EU busca una “Venezuela estable y democrática” con elecciones libres</titulo><texto>El secretario de Estado de EU, Marco Rubio, declaró este miércoles que el objetivo de la Administración de Donald Trump tras la captura de Maduro es lograr “una Venezuela amigable, estable, próspera y democrática”, en la que se celebren “elecciones libres y justas”.
“El objetivo final es que queremos llegar a una fase de transición en la que tengamos una Venezuela amiga, estable, próspera y democrática, en la que todos los sectores de la sociedad estén representados en elecciones libres y justas”, indicó.
Asimismo, destacó que, aunque se puedan celebrar comicios, estos no serán justos si la oposición no tiene acceso a los medio de comunicación ni se le permite participar plenamente.
Para esto, Estados Unidos estableció “conversaciones directas y respetuosas” con las autoridades interinas, en referencia a la chavista, Delcy Rodríguez.
Parte de la estrategia incluye un mecanismo mediante el cual Venezuela puede vender crudo sancionado a precio de mercado bajo “supervisión” estadounidense, con el propósito de financiar la Policía y el aparato gubernamental, así como garantizar que los recursos se utilicen “en beneficio del pueblo venezolano”.
“Este mecanismo a corto plazo estabiliza el país y asegura que los ingresos del petróleo sancionado beneficien al pueblo venezolano, no al sistema anterior”, comentó.
La segunda fase, según Rubio, prioriza la recuperación económica y a la normalización de la industria petrolera, que posee las mayores reservas del mundo, promoviendo “ventas sin corrupción y sin favoritismos”.
Por esto, el secretario aplaudió que el Parlamento venezolano eliminara recientemente muchas de las restricciones sobre hidrocarburos para empresas privadas.
Además, detalló la necesidad de abrir espacios políticos a la oposición, recordando que aún hay cerca de 2 mil presos políticos en el país.
Sobre este tema, reconoció que las liberaciones se están produciendo más lento de lo deseado, pero aseguró que " se están liberando".
Al ser cuestionado si está al tanto que la agencia antidrogas investiga a Delcy Rodríguez por su presunta relación con el narcotráfico, Rubio contestó que a diferencia de Maduro, la presidenta interina no está imputada ante la Justicia estadounidense.
Machado puede formar parte de la transición en Venezuela
Rubio fue cuestionado por un senador demócrata sobre la decisión de Trump de mantener al margen del proceso de transición a la líder opositora María Corina Machado y fortalecer una relación con el Gobierno chavista.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/2NONRKGM3JFPVEXLORHZGZ6Q7E.jpg?auth=7fe14685a1428501af8dd51d9983d533c9d96082c141248b0667501731d446b9&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/accidente-aereo-en-la-india-deja-5-muertos-tras-caer-jet-del-viceprimer-ministro-de-maharastra/</url><titulo>Accidente aéreo en la India deja 5 muertos tras caer jet del viceprimer ministro de Maharastra</titulo><texto>Accidente en la India Un avión Learjet 45 contratado para un viaje oficial del viceprimer ministro del estado de Maharashtra, Ajit Pawar, dejó 5 muertos
Un avión ejecutivo con cinco personas a bordo se estrelló en un campo abierto del oeste de la India, luego de un intento fallido de aterrizaje en el aeropuerto de Baramati, en el estado de Maharashtra, el impacto provocó un incendio inmediato y no dejó sobrevivientes, así lo confirmaron autoridades locales y el regulador aeronáutico del país.
Ajit Pawar, viceprimer ministro del estado de Maharashtrade viajaba en el avión que se accidentó
Entre las 5 víctimas mortales de este accidente se encuentra el viceprimer ministro de Maharashtra, Ajit Pawar, una de las figuras políticas más influyentes de la región; de acuerdo con la Dirección General de Aviación Civil (DGCA), a bordo del avión también viajaban dos integrantes de su equipo y dos miembros de la tripulación. z
La aeronave había sido contratada para un desplazamiento oficial y cubría la ruta entre Mumbai y Baramati.
¿Quién es Ajit Pawar?
La muerte del viceprimer ministro de Maharashtra generó una fuerte conmoción en el ámbito político indio. Ajit Pawar era sobrino del veterano líder Sharad Pawar, fundador del Partido del Congreso Nacionalista (NCP), y encabezaba una facción reconocida oficialmente que formaba parte de la coalición gobernante estatal.
Otros dirigentes, entre ellos el ministro de Defensa Rajnath Singh, el ministro de Comercio Piyush Goyal y el líder opositor Rahul Gandhi, también lamentaron el fallecimiento del político y de las demás víctimas.
¿Qué se sabe del avión accidentado en la India?
Imágenes tomadas desde el lugar y publicadas en redes sociales muestran restos del avión envueltos en llamas y una columna de humo visible a varios metros, mientras equipos de emergencia trabajaban en la zona del impacto.
Trayectoria del vuelo antes del impacto
Registros de seguimiento aéreo indican que la aeronave despegó del Aeropuerto Internacional Chhatrapati Shivaji, en Mumbai, y fue detectada por primera vez en vuelo alrededor de las 08:10 horas, tiempo local; durante el trayecto alcanzó una altitud de crucero cercana a los 19 mil pies.
Investigación en curso
La DGCA informó que ya se abrió una investigación para determinar las causas del siniestro. En un comunicado, el organismo confirmó que, según la información inicial, ninguna de las personas a bordo sobrevivió al impacto.
Las autoridades mantienen la zona bajo resguardo mientras continúan las labores de investigación y peritaje.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/54BTPSXWG5DEJND7PZBD3XTIZY.jpg?auth=89531d2a1c63a2156508dfbadc2b763e013630728325fd166ae52faf9a3aec83&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/condenan-a-dos-anos-de-carcel-a-ex-primera-dama-surcoreana-por-corrupcion/</url><titulo>Condenan a dos años de cárcel a ex-primera dama surcoreana por corrupción</titulo><texto>La culpable se encuentra en prisión preventiva, desde agosto, enfrenta a otros dos procesos judiciales: uno por su presunta implicación en el reclutamiento masivo de miembros de la Iglesia de la Unificación para afiliarse al entonces gobernante Partido del Poder Popular (PPP) y otro por supuestamente aceptar regalos de lujo a cambio de favores laborales en el Gobierno.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/MQJ5OA7QGBDBPOTSD3QCXZVFZI.jpg?auth=bc366baaa9bdb3e4a85ff88a4435944be3b2cf7587c176ec50967c483b27517f&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/presencia-de-ice-en-italia-para-los-juegos-olimpicos-de-milan-2026-eu-confirma-que-no-habra-operativos-es-solo-de-apoyo/</url><titulo>Presencia de ICE en Italia para los Juegos Olímpicos de Milán 2026, EU confirma que no habrá operativos, “es solo de apoyo”</titulo><texto>Presencia de ICE en los Juegos Olímpico de Invierno en Milán El Gobierno italiano precisó que la participación de Estados Unidos se limitará a analistas de investigación del ICE, sin funciones operativas ni presencia en las calles, luego de las críticas por el historial del organismo en materia migratoria.
Luego de que se anunciara que durante los Juegos Olímpicos de Invierno en Milán 2026; Italia contará con la presencia de agentes operativos del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE), así lo confirmó el ministro del Interior, Matteo Piantedosi, y el embajador de Estados Unidos en Italia, Tilman J. Fertitta.
Según el comunicado oficial, los especialistas de la HSI no realizarán labores de control migratorio ni de seguridad en espacios públicos, su trabajo se reducirá al análisis de información y a la consulta de bases de datos propias, sin atribuciones legales dentro de Italia.
El Ministerio del Interior subrayó que los analistas estadounidenses operarán únicamente desde instalaciones diplomáticas. Para ello, Estados Unidos instalará una sala operativa en su consulado en Milán, desde donde se coordinará el intercambio de información.
Preocupación entre italianos por la presencia de ICE en Milán
El alcalde de Milán, Giuseppe Sala, avivó el debate al calificar públicamente al ICE como una “milicia que mata”, en la misma línea, el Partido Demócrata (PD), principal fuerza de oposición, acusó que la presencia de este organismo contradice el espíritu olímpico de inclusión y respeto a los derechos humanos.
Seguridad olímpica seguirá bajo el mando italiano
El Comité Nacional para el Orden y la Seguridad Pública presentó el plan de protección para la justa invernal, que contempla el despliegue de alrededor de 6 mil agentes, además del uso de drones, vigilancia aérea y sistemas tecnológicos avanzados para la prevención de riesgos.
Postura de Estados Unidos
La funcionaria recalcó que el ICE no realiza operativos migratorios fuera de Estados Unidos y que la seguridad en Milán-Cortina 2026 será responsabilidad total de Italia, en coordinación con sus propios cuerpos policiales y de protección civil.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/KFGWO5OFQFD3HIQH662HMZ5UOA.jpg?auth=3c2c532360449fab0dd737b8d86ec17d56dac31aeea8941f3c5998f2048d4d6c&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/27/existe-vacuna-contra-el-virus-nipah-oms-da-detalles/</url><titulo>¿Existe vacuna contra el virus Nipah? OMS da detalles</titulo><texto>La Organización Mundial de la Salud (OMS) declaró un bajo riesgo de propagación del virus Nipah en Asia, pero instó a mantener la vigilancia. Autoridades de salud de la India mantienen bajo observación a 190 personas tras la detección de dos casos confirmados.
La OMS calificó como de “bajo riesgo” la propagación del virus Nipah, luego de la detección de dos casos confirmados en la localidad de Barasat, identificados el 13 de enero por el Instituto Nacional de Virología de la India.
De acuerdo con un portavoz de la agencia sanitaria internacional, “India tiene la capacidad de contener estos brotes, como se ha probado en casos pasados”, luego de que el lunes 26 de enero se notificara a la OMS la detección de los casos en dos enfermeros.
Ministerio de Salud de la India refuerza vigilancia y seguridad hospitalaria
Tras la detección de dos personas con síntomas relacionados con el virus Nipah, el Ministerio de Salud de la India mantiene bajo vigilancia a 190 personas que tuvieron contacto con un hombre y una mujer, identificados como enfermeros de un hospital privado de Barasat.
Riesgo de propagación según OMS: ¿Qué es el virus Nipah y cuáles son los antecedentes?
Aunque el organismo de sanidad mundial confirma que el virus puede transmitirse de persona a persona, considera que el nivel de riesgo de propagación es bajo.
La OMS confía en la capacidad de contención de países como la India, con quienes ha mantenido comunicación constante desde el reporte de los casos confirmados.
Este virus zoonótico fue identificado por primera vez en 1999 durante un brote entre criadores de cerdos en Malasia, el cual no tuvo una propagación mundial, y posteriormente en Bangladesh en 2001.
No obstante, se ha encontrado evidencia del virus en murciélagos del género Pteropus, por lo que otras regiones podrían estar en riesgo, como Camboya, Ghana, Indonesia, Madagascar, Filipinas y Tailandia.
Formas de transmisión del virus Nipah según la OMS
La OMS ha informado casos de transmisión del virus Nipah de persona a persona entre familiares y cuidadores de pacientes infectados.
Signos y síntomas del virus Nipah
La OMS señala que las infecciones humanas pueden variar desde casos asintomáticos hasta infecciones respiratorias agudas y encefalitis mortal.
Los síntomas incluyen fiebre, dolor de cabeza, mialgia, vómitos y dolor de garganta. Posteriormente, pueden presentarse mareos, somnolencia, alteración de la conciencia y signos neurológicos. En casos graves, se desarrollan convulsiones y coma en un plazo de 24 a 48 horas.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/7AYQSQZJYBHLFH4WB3D4OXSUPM.jpg?auth=00974550ac495689a3c14dc1a5e207bdd694645680ca62ba4ba8b4fe48bd80ab&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/lista-para-atacar-como-en-venezuela-flota-de-eu-enviada-a-iran-asegura-trump/</url><titulo>¡Lista para atacar como en Venezuela!, flota de EU enviada a Irán, asegura Trump</titulo><texto>Donald Trump, presidentes de los Estados Unidos, lanzó una advertencia directa a Irán, asegurando que la flota naval que ordenó enviar a la región está preparada para cumplir su misión “con rapidez y violencia si es necesario”, al tiempo que urgió al gobierno iraní a sentarse a negociar un acuerdo nuclear que calificó como justo y equitativo.
Amenazas con ataques iguales a la Operación Martillo de Medianoche
Trump recordó que en el pasado ya advirtió a Irán sobre las consecuencias de no negociar y mencionó la llamada Operación Martillo de Medianoche, un ataque estadounidense ocurrido en junio de 2025 durante la guerra de doce días iniciada por Israel contra ese país, según el presidente, ese episodio dejó una fuerte destrucción en territorio iraní y advirtió que un nuevo enfrentamiento podría ser todavía más grave.
El mesan je del mandatario se dio luego de que una flota de la Armada de Estados Unidos llegara a Medio Oriente, tras una orden emitida por Trump después de las protestas que se registraron en Irán desde finales de diciembre de 2025, aunque esas manifestaciones, especialmente las de los días 8 y 9 de enero, fueron reprimidas de forma violenta y ya no se reportan movilizaciones relevantes, el despliegue militar se mantuvo.
De acuerdo con Trump, el contingente naval, encabezado por el portaaviones nuclear Abraham Lincoln, avanza con rapidez, determinación y entusiasmo y está listo para actuar si la situación lo requiere; incluso afirmó que esta flota supera en tamaño a la utilizada en la operación que derivó en la detención de Nicolás Maduro y su esposa a inicios de enero.
Desde Teherán, el gobierno iraní respondió que considera más probable un escenario de confrontación militar que una negociación con Estados Unidos, tras el aumento de tensiones provocado por el envío de la flota estadounidense a la región, lo que mantiene el conflicto en un punto de alta incertidumbre.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/VKN2THWTTJH6VLUB4KIKYRP45A.jpg?auth=476b02fe1d902feada6332251b2ebc007ddfb86056a977e67eff00d985b5f8da&amp;width=1200</imagen_url></noticia></noticias>