<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/23/estos-son-los-mejores-cacahuates-japoneses-para-tu-cuerpo-segun-profeco/</url><titulo>Estos son los mejores cacahuates japoneses para tu cuerpo, según Profeco</titulo><texto>Cacahuate japonés Un estudio reciente de la Procuraduría General del Consumidor señala el mejor balance nutrimental de las marcas más populares de esta botana
Estudio de Profeco analiza los cachautes japoneses
¿Cuál es el mejor cacahuate japonés según Profeco?
Ahora, para sorpresa de muchos, el mejor cacahuate no sería uno de los más populares, sino la marca “Nature Sun”, destacando principalmente por ser el que contiene menor porcentaje de grasa, menor cantidad de sodio y ser también el más bajo en azúcares. Además su nivel de tendencia a hacerse rancio también se mantiene como uno de los más bajos, destacando así por ser el que tiene un menor impacto negativo en tu salud.
Cacahuates japoneses Nature Sun resultó ser la mejor balanceada y evaluada tras el estudio. (Juan Carlos Navarro)
En contra parte, marcas como Great Value, Selecto brand y Snack Club fueron señaladas por tener más sodio del que reportaron en su etiqueta de información nutrimental.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/IJFCZKMJFRHJXM6ZSIYT2VEFYE.jpg?auth=42ce2e35515d4c4db9fc917da72880c15881b7632b5f8c014d03fbd673ce0dcc&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/23/la-energia-no-sabe-lo-que-necesita-un-cuerpo/</url><titulo>La energía no sabe lo que necesita un cuerpo</titulo><texto>Nos gusta hablar de energía.Nos tranquiliza.Suena limpia, moderna, gestionable.
Energía para entrenar.Energía para rendir.Energía para seguir.
Pero la energía, por sí sola, no sabe vivir.Solo empuja.
La energía no se cansa.El cuerpo, sí.
El gran malentendido contemporáneo es tratar al cuerpo como si fuera energía con forma humana. Como si bastara con cargarlo, activarlo, estimularlo. Como si el problema del cansancio fuera siempre falta de combustible y no, muchas veces, falta de sentido.
El cuerpo no funciona como una pila. Funciona como una biografía en movimiento.
EL ERROR DE MEDIRLO TODO EN IMPULSO
Cuando se reduce el cuerpo a energía, todo se traduce en gasto. Calorías, watts, intensidad, carga, volumen. El lenguaje se vuelve contable. El cuerpo, una cuenta corriente. Si hay fatiga, se supone que falta energía. Si hay bajo rendimiento, se prescribe más estímulo.
Hay cuerpos con buena condición física profundamente agotados. Cuerpos entrenados, fuertes, eficientes… y sin ganas. No porque les falte energía, sino porque les falta mesa. Un lugar simbólico donde detenerse, reponerse, sentirse sostenidos.
La energía empuja hacia adelante.El cuerpo pregunta para qué.
Cuando esa pregunta no tiene respuesta, la energía se vuelve ruido. El movimiento pierde dirección. El entrenamiento se vuelve repetición vacía. El esfuerzo ya no construye: erosiona.
Por eso no todo cansancio se arregla durmiendo más o comiendo mejor. A veces el cuerpo no está cansado de gastar energía, sino de no ser considerado. De ser tratado como medio y no como lugar.
EL CUERPO PIDE COSAS QUE NO ENTRAN EN LA FÓRMULA
La energía no necesita ser mirada.El cuerpo, sí.
Necesita reconocimiento.Necesita contacto.Necesita pausas que no se vivan como fallas.Necesita límites que no se sientan como castigo.
Por eso hay entrenamientos que, con menos intensidad, dejan sensación de plenitud. Y otros, técnicamente impecables, que dejan vacío. No es magia. Es relación.
La energía no entiende de vínculos.El cuerpo, sí.
Tal vez por eso el discurso de la energía infinita resulta tan violento cuando se aplica sin matices. Porque borra lo más humano del cuerpo: su necesidad de ser alojado, no solo activado.
El cuerpo no quiere ser gestionado todo el tiempo. Quiere ser habitado.
Cuando se le trata solo como energía, responde como puede: con fatiga crónica, con lesiones, con apatía, con esa forma rara de cansancio que no se va ni descansando. No porque esté roto, sino porque está mal leído.
ENERGÍA SOBRA, CUERPO FALTA
Pero el cuerpo insiste.Siempre insiste.
No pide menos energía.Pide otra relación con ella.
La energía empuja hacia adelante sin mirar atrás.El cuerpo carga con la historia completa.
Por eso conviene recordarlo, incluso —o sobre todo— en el deporte: no todo se resuelve con más energía. A veces lo que falta no es impulso, sino cuidado. No es fuerza, sino lugar. No es combustible, sino mesa.
La energía puede moverlo todo.Pero solo el cuerpo sabe cómo vivir ese movimiento.
Ignorar eso no vuelve al cuerpo más eficiente.Lo vuelve silenciosamente resistente.
Y el cuerpo, cuando se cansa de resistir, siempre encuentra la manera de hacerse escuchar.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/4BD3Y7RUYBCF3NRBDBVDQS524Y.png?auth=4fdeb59cca68dbdddbac30016c3a0cde34c16815c2e1e1e75839c56092a0c68c&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/23/homicidio-doloso-en-veracruz-disminuyo-28-durante-2025-reporta-harfuch/</url><titulo>Homicidio doloso en Veracruz disminuyó 28% durante 2025, reporta Harfuch</titulo><texto>Durante la conferencia La Mañanera del Pueblo, encabezada por la presidenta Claudia Sheinbaum desde Veracruz, el funcionario federal detalló que los indicadores mensuales correspondientes a los últimos 16 meses muestran una tendencia sostenida a la baja en este delito.
De acuerdo con las cifras presentadas, el promedio diario de víctimas de homicidio doloso pasó de 3.13 casos en septiembre de 2024 a 2.48 en diciembre de 2025, lo que refleja una reducción significativa en la incidencia de este delito en la entidad.
En cuanto a los delitos de alto impacto, el titular de la SSPC señaló que también se mantiene una tendencia a la baja. Precisó que, al comparar 2024 con 2025, se registró una reducción del 0.3 por ciento, al pasar de un promedio diario de 20.6 a 20.5 delitos.
“En los últimos ocho años la tendencia de los delitos de alto impacto ha sido a la baja. Si se compara 2024 contra 2025, se observa esta reducción”, puntualizó el funcionario federal.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/JFIENF54GJDAJJXXMBEMLP3NYA.jpg?auth=dd5f9cb0f74b524fe3a2d333d34fb2df22141e9f3d647cd3c4b58a3a5c59ae2c&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/23/entregan-el-premio-nacional-de-locucion-2025-de-la-anlm/</url><titulo>Entregan el Premio Nacional de Locución 2025 de la ANLM</titulo><texto>Entregan el Premio Nacional de Locución 2025 de la ANLM
Rosalía Baum, Presidenta de la Asociación Nacional de Locutores destacó el compromiso de locutores y conductores por la profesionalización del gremio; lo que llevó a la Asociación al diseño y registro de la Licenciatura en Locución, lo que hoy permite a los profesionales de la locución alcanzar el grado de licenciatura y aspirar a continuar sus estudios de especialización para garantizar la calidad de quienes se encuentre atrás de un micrófono.
Lista de premiados
Nacho Lozano. Noticiero Nocturno de Grupo Imagen, Pablo Carrillo, Trayectoria Cronista Deportivo, Maca Carreiro, Noticiero medio día de El Heraldo Radio; Edgar Valero, Cronista Deportivo El Heraldo Radio; María Teresa Mora Guillén corresponsal de Grupo Intermedia de Chihuahua y Baja California; Miguel Aquino , Agenda QR en Tulum Quintana Roo</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/MBITFZI5CFABNPUZZ2P4K2I4IA.jpg?auth=df7ae396acaebff7e275413ef59d5b30ff6a751240c590f4e169abb23683edbb&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/22/mexico-derrota-a-panama-con-un-autogol-en-el-anadido-y-debuta-con-triunfo-en-2026/</url><titulo>México derrota a Panamá con un autogol en el añadido y debuta con triunfo en 2026</titulo><texto>VENCEN PERO NO CONVENCEN. El Tri de Aguirre sigue con su proceso de preparación. (Bienvenido Velasco/EFE)
Aunque el Tri mantenía la iniciativa, la primera llegada clara fue panameña. Al minuto 9, Giovany Herbert intentó un disparo lejano que pasó cerca del arco de José Rangel.
Panamá apenas inquietó: su primer disparo del complemento llegó al 64 mediante Ángel Caicedo.
Un cierre dramático y el gol del triunfo</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/4LQZIWLQEZAWBELF7H6I5MSEFE.jpg?auth=f39ca5734c836004a2598709f6dcd7e903a8669fdc85068e1f2141aea7c48f01&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/23/asi-fue-la-reunion-de-harfuch-con-kash-patel-director-del-fbi-de-esto-hablaron/</url><titulo>Así fue la reunión de Harfuch con Kash Patel, director del FBI: de esto hablaron</titulo><texto>García Harfuch y el director del FBI (Kash Patel) El secretario de Seguridad y Protección Ciudadana volvió a destacar la colaboración con Estados Unidos para detener líderes del crimen organizado
¿De qué habló García Harfuch con el director del FBI?</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/QJY2QTQTRJDJBI4RSW76S3GWQ4.jpg?auth=2593638ec5d05b3a0b96ff1bb977ea74fd2bf01ca344f6aadf0673962e208e6a&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/citas-imss-2026-como-agendar-en-linea/</url><titulo>Citas IMSS 2026: ¿Cómo agendar en línea?</titulo><texto>Si necesitas acudir al IMSS, aquí te decimos cómo puedes agendar tu cita sin importar en qué momento decidas hacerlo, además de evitar filas al realizarlo en línea.
Entre las diferentes opciones, puedes agendar tu cita para acudir con tu médico familiar de manera presencial, o bien hacerlo a través de llamada telefónica, desde su página web oficial o bien desde su aplicación móvil, y aquí te decimos cómo.
¿Cómo sacar cita en el IMSS por internet?
Para obtener una cita médica en el IMSS desde su página de internet, estos son los pasos que debes seguir:
Primero debes tener a la mano tu CURP , algún correo electrónico personal, tu NSS (Número de Seguro Social), además de asegurarte de estar vigente en derechos.
, algún personal, tu además de asegurarte de estar vigente en derechos. Una vez que tengas los anteriores requisitos, tendrás que acceder a la página del IMSS en el apartado de “Cita Médica Digital” .
. El apartado te redireccionará a una nueva pestaña, en la cual tendrás que ingresar tu CURP , así como un correo electrónico y llenar el captcha , para después seleccionar “continuar” .
, así como un y llenar el , para después seleccionar . Después tendrás que seleccionar a la persona para quien desees hacer la cita y de nuevo pulsar en “continuar” .
para quien desees hacer la cita y de nuevo pulsar en . Posteriormente tendrás que seleccionar la fecha en que quieres que sea tu cita y presionar en “continuar”.
Una vez seleccionado lo anterior, te llegará al correo electrónico que proporcionaste un documento con la confirmación de tu cita.
¿Cómo sacar cita en el IMSS a través de su aplicación?
Otra opción para obtener tu cita es mediante la aplicación móvil del IMSS, llamada “IMSS Digital”, y aquí te decimos cómo realizar el trámite:
Ingresa a la aplicación móvil “IMSS Digital” .
. Una vez dentro, tendrás que ingresar al apartado de “cita médica familiar”.
Si no te has registrado en la aplicación, se te solicitará iniciar sesión con tu CURP y correo electrónico.
con tu CURP y correo electrónico. Una vez dentro, se te desplegará un calendario con las fechas disponibles para citas , por lo que tendrás que seleccionar el día que prefieras que se lleve a cabo.
, por lo que tendrás que seleccionar el día que prefieras que se lleve a cabo. Posteriormente seleccionarás la hora en que deseas acudir.
en que deseas acudir. Para finalizar el trámite, lo único que tienes que hacer es confirmar tu cita, seleccionando “agendar” y la confirmación te llegará a tu correo electrónico.
¿Cuál es el número del IMSS para sacar citas?
Mientras que los sábados, domingos y festivos de 08:00 a 14:00 horas.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/VZHPLYMVMBCQPMWHS2XIOIF2YA.png?auth=fa4a0c266e90bf5e660ac00a5e4da564507ac9e4c86421047784d507b6cf40cc&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/23/bad-bunny-en-vestido-para-el-super-bowl-lx-rumores-escandalizan-a-estadounidenses-conservadores/</url><titulo>¿Bad Bunny en vestido para el Super Bowl LX? Rumores escandalizan a estadounidenses conservadores</titulo><texto>Especulan que Bad Bunny usará vestido en su show de Medio Tiempo Ante rumores de que Bad Bunny pueda presentarse en el show de medio tiempo usando un vestido, sectores conservadores de Estados Unidos llaman a “boicotear” el Super Bowl.
Bad Bunny ha estado en el centro de la atención pública internacional gracias a ser el artista más escuchado de Spotify durante el 2025, además de mantener una racha de entradas agotadas en todos los escenarios que visitó durante su tour DeBÍ TiRAR MáS FOToS y ser ganador de cinco categorías en los Latin Grammy Awards.
De acuerdo con las especulaciones de medios estadounidenses, el cantautor puertorriqueño podría salir a presentar su show usando un vestido, lo que ha causado conmoción en el sector conservador de Estados Unidos.
¿Bad Bunny usará vestido en su show de Medio Tiempo 2026?
Medios estadounidenses, tales como American News y MLFootball, han anunciado rumores sobre la posibilidad de que Bad Bunny se presente usando vestido en el show de Medio Tiempo, esto como un homenaje a la comunidad LGBTQIA+ y declaración política en apoyo a la misma.
Tratándose de una de sus canciones más famosas, el público aficionado no descarta la idea de que Benito vuelva a posicionarse contra el machismo, especialmente tratándose de un evento que reúne gran número de audiencia a escala internacional.
Estadounidenses conservadores responden a los rumores: “El fútbol se trataba de touchdowns”
"NEW: Bad Bunny says he's wearing a DRESS at the Super Bowl halftime show to 'honor queer icons.'
The NFL went full woke—picked a guy who's turning the biggest football stage into a pride parade.
Otras respuestas de parte de estadounidenses conservadores han asegurado que “el público de la NFL se negará rotundamente a ver el espectáculo del medio tiempo”, en respuesta al llamado de Wells sobre boicotear el evento.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/Z4A4EVKJ5JFWVKHVOAFNFL25EA.png?auth=475efef9874b838afbe5e214c257e65fe0f83f36a1a1f4be928f2727cde1c2d4&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/sigue-cerrada-la-mexicotuxpan-reporte-actualizado-tras-la-explosion-de-una-pipa/</url><titulo>¿Sigue cerrada la México–Tuxpan? Reporte actualizado tras la explosión de una pipa</titulo><texto>El hecho ocurrió durante la madrugada y hasta el momento no se ha reabierto la circulación, ya que continúan los trabajos de seguridad y peritaje en la zona.
Elementos de Protección Civil, Guardia Nacional y bomberos acudieron al lugar para controlar el fuego y asegurar el área.
¿Hubo personas fallecidas o lesionadas?
Las autoridades confirmaron que el conductor de la pipa perdió la vida a causa del accidente. Hasta ahora, no se han reportado otras personas lesionadas, aunque las investigaciones continúan para descartar riesgos adicionales.
¿La autopista sigue cerrada?
¿Qué recomiendan las autoridades?</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/HPZDKTAVV5CVVEYGIO5OPKQSZE.png?auth=4807fd71dd89b2706f2fbb0cb12b36065414550e936ba94494d61a23c13e7777&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/23/descuentos-inapam-2026-estas-agencias-de-viajes-ofrecen-beneficios-a-adultos-mayores/</url><titulo>Descuentos INAPAM 2026: estas agencias de viajes ofrecen beneficios a adultos mayores</titulo><texto>Agencias de Viajes que ofrecen descuentos INAPAM: ¿cuáles son y dónde?
Algunas de las mencionadas agencias, así como el porcentaje de la promoción que ofrecen, se encuentran en los siguientes estados:
Campeche: Agencia de Viajes Costa del Sur (5%).
Agencia V. Gercek Travel (10%), Viajes Amador (10%). Jalisco: Agencia de Viajes KAJ Tours &amp; Servicios (5% y 10%), Agencia de Viajes Lorena Tours (tarifa preferencial).
Agencia de Viajes KAJ Tours &amp; Servicios (5% y 10%), Agencia de Viajes Lorena Tours (tarifa preferencial). Michoacán: Agencia de Viajes Haim Mr. (10%), RS Viajes Franquicia SEP (5% y 3%).
Agencia de Viajes Haim Mr. (10%), RS Viajes Franquicia SEP (5% y 3%). Puebla: Viajes Azcami S.A. de C.V. (25%).
Viajes Azcami S.A. de C.V. (25%). Veracruz: Viajes Dova Tours (10%).
¿Para qué sirven los descuentos INAPAM?
Estos beneficios, parte de la Cultura del Envejecimiento y cuyo propósito está dirigido a proteger la economía de adultos mayores, son convenios que el Inapam realiza con empresas, comercios y prestadores de servicios para ofrecer descuentos a personas de la tercera edad en todo el país, los 365 días del año.
Los descuentos dirigidos a personas adultas mayores están listados en el directorio de beneficios con credencial INAPAM, donde podrás descubrir una serie de comercios y servicios que ofrecen promociones.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LS6TA73ZANH6TDODWU35MI74XE.png?auth=84bcebf3e93bc67b7b8231816e8e5cc190205bec47eaab50bf7bf3f8d08a0eb2&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/22/un-pato-mexicano-un-migrante-y-un-regreso-imposible-de-olvidar-a-venezuela/</url><titulo>Un pato mexicano, un migrante y un regreso imposible de olvidar a Venezuela</titulo><texto>¿Cómo conoció Luis Miguel a Filomena?
Durante ese tiempo, Luis Miguel se fue encariñando con Filomena hasta que su patrón decidió regalársela. Aunque menciona que en un primer instante pensaba matarla, cuenta que cuando le abrió la puerta y la pata se dirigió a él, decidió conservarla.
“El señor decidió que si la quería, porque no tenían tiempo para ella, pues. Y yo le dije que sí. (...) Después me dijo que si la quería matar. Y le dije que sí, que yo sabía matar a los animales (...) En el momento que yo agarré, que abrí la puertica, ella salió corriendo para donde estaba yo. Yo le dije al señor que no, que no la iba a matar. Que me iba a quedar con la pata”.
Tras esa decisión, Luis Miguel y Filomena han permanecido juntos durante todo el camino de regreso a Venezuela, después de que este decidiera regresar a su país.
No obstante, a lo largo del camino han enfrentado diferentes trabas, como que Luis Miguel fuera detenido porque Filomena no cuenta con papeles sanitarios o permisos, siendo que en una ocasión fuera arrestado en Guatemala en un autobús.
“Hemos tenido muchos tropiezos con la policía, con los buses. Estuvimos presos, nos dejaron presos en Guatemala”. Fue parte de lo mencionado.
A partir de que fue arrestado, Luis Miguel decidió concluir su ruta a pie para no volver a tener inconvenientes. No obstante, actualmente se encuentra en Panamá esperando una embarcación humanitaria y que Filomena se recupere, pues tiene herida una pata debido a que un perro la mordió.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/H5SXG5NWJFHSRNUEJREDY2E2RA.png?auth=65cb0ad027edbc685c4fe5b670465a83f44fbc6d9869559efed1cb9b16386ab4&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/23/va-a-ser-el-primer-pick-fernando-mendoza-se-declara-listo-para-el-draft-nfl-2026/</url><titulo>¿Va a ser el primer pick?: Fernando Mendoza se declara listo para el Draft NFL 2026</titulo><texto>Fernando Mendoza Draft NFL 2026 Tras histórica victoria de Indiana en la NCAA, Fernando Mendoza podría convertirse en el primer jugador de origen cubano en entrar a la NFL en la primera selección global del Draft 2026.
La noche del lunes 19 de enero, aficionados y aficionadas del fútbol americano presenciaron una hazaña inolvidable en el campeonato de la Asociación Nacional Deportiva Universitaria (NCAA), cuando los Indiana Hoosiers derrotaron 27-21 a los Miami Hurricanes en el Hard Rock Stadium, llevándose su primer trofeo de campeonato nacional.
Indiana Hoosiers vs Miami Hurricanes: la hazaña histórica de Mendoza en el campeonato nacional
El quaterback de Indiana, Fernando Mendoza, completó 16 de 27 pases para 186 yardas, además de que corrió el balón seis veces durante el juego; una de estas ocasiones, resultó en un touchdown épico para adelantar a su equipo a la victoria.
El encuentro entre Indiana y Miami se convirtió en el juego por el campeonato nacional más visto en los últimos diez años, pues las cifras de audiencia alcanzaron 30.1 millones de espectadores, con pico de 33.2 millones, rompiendo el récord de audiencia.
FERNANDO. MENDOZA.
Desde Joe Burrow en el 2019, ningún otro quaterback había ganado el trofeo Heisman y un campeonato nacional al mismo tiempo, lo que convierte a Mendoza en el principal prospecto para ser el ‘Pick 1′ del Draft NFL 2026.
Después de que Mendoza anunciara que se declarará para el Draft NLF 2026, público aficionado y especialistas del deporte señalaron que podría convertirse en la primera selección global de este importante evento anual para el futuro del deporte.
Los analistas de fútbol americano han señalado a Mendoza como un candidato ideal para la NFL, gracias al impecable desempeño de una temporada invicta, un campeonato nacional para Indiana y el reconocimiento Heisman, triunfos que obtuvo por su “sistema preciso” como quaterback.
¿A qué equipo de la NFL podría ir Fernando Mendoza?
Este evento anual se llevará a cabo los días 23, 24 y 25 de abril, en Pittsburg, donde los equipos seleccionarán a los mejores jugadores universitarios disponibles con el propósito de mantener la competitividad de la liga.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/VNWM6G6MCFDSLGUDETMTQ2MQ24.png?auth=c563e4b7373ee833286e6d6f35b6830959f9586c25d869c81b397e90ea3b0154&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/23/manolo-jimenez-se-reune-con-la-secretaria-de-energia-para-impulsar-proyectos-estrategicos-en-coahuila/</url><titulo>Manolo Jiménez se reúne con la Secretaria de Energía para impulsar proyectos estratégicos en Coahuila</titulo><texto>. .
Con el objetivo de dar seguimiento a los proyectos energéticos contemplados para Coahuila, el gobernador Manolo Jiménez Salinas sostuvo una reunión de trabajo con la secretaria de Energía federal, Luz Elena González Escobar.
El mandatario estatal calificó el encuentro como positivo y destacó la importancia de mantener una coordinación permanente con el Gobierno Federal para acelerar inversiones clave en el sector.
Durante la mesa de trabajo, ambos funcionarios reiteraron su compromiso de colaboración para concretar acciones que generen nuevas inversiones en materia energética, con impacto directo en las regiones Centro, Carbonífera y Norte del estado.
Entre los temas abordados, se revisó el funcionamiento del nuevo esquema de producción de carbón y las oportunidades para mejorar la logística en el proceso de entrega-recepción.
“Todas estas acciones serán de gran beneficio para la economía de la región”, comentó Manolo Jiménez.
El gobernador también señaló que en la reunión se dialogó sobre proyectos estratégicos en el ámbito eólico y fotovoltaico, como parte del impulso a energías limpias y al crecimiento energético del estado.
Finalmente, Manolo Jiménez reiteró su voluntad de seguir trabajando en estrecha coordinación con el Gobierno de la presidenta Claudia Sheinbaum, con la meta de fortalecer el desarrollo de Coahuila y su competitividad.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/67DH2BRZRRDUPD7D3Y5KQPRUDY.jpeg?auth=cf6da34da1ae06840431e79f90d0e3c6dcb03a1d10d66d234310363359bec7bf&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/23/canjean-230-armas-en-veracruz-con-el-programa-si-al-desarme-si-a-la-paz/</url><titulo>Canjean 230 armas en Veracruz con el programa “Sí al Desarme, Sí a la Paz”</titulo><texto>Como parte de las acciones para atender las causas que generan la violencia, en Veracruz se realizó el canje voluntario y anónimo de 230 armas de fuego por dinero en efectivo a través del programa “Sí al Desarme, Sí a la Paz”, informó la secretaria de Gobernación, Rosa Icela Rodríguez.
Rosa Icela Rodríguez (Cortesía)
Rosa Icela Rodríguez detalló que, en el marco de la Estrategia Nacional de Seguridad y del eje de Atención a las Causas, se llevaron a cabo 5 mil 109 sesiones de las Mesas de Paz Estatales y Regionales, espacios de coordinación interinstitucional enfocados en fortalecer la gobernabilidad y la seguridad en los territorios.
La secretaria de Gobernación agregó que estas jornadas también incluyeron Coros por la Paz, Talleres por la Paz y contra las Adicciones, jornadas de salud y la difusión de la Cartilla de Derechos de las Mujeres, con el objetivo de fortalecer el tejido social y promover una cultura de paz.
Durante su intervención, Rodríguez reconoció la colaboración de la gobernadora Rocío Nahle García, quien encabezó las sesiones de la Mesa Estatal de Seguridad, así como la participación de las autoridades locales y federales.
Anunció que para el mes de febrero se contempla la instalación de los Consejos de Paz y Justicia Cívica, órganos consultivos y de articulación ciudadana orientados a la prevención de la violencia en las comunidades.
La acción “Sí al Desarme, Sí a la Paz” se implementó en 61 municipios de Veracruz, con el apoyo de la Secretaría de la Defensa Nacional, la Iglesia Católica y autoridades locales, permitiendo que la ciudadanía entregara armas de manera voluntaria y anónima como parte de los esfuerzos para construir entornos más seguros.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/VEQSBK7KBZEK5JDAQGVXOTXIZ4.jpeg?auth=93db4a822eef1c380b37baed94b531ac5287b249c9a7a469f25aadb7f8888b2c&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/beca-rita-cetina-2026-quienes-podran-solicitar-el-apoyo-en-febrero-y-quienes-quedan-excluidos/</url><titulo>Beca Rita Cetina 2026: quiénes podrán solicitar el apoyo en febrero y quiénes quedarán excluidos</titulo><texto>El inicio de este 2026 estuvo marcado por el regreso a la implementación de los programas sociales, tales como la Beca Rita Cetina un programa que brinda apoyo económico a estudiantes de nivel básico, medio superior y superior, con el objetivo de fortalecer la permanencia escolar y reducir las barreras económicas para estudiar.
Ante este nuevo ciclo de registros surgen las dudas de quiénes son los aspirantes que podrán hacer esta solicitud y quienes no. Para esto, te dejamos esta nota informativa en la que podrás despejar esta y otras dudas.
¿Quiénes pueden solicitar la beca?
De acuerdo con la información oficial de la Secretaría del Bienestar, los estudiantes que pueden solicitar la Beca Rita Cetina 2026 son:
Estudiantes inscritos y activos en escuelas públicas de educación básica (primaria y secundaria) .
. Estudiantes de educación media superior (preparatoria o equivalentes) en escuelas públicas.
(preparatoria o equivalentes) en escuelas públicas. Jóvenes de educación superior inscritos en instituciones públicas que cumplan con los requisitos establecidos.
inscritos en instituciones públicas que cumplan con los requisitos establecidos. Estudiantes con buena asistencia escolar y avance académico satisfactorio.
Estudiantes que demuestren situación socioeconómica que dificulte la continuidad de sus estudios.
Quiénes no podrán solicitar la Beca Rita Cetina
En contraste, la misma institución especificó que no podrán solicitar el apoyo estos estudiantes:
Estudiantes que no estén inscritos en el ciclo 2025-2026.
Aquellos que ya cuentan con otro tipo de beca federal con apoyo económico similar o mayor.
con apoyo económico similar o mayor. Alumnos que no cumplan con los requisitos de asistencia o avance académico establecidos por la SEP.
establecidos por la SEP. Quienes no puedan demostrar residencia o situación socioeconómica que justifique la necesidad del apoyo.
¿De cuánto es el apoyo y cómo se entrega?
La Beca Rita Cetina 2026 otorga un apoyo económico periódico cuyo monto es de 1,900 pesos durante los 10 meses. Este apoyo se deposita generalmente de manera bimestral o en entregas establecidas por la SEP, directamente a las cuentas de las becarias y becarios o a través de mecanismos designados por la dependencia.
Fechas de registro Beca Rita Cetina 2026
Se recomienda estar atento desde los primeros días de febrero, dado que el sistema puede saturarse debido al alto volumen de solicitudes. Asimismo, la SEP habilita guías, tutoriales y asistencia telefónica para acompañar a las familias durante el proceso.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/DVXEFSVRFNATHFBUTF7TFUQNAI.png?auth=3abf65dc3948c8ce1ae0860bc4ef4dbe2051b39f14df3ef8151e23d53f716847&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/no-quieren-eliminar-las-pluris-porque-ahi-colocan-a-sus-impresentables-luisa-maria-alcalde/</url><titulo>No quieren eliminar las pluris porque ahí colocan a sus “impresentables”: Luisa María Alcalde</titulo><texto>La dirigente nacional de Morena, Luisa María Alcalde e la Moreniza
La dirigencia nacional de Morena acusó a la oposición de tratar de evitar un debate honesto sobre la reforma electoral que se impulsa pues tienen pánico de que se eliminen los legisladores plurinominales ya que en ese espacio colocan a “sus personajes impresentables”.
“Les da pánico pensar que pudiese haber una reducción de sus privilegios y porque se han venido beneficiando de los plurinominales como una vía para poner a todos sus personajes impresentables, para darles fuero”, aseguró la Presidenta nacional del Morena, Luisa María Alcalde
Acusó que en la actualidad, los partidos políticos son los que hacen “una listita” y deciden a los diputados y senadores plurinominales.
La discusión abierta sobre la Reforma electoral propone, entre otras cosas, reducir el número de diputaciones plurinominales, disminuir el costo del sistema, ampliar los mecanismos de participación ciudadana y replantear el mecanismo de asignación de representación proporcional, privilegiando a quienes sí hicieron campaña y obtuvieron respaldo ciudadano.
En ese sentido, Alcalde Luján aseguró que la propuesta que presentará la Presidenta Claudia Sheinbaum Pardo fortalecerá la democracia y escuchará a todos los partidos políticos.
El diputado federal, Hamlet Almaguer ejemplificó que en este 2026, el Partido Acción Nacional (PAN) va a recibir mil 300 millones de pesos de prerrogativas.
Este gasto, comentaron los invitados al podcast, no se traduce en una mayor democracia, sino en el sostenimiento de cúpulas partidistas desconectadas del pueblo y sus necesidades, y en la preservación de privilegios a través de la figura de los plurinominales.
A su vez, la secretaria de comunicación de Morena, Camila Martínez acusó a la oposición de buscar generar una campaña de miedo y pánico porque quieren ensuciar el debate.
Ello—agregó--, a pesar de que saben que hay una mayoría de población que no se siente identificada con el actual sistema electoral ni con la forma en la que los partidos políticos tienen una cantidad muy grande de prerrogativas, con uno de los institutos electorales más caros del mundo.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/YFBWZZ43LFFK5EEJUXOHQDRIEQ.jpg?auth=29c673836650f1b86c7ea71561299fa860afa1576673a05283ffac04086238cd&amp;width=1200</imagen_url></noticia></noticias>