<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/mario-delgado-el-conalep-es-un-ejemplo-de-inclusion-equidad-e-igualdad-de-genero/</url><titulo>Mario Delgado: el Conalep es un ejemplo de inclusión, equidad e igualdad de género</titulo><texto>Secretario de Educación, Mario Delgado El secretario de Educación, Mario Delgado, enfatizó la importante participación de las mujeres en carreras que anteriormente eran predominantemente dominadas por hombres, como la aeronáutica
El titular de la Secretaría de Educación Pública (SEP), Mario Delgado Carrillo, enfatizó la importante presencia de mujeres en carreras en las que durante muchos años sólo se inscribían hombres.
El funcionario advirtió de la presencia de jóvenes estudiantes, mujeres en la carrera de Mantenimiento de Motores y Planeadores, del Colegio Nacional de Educación Profesional Técnica (Conalep), lo cual, sostuvo es un ejemplo de inclusión, equidad e igualdad de género.
En este sentido, subrayó que en el plantel Aeropuerto, registra una matrícula de 1,272 alumnos, de los cuales 214 son mujeres quienes cursan una de las tres carreras en las que anteriormente sólo se inscribían hombres.
“Durante los tres años de formación aprenden todo lo necesario de la carrera en la que están inscritos, y el año de prácticas profesionales complementa su desarrollo profesional”, afirmó.
En la carrera de Mantenimiento de Motores y Planeadores, señaló, el alumnado conoce a fondo las funciones del motor, la metrología, la aerodinámica y la documentación aeronáutica, entre otros aspectos, en Sistemas Electrónicos de Aviación y Telecomunicaciones, conocida por las y los estudiantes como Avionics.
También, abundó, aprenden cómo funciona un avión en su totalidad, en tanto que en Laministerías y Recubrimientos de las Aeronaves se forman en todo lo que tiene que ver la reparación de aeronaves, desde intervenciones básicas, como el remachado, hasta restauraciones complejas con fibra de carbono.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/6CVCMF3IOZAL7AY4BCYTYEB4E4.jpeg?auth=10e6ee02178ef57f62bbb1866178a0640c0d3f8d2288841524ac48d488cc0eea&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/27/murio-el-payaso-chuponcito-informacion-al-momento/</url><titulo>¿Murió el payaso Chuponcito? Información al momento</titulo><texto>¿Murió el payaso Chuponcito? Información al momento En días recientes ha habido rumores sobre una supuesta muerte del payaso Chuponcito; esto es lo que se sabe sobre su estado de salud (@chuponcitoflores07)
Tras rumores sobre la supuesta muerte del payaso Chuponcito que alarmaron a usuarios y fanáticos de él, esto es lo que se sabe sobre el estado de salud del comediante.
Después de reportarse la muerte de un hombre apodado Chuponcito el pasado domingo 25 de enero tras un ataque armado en Playa del Carmen en Quintana Roo, usuarios se comenzaron a preguntar si se trataba del famoso payaso.
Chuponcito reaparece en redes sociales tras rumores de fallecimiento
¿Por qué se cree que Chuponcito falleció?
La confusión sobre la supuesta muerte del payaso Chuponcito surgió a partir de que en redes se comenzó a popularizar la búsqueda “Chuponcito muere”, después de que una publicación afirmara la muerte de un hombre que se apodaba de la misma forma.
Por lo que muchas personas pensaron que se trataba del payaso y comenzaron a inundar las redes sociales del comediante cuestionando si había muerto.
No obstante, aunque Chuponcito no ha emitido ningún comunicado o mensaje al respecto, continúa publicando de manera regular contenido de humor, desmintiendo los rumores.
La persona que falleció se trata de un hombre que también se apodaba Chuponcito, quien falleció en Playa del Carmen después de que le dispararan y quedara atrapado en un incendio en su domicilio.
¿Qué pasó en Playa del Carmen?
Durante la madrugada del domingo 25 de enero en Playa del Carmen, Quintana Roo se reportó la muerte de un hombre después de que su casa fuera incendiada en la colonia In House.
De acuerdo con diferentes reportes, sujetos armados habrían ingresado al domicilio del hombre apodado Chuponcito para dispararle y posteriormente quemar su casa.
Tras el incendio el sujeto falleció debido a las quemaduras, así como las heridas provocadas por los impactos de balas, las cuales agravaron su situación.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/A4JAE4EFVNDQ3GQ7DWTSA55HFE.png?auth=9c0ebd43d65575b25ee0042670742ba6da2da9c677fa183e6c67e731f37e6c52&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/profeco-informa-precios-minimos-y-maximos-del-pepino/</url><titulo>Profeco informa precios mínimos y máximos del pepino</titulo><texto>Pepino
Seguimiento de precios
La Crónica de Hoy 2026</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/QPKFHXMDOBHUHHY5BS4B4CUDS4.jpg?auth=86b197d0453065a00f7d722d547e649f2a603de2b56b01dd40358b196191c711&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/hospital-juarez-de-mexico-amplia-servicios-de-hemodinamia/</url><titulo>Hospital Juárez de México amplía servicios de hemodinamia</titulo><texto>En la actualidad, el Servicio de Hemodinamia realiza procedimientos de cardiología intervencionista, neurointervención y procedimientos vasculares intervencionistas y ahora, incrementa sus servicios médicos de alta especialidad, al integrar la unidad coronaria y de hemodinamia, modernizar su infraestructura, además de contar con personal altamente especializado.
En el área de cardiología intervencionista se realizan procedimientos enfocados a enfermedades cardíacas, como la colocación de marcapasos y tratamientos de electrofisiología, los cuales se incorporaron recientemente al catálogo de servicios médicos del hospital. Con la apertura del programa de intervencionismo estructural, se atienden padecimientos como la estenosis aórtica, la patología valvular degenerativa más común en el adulto mayor.
El especialista abundó que además se llevan a cabo tratamientos de mínima invasión, pero de igual manera altamente efectivos, para patologías congénitas del corazón, como el cierre de comunicaciones interauriculares e interventriculares, foramen oval permeable, conducto arterioso persistente y aortoplastias (corrección de estrechamientos en la aorta). De manera reciente, se inició el programa de cierre de orejuela izquierda en pacientes con fibrilación auricular que no pueden recibir tratamiento con medicamentos anticoagulantes.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/IN6G4564QBHJNAGJQ2FTZG2J6M.jpeg?auth=6f0ec2969241254c608b662bfd7a845c5d69f608208c93a5b995d2382ff3f503&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/27/la-venganza-de-las-armys-exhiben-a-revendedores-de-boletos-de-bts-en-mexico/</url><titulo>La venganza de las ARMYs; exhiben a revendedores de boletos de BTS en México</titulo><texto>Para miles de fans, el proceso estuvo marcado por intermitencias, errores constantes en la fila virtual y una notoria falta de información previa. Algunos usuarios reportaron que los precios parecían modificarse al momento de intentar completar la compra y que las localidades de mayor demanda, como los boletos platino, desaparecieron casi de inmediato.
La indignación se intensificó cuando, el mismo día de la venta oficial, comenzaron a aparecer boletos en sitios de reventa como Viagogo y StubHub por montos que alcanzaban hasta los 54 mil pesos. Para la comunidad ARMY, esta reventa masiva evidenció una práctica que consideran abusiva y profundamente injusta.
Ticketmaster y BTS: la empresa responde y rechaza la reventa ilegal
Ante la polémica, Ticketmaster emitió un comunicado en el que rechazó de manera categórica la reventa ilegal, a la que calificó como una práctica que afecta a los fans y distorsiona el acceso equitativo a los boletos. La empresa aclaró que algunas plataformas de reventa permiten publicaciones especulativas y que ninguna de ellas tiene vínculo ni acceso a los sistemas de venta primaria.
La compañía también subrayó que no utiliza precios dinámicos ni algoritmos que modifiquen el costo de las entradas durante el proceso de venta. Según Ticketmaster, los precios fueron definidos por el artista, su equipo y el promotor, y se mantuvieron sin cambios durante toda la preventa y venta general.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/HNWZAFFEKRAALNB4GRXI3NJD3U.jpg?auth=b2b6edf167c68d552346bd3b73a9b6c00e5fd7f354f22375a8edf24cba163941&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/carnaval-internacional-de-mazatlan-2026-la-fiesta-del-pacifico-cumple-128-anos/</url><titulo>Carnaval Internacional de Mazatlán 2026: La fiesta del Pacífico cumple 128 años</titulo><texto>Carnaval Internacional de Mazatlán 2026: La fiesta del Pacífico cumple 128 años
Oficialmente organizado desde 1898, esta celebración es una tradición tan establecida que muchos mazatlecos miden el paso del año por las fiestas que anteceden al Miércoles de Ceniza.
Este carnaval es especial porque combina el sabor costero del Pacífico con una energía festiva que parece no tener freno: música regional, carrozas espectaculares, coronaciones y una agenda cultural que hace latir tanto el corazón del puerto como el de sus visitantes.
“¡Arriba la Tambora!" El espíritu de Mazatlán para este 2026
Para esta edición, el lema elegido es “Arriba la Tambora”, un grito que celebra el alma musical de Mazatlán. Ese tambor de doble parche profundamente ligado a la banda sinaloense, es símbolo identitario de la cultura del estado.
Este tema será el eje de todas las actividades, desde los desfiles y coronaciones hasta los espectáculos musicales y la ambientación urbana que ya se comienza a sentir en el malecón de la ciudad.
Música, coronaciones y desfiles: ¿qué prepara Sinaloa este año?
Durante seis días, el Carnaval se despliega como un mosaico diverso de eventos:
Coronaciones : el arranque oficial incluye la elección del Rey de la Alegría , seguido por la coronación de la Reina de los Juegos Florales y la Reina del Carnaval
: el arranque oficial incluye la elección del , seguido por la coronación de la y la Desfiles espectaculares : Las calles del centro y la icónica Avenida del Mar se convierten en pasarelas para todo el espectáculo
: Las calles del centro y la icónica Avenida del Mar se convierten en pasarelas para todo el espectáculo Homenajes y música: Este año se destaca un reconocimiento especial al legado de Germán Lizárraga, leyenda de la banda sinaloense, en una conjunción artística junto a la Orquesta Sinfónica Sinaloa de las Artes.
Es la mezcla perfecta entre tradición popular y espectáculo cultural en una ciudad que durante esos días transforma su paisaje urbano en un centro de fiesta colectiva.
Agenda por día del Carnaval Internacional de Mazatlán 2026
12 de febrero - La coronación del Rey de la Alegría
La coronación del Rey de la Alegría 13 de febrero - La coronación de la Reina de los Juegos Florales
La coronación de la Reina de los Juegos Florales 14 de febrero - La coronación de la Reina del Carnaval
La coronación de la Reina del Carnaval 14 de febrero - Combate Naval
Combate Naval 16 de febrero - La coronación de la Reina Infantil
La coronación de la Reina Infantil 15 y 17 de febrero - Desfiles del Carnaval
A lo largo de las décadas, esta celebración ha sabido reinventarse sin perder su esencia: la música regional sinaloense, el espíritu de locales y turistas, y la pasión por celebrar juntos.
Pero, más allá de su aspecto festivo, el Carnaval Internacional de Mazatlán es un polo de atracción que impulsa la economía local con una afluencia de más de un millón de asistentes cada año.
¿Qué artistas se presentarán en el Carnaval Internacional de Mazatlán 2026?
12 de febrero - Edén Muñoz
- 13 de febrero - homenaje a Germán Lizárraga con la participación de la Orquesta Sinfónica Sinaloa de las Artes
con la participación de la Orquesta Sinfónica Sinaloa de las Artes 14 de febrero - Yuridia
- 16 de febrero - Belinda y Lara Campos
Con 128 años de historia en 2026, el Carnaval Internacional de Mazatlán sigue siendo un espectáculo imperdible. “Arriba la Tambora” es un lema que invita a sentir la música, bailar y sumergirse en una tradición que pone al Pacífico como epicentro de cultura y fiesta.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/GXIZMQLXBND2JHDDTDSWPTMLUE.png?auth=60abfd5cc95f1244b9fb435eaff609ee828ffbaee75f5344b0e4b1623cd0412c&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/28/nuevas-fechas-para-harry-styles-en-mexico-ocesa-abre-dos-conciertos-mas-en-cdmx/</url><titulo>Nuevas fechas para Harry Styles en México: Ocesa abre dos conciertos más en CDMX</titulo><texto>Por medio de sus redes sociales, Ocesa informó que, después de agotar los conciertos del 31 de julio y 1 de agosto, el cantante británico abrirá dos presentaciones más:
miércoles 4 de agosto | Estadio GNP Seguros
viernes 4 de agosto | Estadio GNP Seguros
La lista de precios oficiales están de la siguiente manera:
PITS: $6,547.25
GENERAL A: $2,579.25
GENERAL B: $2,579.25
GENERAL C: $1,463.25
GNP: $4,191.25
VERDE B: $3,987.25
NARANJA B: $2,827.25
VERDE C: $2,205.25
NARANJA C: $1,091.25
*Los precios no incluyen los cargos por servicio*</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LTDORVRRJVC2FEHWOIMHN5WW6Q.jpg?auth=9f2507a1a11db5870d97cde1a82417f95ff9a36840194e2e646ae106e45e10de&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/organizacion-de-mexico-para-el-mundial-2026-avanza-con-mesas-de-trabajo-interinstitucionales/</url><titulo>Organización de México para el Mundial 2026 avanza con mesas de trabajo interinstitucionales</titulo><texto>El país tiene la capacidades para ser sede de cuatro partidos de repechaje en 57 días y para la celebración de la Copa Mundial de la FIFA 2026 en 134 días.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/FRYQNAU3UVFWRHBSOQSKDPSE6A.jpeg?auth=22728ae47a5ea46e8d1473005e25b7d4ce46fda146844373343bf1ef701ce9bb&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/mundo/2026/01/28/insolito-logro-nino-de-2-anos-rompe-dos-records-guinness-en-billar-desde-manchester/</url><titulo>Insólito logro: niño de 2 años rompe dos récords Guinness en billar desde Mánchester</titulo><texto>Jude Owens Con apenas dos años, logró dos marcas históricas en billar al completar trucos que ningún menor de su edad había conseguido, lo que lo coloca entre los poseedores más jóvenes de récords Guinness.
Jude Owens, un niño de apenas dos años originario de Mánchester se convirtió en noticia internacional tras romper dos récords Guinness relacionados con el billar, un deporte que suele asociarse con adultos y años de práctica.
¿Qué récords consiguió Jude Owens?
Jude logró dos marcas distintas reconocidas por Guinness World Records. La primera fue un truco conocido como pool bank shot, que realizó con dos años y 302 días. La segunda, llamada snooker double pot, la completó cuando tenía dos años y 261 días.
Con ello, se convirtió en la persona más joven en ejecutar ambos trucos de billar, algo que no se había registrado antes en niños de su edad.
El billar y el snooker requieren coordinación, precisión y control del cuerpo, habilidades poco comunes en niños tan pequeños. Por eso, que Jude haya conseguido dos récords distintos lo coloca también entre las personas más jóvenes en la historia en sumar más de un título Guinness.
¿Cómo descubrió el talento de Jude Owens a tan corta edad?
De acuerdo con su padre, Luke Owens, Jude no tenía mucho tiempo desde que comenzó a jugar billar, pero a su corta edad, mostró una facilidad poco común para manejar el taco y entender los movimientos básicos del juego.
“Ha logrado muchísimo en muy poco tiempo. Que tenga no uno, sino dos récords mundiales, es algo increíble. No sé cómo se puede superar eso”, comentó su padre.
Reconocimiento total por parte de los editores de Guinness World Records
Craig Glenday, editor de los Guinness, señaló que los récords no entienden de edades y destacó lo especial que resulta ver a alguien tan joven demostrar habilidad, entusiasmo y determinación.
Para Guinness, el caso de Jude es una muestra de que el talento puede aparecer incluso en las etapas más tempranas de la vida.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/MCRFD2PVRBGUZOXZV572HY3KDY.jpg?auth=2e5b5c095f5f58c2c374a2fb6c8e813caa4e9531a567685b0429b72d77c56f5d&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/vuelos-a-cancun-guia-completa-para-vacaciones-perfectas/</url><titulo>Vuelos a Cancún: guía completa para vacaciones perfectas</titulo><texto>Cancun2
Mejor temporada para reservar vuelos a Cancún
Si buscas ahorrar significativamente, los meses más “inconvenientes” en cuanto al clima (de agosto a octubre) suelen tener las mejores promociones y descuentos en vuelos a Cancún, hoteles y actividades, mientras que primavera ofrece temperaturas más cálidas que en invierno pero no tan calientes como verano, sin caer en temporada de huracanes.
Cancun
Paquetes a Cancún hotel y avión: la opción más conveniente
Un paquete de viaje incluye vuelo más hotel, y también puedes encontrar ofertas que incluyen seguro de viaje, traslados del aeropuerto al hotel, tours y actividades, permitiéndote ahorrar dinero al agregar estos servicios a tu paquete. Los paquetes son una oportunidad para vivir unas vacaciones espectaculares en Cancún, reservando vuelos y hoteles a la vez sin complicaciones y por el mejor precio.
Estos paquetes suelen incluir:
Vuelo redondo desde tu ciudad de origen
Hospedaje en hoteles de 3 a 5 estrellas
Traslados aeropuerto-hotel-aeropuerto
Opciones de régimen alimenticio (desayuno, media pensión o todo incluido)
Acceso a amenidades del resort.
La ventaja principal es que todo está coordinado desde el momento de tu llegada, eliminando preocupaciones logísticas y permitiéndote enfocarte en disfrutar tus vacaciones.
Ventajas del sistema todo incluido
Cancún es un paraíso para viajeros que buscan hoteles todo incluido que atienden tanto relajación como aventura, con playas como Playa Delfines perfectas para familias donde puedes relajarte bajo palmeras o disfrutar deportes acuáticos incluidos en muchos paquetes.
Opciones destacadas en la zona hotelera
La Zona Hotelera es particularmente popular, con resorts todo incluido de lujo como Moon Palace, donde puedes disfrutar cenas gourmet, tratamientos de spa relajantes y numerosas actividades para niños, todo mientras disfrutas de impresionantes vistas al océano.
Resorts familiares : con clubes infantiles, toboganes acuáticos y actividades para todas las edades.
: con clubes infantiles, toboganes acuáticos y actividades para todas las edades. Hoteles solo adultos : ambientes tranquilos ideales para parejas y luna de miel.
: ambientes tranquilos ideales para parejas y luna de miel. Resorts de lujo : con gastronomía de autor, spas de clase mundial y servicios premium.
Si buscas hoteles en Cancún todo incluido, tu mejor opción es alojarte en la Zona Hotelera, donde encontrarás la mayor concentración de resorts frente al mar con acceso directo a las mejores playas.
Qué hacer en Cancún más allá de la playa
Consejos prácticos para tu viaje a Cancún
Documentación y requisitos
Transporte en el destino
Cerca de la zona hotelera hay centros comerciales como la Plaza Kukulkán, y puedes tomar rutas de transporte para visitar el famoso Mercado 28. El transporte público es económico y eficiente, con autobuses que recorren toda la Zona Hotelera cada 15 minutos.
Presupuesto recomendado
Aunque los paquetes todo incluido cubren la mayoría de gastos, considera presupuesto adicional para:
Propinas para personal de hotel y restaurantes
Compras de souvenirs y artesanías locales
Actividades acuáticas especializadas (buceo certificado, pesca deportiva).
Mejor momento para reservar
Reservar tus vuelos a Cancún y alojamiento con antelación es una de las formas más efectivas de ahorrar dinero, ya que las aerolíneas y hoteles suelen ofrecer mejores tarifas para quienes reservan con meses de anticipación, especialmente fuera de la temporada alta, idealmente con 3 a 6 meses de antelación.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/EBONBL6JSBHZ3AY7TIM2DCQJJI.png?auth=e976da4161aecda2c7b936cb14690dc83abea5a91a6f1523142feee40c563808&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/28/mercedes-destaca-en-el-tercer-dia-del-shakedwon-de-f1-en-barcelona/</url><titulo>Mercedes destaca en el tercer día del shakedwon de F1 en Barcelona</titulo><texto>Mercedes se roba a la atención. Russell manejó por la mañana y Antonelli por la tarde en nuevo W17 que completó 183 vueltas y fue el más rápido de la jornada. (Foto especial)
La escudería McLaren se hizo presente en la tercera jornada del shakedwon de pretemporada de la Fórmula 1 que se está llevando a cabo a puerta cerrada en Barcelona.
De los 11 equipos, seis salieron a pista, entre ellos McLaren, que se perdió los dos primeros días, pero planea seguir rodando hasta el viernes por la tarde para cumplir con sus tres días de pruebas esta semana.
El coche que más impresionó en términos de fiabilidad y consistencia, fue el Mercedes, ya que los tiempos aún no deben ser tomados muy en cuenta.
El W17 completó 183 vueltas con Russell al volante por la mañana y Antonelli por la tarde. El joven italiano marcó la vuelta más rápida de la semana hasta el momento (cronometraje no oficial) con un tiempo de 1m17s382 usando neumáticos blandos, dos décimas más rápido que su compañero de equipo. Se informó que este último rodó mayormente con el compuesto C1, el más duro de la gama de Pirelli, aunque podría haber establecido su propio registro con un compuesto más blando.
A su vez, Lando Norris terminó en el tercer lugar detrás de los dos Mercedes en el estreno del McLaren y delante de Franco Colapinto, que condujo para Alpine durante la sesión matinal y completó 56 giros antes de cederle el A526 a Pierre Gasly, el francés dio 52 vueltas a la pista catalana.
El piloto argentino alcanzó una mejor marca personal de 1m19s150, mientras que Gasly terminó su trabajo en 1m20s413.
Además de Mercedes, McLaren y Alpine, Arvid Lindblad, Oliver Bearman y Nico Hülkenberg, pilotaron los autos de Racing Bulls, Haas y Audi respectivamente. Los tres provocaron banderas rojas por presuntos problemas técnicos.
Los equipos que ya han rodado dos jornadas son: Alpine, Audi, Haas, Mercedes, Racing Bulls y Red Bull, y deberán elegir si completan su tercer día en jueves o viernes.
Los cinco equipos que restan deben rodar los dos días, incluidos Cadillac (que solo rodó el lunes), Ferrari (que fue visto únicamente el martes) y McLaren (que debutó hoy).
Aston Martin ha estado corriendo contrarreloj para poner en marcha su programa de pruebas, con el AMR26 esperado en pista en algún momento de mañana, mientras Williams decidió directamente saltarse toda la semana en Barcelona.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/54SJKUDEDZHCLNZOBTDMFTWERM.jpg?auth=471f468f1f2db57bcee01851b41881221af1c41e5efd91a5e7631dffba2738fd&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/abriran-los-bancos-este-lunes-2-de-febrero-esto-se-sabe-hasta-el-momento/</url><titulo>¿Abrirán los bancos este lunes 2 de febrero? Esto se sabe hasta el momento</titulo><texto>Aunque las sucursales tradicionales no recibirán clientes ni realizarán operaciones presenciales, importantes detalles sobre servicios alternativos pueden aliviar la agenda financiera de quienes necesiten mover dinero o resolver trámites en esos días.
El lunes 2 de febrero de 2026 fue decretado como día de descanso obligatorio conforme a la Ley Federal del Trabajo, debido a la conmemoración del aniversario de la promulgación de la Constitución de 1917. Si bien la fecha original es el 5 de febrero, cada año se traslada al primer lunes del mes para favorecer los fines de semana largos.
¿Qué servicios sí estarán disponibles en los bancos este 2 de febrero?
Aunque las puertas de las sucursales permanecerán cerradas, no significa que todos los servicios financieros dejarán de funcionar:
Banca en línea y apps móviles: los clientes podrán usar sus plataformas digitales para consultar saldos, hacer pagos de servicios o transferencias.
Operaciones interbancarias: deben considerarse con cautela: algunas transferencias entre bancos distintos podrían reflejarse hasta el siguiente día hábil, es decir, el martes 3 de febrero.
Planificar con anticipación puede hacer la diferencia entre una semana tranquila y una en la que se acumulan pendientes financieros. Por lo que las principales recomendaciones para este puente son anticipar retiros en efectivo, realizar transferencias importantes con tiempo y verificar servicios en banca digital y confirmar que tu app bancaria funcione correctamente</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/QE7RXLRJPZHUJBB3IQRBWM4KZU.png?auth=fa71dd63f59216a07f8067f2a4907ca5a89d0825f712f4a6c0668dd31e7a9569&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/huelga-en-el-monte-de-piedad-trabajadores-mantendran-el-paro-y-convocan-a-marcha-nacional-este-29-de-enero/</url><titulo>Huelga en el Monte de Piedad: trabajadores mantendrán el paro y convocan a marcha nacional este 29 de enero</titulo><texto>Marcha Nacional del Monte de Piedad Trabajadores y trabajadoras del Monte de Piedad convocaron a una movilización nacional para mañana jueves 29 de enero; la huelga continuará, acercándose a los cuatro meses desde su inicio.
Este miércoles se tenía programada una reunión entre los representantes sindicales y la administración de la institución, encuentro clave en el que se pretendía avanzar en las negociaciones de un acuerdo mutuo que marcaría el final de las afectaciones en las sucursales cerradas.
Sin embargo, las mesas de diálogo realizadas ante instancias de conciliación no derivaron las soluciones esperadas por el sindicato, por lo que sus representantes anunciaron que la huelga continuará y también convocaron a una marcha nacional con cita programada para mañana, jueves 29 de enero de 2026.
¿Qué sucedió en la reunión del Monte de Piedad este miércoles 28 de enero?
No obstante, el delegado sindical en Monclova informó que las conversaciones no han tenido el avance esperado por el sindicato del Monte de Piedad.
“Mientras no tengamos un buen acuerdo y el Patronato diga que va a tener un respeto a nuestro contrato colectivo de trabajo, nosotros vamos a seguir aquí en la lucha”, declaró el delegado.
Como resultado de esta huelga de casi cuatro meses, alrededor de 300 sucursales han sido cerradas en todo el país, lo que ha ocasionado incertidumbre en las personas que aún tienen pertenencias empeñadas en la institución.
Marcha Nacional de los sindicatos de Monte de Piedad: ¿cuándo, a qué hora y dónde será?
¿Por qué el Monte de Piedad continúa en huelga?
La huelga no fue provocada por un hecho reciente, sino que es el resultado de una tensión acumulada durante años tras intentos de la institución por por nulificar el Contrato Colectivo de Trabajo (CCT).
La pasada huelga iniciada por el sindicato —llevada a cabo el 15 de febrero de 2024—, fue ocasionada tras la firma de un convenio en el que hubo reducción de personal, ampliación de la jornada de trabajo sin remuneración y la eliminación de algunas prestaciones; después de un mes, la huelga finalizó luego de que la institución presionara a los empleados a aceptar un contrato de protección.
Actualmente, los trabajadores reportan principalmente el incumplimiento del convenio firmado en marzo de 2024, violaciones sistemáticas al CCT y una serie de prácticas laborales que, según reportan, deterioraron las condiciones de trabajo.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/LIX7JHWNYVBCVOQOWNWQHRMA2Y.png?auth=cd10bc847d5445f36c06516494a15911a96ea338af710c71c9db3687cb97afcf&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/28/despues-de-12-anos-en-obras-tren-el-insurgente-operara-totalmente-el-2-de-febrero-de-observatorio-a-toluca/</url><titulo>Después de 12 años en obras tren El Insurgente operará totalmente el 2 de febrero de Observatorio a Toluca</titulo><texto>Todo listo para la entrega total de la obra del tren El Insurgente
De acuerdo con el proyecto supervisado por la Secretaría de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes (SICT), lo presupuestado para culminar esta obra contemplaba inicialmente los 40 mil millones de pesos, pero con el paso de los años y modificaciones el costo se elevó a más de 120 mil millones de pesos.
Las estaciones que operan actualmente son las de Santa Fe, Lerma, Metepec, Toluca y Zinacantepec, por lo que el último tramo que se entregará este 2 de febrero con la puesta en marcha será el enlace de Santa Fe a Observatorio.
La presidenta Claudia Sheinbaum informó que está concluido el último tramo de Observatorio a Santa Fe y a partir del lunes este nuevo tren ofrecerá servicio en toda su ruta de 57.7 kilómetros, con lo que acortará el tiempo de traslado en menos de 60 minutos.
La siete estaciones que comprenderá en su totalidad este servicio son Zinacantepec, Toluca Centro, Metepec, Lerma, Santa Fe, Vasco de Quiroga y Observatorio.
“El lunes los vamos a invitar, no sé si hacerlo en la mañanera o más tarde. Vamos a inaugurar ya el tren Santa Fe-Observatorio el lunes 2 de febrero”, resaltó la Jefa del Ejecutivo Federal en su conferencia en Palacio Nacional.
La mandataria refirió que se eligió esa fecha por ser “día inhábil, es el 2 de febrero, ese día a ver si nos acompañan a subir al tren de Santa Fe a Observatorio, podemos ir en el frío de la mañanera o más tarde, estamos por definirlo”.
La Crçonica de Hoy 2026</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/5MU364DHH5G7BEPQLN27CNLCTQ.jpeg?auth=cd052af3c3bcd47ad834090ee6ca342cd8c56dfa3ae638939e87ab9c2a2c2038&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/28/jannik-sinner-llega-a-semifinales-para-enfrentar-a-novak-djokovic-en-el-abierto-de-australia/</url><titulo>Jannik Sinner llega a semifinales para enfrentar a Novak Djokovic en el Abierto de Australia</titulo><texto>A paso firme en Melbourne. Jannik Sinner dio otro gran paso hacia buscar su tercera corona en el Abierto de Australia. (EFE)
El italiano Jannik Sinner (número 2 del mundo), vigente campeón del Abierto de Australia, se clasificó para las semifinales del Abierto de Australia, primer Grand Slam de la temporada, en la que se enfrentará el viernes al serbio Novak Djokovic.
Shelton tuvo que rendirse ante Sinner que no cedió nunca su saque y supo arrebatar a su rival el suyo en cuanto vio oportunidad. El estadounidense cometió errores (34 por 16 del europeo) y sin aprovechar una sola de las cuatro bolas de break que tuvo.
Sinner, por su parte parece que va mejor físicamente, luego de los calambres sufridos dos rondas antes: “Vamos día a día. Hoy sentí que me estaba moviendo otra vez un poco mejor, me siento físicamente más fuerte otra vez”, declaró.
Para Sinner fue la vigésima victoria consecutiva en el Tour, la segunda mejor racha de victorias. No ha perdido un partido desde que cayó ante Griekspoor en la tercera ronda del Shanghai-1000 el año pasado. Antes, registró una racha de 26 victorias consecutivas desde el Masters 1000 de Shanghai del 2024 hasta las semifinales del Masters 1000 de Roma del 2025.
El dos veces campeón del Abierto de Australia se acerca a la posibilidad de convertirse en el quinto jugador de la Era Abierta en ganar tres títulos individuales masculinos del Abierto de Australia, después de Djokovic, Roger Federer, Andre Agasi y el sueco Mats Wilander, además del cuarto en la historia en ganar tres consecutivos en este evento tras Jack Crawford, Roy Emerson y Djokovic.
Su cita con ‘Nole’ el viernes
El serbio Novak Djokovic enfrentará a Sinner en la semifinal, luego de que corrió con la fortuna de que el italiano Lorenzo Musetti se retiró por lesión en la pierna derecha cuando tenía dos sets de ventaja en su partido de cuartos de final.
“Todos sabemos al desafío al que me enfrento. Estos son los momentos por los que entrenas y por los que te levantas por la mañana. Él te mejora como jugador y como persona; somos afortunados de tenerlo todavía aquí, jugando un tenis increíble para su edad”, indicó Sinner sobre el serbio.
Sinner ha superado a Djokovic en los últimos cinco partidos, incluida la semifinal del año pasado en Australia, en cuatro sets por 6-1, 6-2, 6-7 (6/8) y 6-3.</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/IYPT5KYECZDR7KMJA3DM6JLPZE.jpg?auth=79f9ca6dc3bc4d1867a50216c1d6c3e62139599adebcfed51be372e275461cfc&amp;width=1200</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/28/cambalache-en-pumas-uriel-antuna-es-nuevo-refuerzo-y-jorge-ruvalcaba-se-va-a-la-mls/</url><titulo>Cambalache en Pumas: Uriel Antuna es nuevo refuerzo y Jorge Ruvalcaba se va a la MLS</titulo><texto>Cambalache en Pumas: Uriel Antuna es nuevo refuerzo y Jorge Ruvalcaba se va a la MLS
Pumas se mueve fuerte en el mercado y prepara un cambio importante en su ataque. Los universitarios están a punto de cerrar la llegada de Uriel Antuna como nuevo refuerzo, mientras que Jorge Ruvalcaba tendría las horas contadas en el club ante una oferta desde la Major League Soccer (MLS).
Uriel Antuna, ¿Refuerzo estrella?
Antuna, quien ha pasado por clubes como Chivas, Cruz Azul y Tigres, busca relanzar su carrera tras una etapa irregular en el norte del país. En Ciudad Universitaria esperan que su velocidad y desequilibrio le den una nueva cara al ataque felino.
Ruvalcaba, ¿con destino a la MLS?
Movimiento clave en el plantel</texto><imagen_url>https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ZMMOULJOURCNDFMZTD7A42FJP4.png?auth=3b4511b9675a0a8bbe492916fd8a9148561d2f8ea0d7bb0eece8edb5adb82d25&amp;width=1200</imagen_url></noticia></noticias>