<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/pension-bienestar-para-personas-de-30-a-64-anos-2026-en-mexico-estos-son-los-requisitos-para-solicitar-hasta-19800-pesos-al-ano/</url>
        <titulo>Pensión Bienestar para personas de 30 a 64 años 2026 en México: estos son los
            requisitos para solicitar hasta $19,800 pesos al año</titulo>
        <texto>Los millennials, generación olvidada por las iniciativas gubernamentales, hoy podrían
            estar viendo un poco de luz. La Pensión Bienestar para personas de 30 a 64 años ha
            surgido como un apoyo económico del gobierno federal dirigido principalmente a este
            sector bajo condiciones específicas.
            ¿Dónde estarán los módulos de registro para la Pensión Bienestar para personas de 30 a
            64 años?
            Cuando las inscripciones estén activas, el registro debe realizarse presencialmente en
            los módulos del Bienestar habilitados en varias entidades de la República.
            Los estados donde habitualmente se abren módulos, incluyen:
            Baja California
            Baja California Sur
            Campeche
            Chiapas
            Colima
            Guerrero
            Hidalgo
            Michoacán
            Morelos
            Nayarit
            Puebla
            Quintana Roo
            San Luis Potosí
            Sinaloa
            Sonora
            Tabasco
            Tamaulipas
            Veracruz
            Yucatán
            Zacatecas
            Por lo general, en estas entidades, cualquier persona que cumpla los requisitos puede
            intentar su registro cuando el proceso esté activo.
            Requisitos indispensables para registrarte
            Acta de nacimiento
            Identificación oficial vigente (INE, pasaporte)
            CURP actualizada
            Comprobante de domicilio (no mayor a seis meses)
            Certificado médico que acredite la discapacidad permanente, emitido por una institución
            pública de salud.
            Estos documentos deben presentarse en original y copia para que el trámite sea validado
            correctamente.
            Asimismo, este programa puede tener ciertos enfoques, tales como contar con dependientes
            económicos, un ingreso económico menor a cierto monto, alguna discapacidad, etc.
            ¿Cuánto dinero podrías recibir y cómo funciona?
            El apoyo económico se entrega de manera bimestral a través de la tarjeta del Banco del
            Bienestar y, si todo va bien, puede sumar hasta $19,800 pesos al año para quienes
            accedan desde el primer pago.
            Una vez incorporado al padrón, podrás consultar tus depósitos tanto en cajeros
            automáticos como en ventanillas del banco o revisando tu historial de movimientos desde
            la tarjeta.
            Mientras no hay convocatoria, ¿qué hay que hacer?</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/WOZZO7AJHBDY3E4BQPMMUKISQE.png?auth=ce7c6b4e8738133c3ea8a2859152f36ee3aa4c28b56ebbb28f17d590ccd9c9e0&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/22/julian-quinones-firma-doblete-y-llega-a-19-goles-en-la-temporada-y-aun-asi-no-convence-al-tri/</url>
        <titulo>Julián Quiñones firma doblete y llega a 19 goles en la temporada… ¿y aún así no
            convence al Tri?</titulo>
        <texto>Julián Quiñones firma doblete y llega a 19 goles en la temporada… ¿y aun así no
            convence al Tri?
            El doblete no solo reflejó su capacidad goleadora, sino también su regularidad, una de
            las principales virtudes que ha mostrado desde su llegada al futbol saudí.
            19 goles en la temporada: números que pesan
            Con las dos anotaciones de hoy, Quiñones alcanzó los 19 goles en la temporada,
            colocándose entre los delanteros más productivos del torneo y compitiendo en cifras con
            algunas de las grandes figuras que militan en la liga de Arabia Saudita.
            ¿Por qué Javier Aguirre aún tendría dudas de llevarlo al Mundial?
            La competencia interna, el estilo de juego que busca el técnico y la falta de
            continuidad en convocatorias recientes mantienen abierta la interrogante: ¿bastarán sus
            goles para asegurar un lugar en la lista final?
            Mientras tanto, Quiñones responde desde la cancha, sumando goles y presionando con
            números que difícilmente pasan desapercibidos.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/UYBNWFI66FEUHE32QAOZGHQGRA.png?auth=0684023a54af1ff17a89fb2524788d3442414662e6ea2f69cf714d90a2edb73a&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/21/ano-nuevo-chino-en-el-centro-historico-2026-fecha-horario-y-todo-lo-que-debes-saber/</url>
        <titulo>Año Nuevo Chino en el Centro Histórico 2026: fecha, horario y todo lo que debes
            saber</titulo>
        <texto>Año Nuevo Chino 2026 Fotoarte: La Crónica
            ¿Cuándo y a qué hora será el Año Nuevo Chino 2026?
            Más de 30 dragones y al menos seis leones desfilarán al ritmo de tambores, campanas y
            pasos coordinados, en un espectáculo que simboliza la llegada de buena fortuna, energía
            y renovación.
            Año Nuevo Chino Este 2025 marca el inicio del año de la Serpiente de madera.
            ¿Qué actividades habrá en la celebración del Año Nuevo Chino 2026?
            El desfile forma parte de un evento de entrada libre que no solo se limita al recorrido
            festivo. Una vez que el color y los ritmos terminen su curso por la calle, la
            celebración continúa dentro del Museo Nacional de las Culturas del Mundo (Moneda 13),
            donde habrá actividades para todas las edades: danzas, conferencias, talleres,
            demostraciones de artes marciales y hasta concursos de disfraces con premios.
            Para aquellos interesados en participar más activamente, el concurso de disfraces ofrece
            incentivos atractivos como smarthphones. Cabe señalar que el registro de esta
            convocatoria concluye el 2 de febrero. Por lo que la energía de la celebración será
            palpable en cada rincón del evento gratuito.
            ¿Cuál es el significado del Año Nuevo Chino 2026?
            De acuerdo con el calendario lunar, el Año Nuevo Chino inicia el 17 de febrero de 2026 y
            el ciclo durará hasta el 5 de febrero de 2027. Además, el animal representativo en el
            caballo de fuego. Por lo tanto, este inicio de año representa energía, libertad y pasión
            en la cultura china. Asimismo, simboliza el inicio de cosas nuevas y nuevas
            oportunidades y movimiento tanto personal como profesional.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/P3YBSI7UBNCMTBFM3YG5KSDJ44.png?auth=111b6a81f1ce1eb61e46f8f1115be79619f2f618eeb1bff1d36b4652ef940596&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/22/un-golpe-a-philadelphia-christian-parker-rumbo-a-los-cowboys/</url>
        <titulo>Un golpe a Philadelphia: Christian Parker, rumbo a los Cowboys</titulo>
        <texto>Un golpe a Philadelphia: Christian Parker, rumbo a los Cowboys
            Parker dejaría a los Philadelphia Eagles tras una temporada en la que se desempeñó como
            coordinador del juego aéreo defensivo y entrenador de backs defensivos. Entre sus
            principales logros destacan el título de Super Bowl de la temporada 2024 y el desarrollo
            de Quinyon Mitchell y Cooper DeJean, quienes fueron reconocidos como All-Pro de la NFL
            en 2025.
            Golpe para los Eagles
            La posible llegada de Parker representa un golpe sensible para los Eagles, uno de los
            rivales directos de Dallas, que además siguen en la búsqueda de un nuevo coordinador
            ofensivo tras el despido de Kevin Patullo.
            “Cuando estuve en el Super Bowl preguntando quién era el entrenador emergente del cuerpo
            técnico, todos los defensivos mencionaron a Parker. Es una pérdida enorme para los
            Eagles”, comentó el analista de la NFL de Chat Sports, Chase Senior.
            Una defensiva en crisis y un reto enorme
            En Dallas, Parker tendrá un reto mayúsculo: tomar las riendas de la defensiva que dejó
            Matt Eberflus, una unidad que terminó 30.ª en yardas totales permitidas y 32.ª en puntos
            recibidos por partido. En 2025, además, los Cowboys permitieron más de 500 puntos en una
            sola temporada, algo inédito en la historia de la franquicia.
            Los problemas defensivos de Dallas van más allá del cuerpo técnico. De concretarse su
            llegada, Parker se convertiría en el cuarto coordinador defensivo distinto en cuatro
            años.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/7TV2RU2MC5BQDIR5O554XWGC7A.jpg?auth=c0014394940a71492f369e4a88303f6a639237106f19e0b65505ac96e57bb64e&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/ajustes-en-el-aicm-remodelaran-los-estacionamientos-del-aeropuerto-debes-tomar-estas-precauciones/</url>
        <titulo>Ajustes en el AICM: remodelarán los estacionamientos del aeropuerto; debes tomar
            estas previsiones ante las obras</titulo>
        <texto>AICM El aeropuerto capitalino realizará obras de mantenimiento en sus
            estacionamientos. (Cuartoscuro)
            De acuerdo con la información oficial, los trabajos contemplan la renovación de mil 552
            cajones para autos, con el objetivo de optimizar el uso del espacio y mejorar las
            condiciones de acceso y seguridad.
            En la Terminal 1, las labores se concentran en los niveles 4, 5 y 6 del estacionamiento
            nacional, zonas que ya presentan intervenciones visibles y ajustes operativos durante el
            proceso de obra.
            En tanto, en la Terminal 2, los trabajos de remodelación se realizan específicamente en
            el nivel 4 del estacionamiento, lo que también implica modificaciones temporales en la
            circulación interna.
            ¿Qué precauciones debo tener ante la remodelación de los estacionamientos?
            Asimismo, se sugiere considerar el uso de transporte público o el acceso a la terminal
            por vías alternas, con el fin de disminuir la saturación vehicular en las zonas
            intervenidas.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ISOVEKMAXBDM7OYIKH2RWNAHEE.jpg?auth=c34f6c22db2bfd58dc262285d737bd50d3e4ad4fe34a6579f25591d8cfa6a6e4&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/multan-a-la-empresa-proveedora-del-imss-dsazon-seguridad-alimentaria-por-falsificar-informacion/</url>
        <titulo>Multan a la empresa proveedora del IMSS, D’Sazón Seguridad Alimentaria, por
            falsificar información</titulo>
        <texto>Alimentos La empresa, D’Sazón Seguridad Alimentaria, S.A. de C.V., presentó
            resultados de laboratorio falsos para la detección de coronavirus, los cuales formaban
            parte de los requisitos administrativos y sanitarios para poder competir por el contrato
            De acuerdo con la resolución, la sanción fue aplicada a través del Órgano Interno de
            Control en el IMSS y consiste en una multa de 537 mil 720 pesos, además de una
            inhabilitación por un año para participar, de manera directa o indirecta, en
            procedimientos de contratación con la Administración Pública Federal.
            El caso se originó cuando la empresa participó en una invitación nacional electrónica
            para la adquisición de víveres destinados a unidades médicas y hospitalarias del
            programa IMSS-Bienestar. Durante ese proceso, D’Sazón presentó dos supuestos resultados
            de laboratorio para la detección de coronavirus, los cuales resultaron ser información
            falsa.
            La notificación oficial de la sanción se realizó el pasado 9 de enero de 2026 y fue
            publicada en el Diario Oficial de la Federación el día 22 del mismo mes. Además, la
            empresa ya fue incluida en el Directorio de Proveedores y Contratistas Sancionados, lo
            que le impide competir por nuevos contratos con dependencias federales mientras dure la
            inhabilitación.
            La Secretaría Anticorrupción y Buen Gobierno señaló que la sanción se determinó conforme
            a la ley y tomando en cuenta la gravedad de la falta y criterios de proporcionalidad.
            Aunque la empresa aún tiene derecho a impugnar la resolución, la dependencia adelantó
            que defenderá la medida por haber sido aplicada con apego a derecho y en protección del
            interés público.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/GD427QBYCVF4PFK3K43CDH4EPQ.jpg?auth=1ec0215849ddbef47027159b157e623910650b607d17cab7c3c8cc6759917afb&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/he-sido-un-servidor-de-la-ley-dice-gertz-manero-nuevo-embajador-en-reino-unido/</url>
        <titulo>“He sido un servidor de la ley”, dice Gertz Manero, nuevo embajador en Reino Unido</titulo>
        <texto>Gertz Manero dio un mensaje final luego de que la Primera Comisión de la Permanente:
            Asuntos Políticos e Internacionales aprobara este nombramiento realizado por la
            presidenta Claudia Sheinbaum.
            Esta ratificación obtuvo 10 votos a favor y una abstención.
            Murat Hinojosa señaló que Reino Unido es un socio estratégico para nuestro país en
            múltiples dimensiones: política, económica, financiera, cultural, educativa, científica
            y cultural.
            “Tan sólo en 2024 el comercio bilateral superó los 5.6 mil millones de dólares, y se
            espera que en 2025 alcance 8 mil millones de dólares, reflejo de una relación económica
            dinámica, con flujos relevantes de comercio e inversión, particularmente en sectores
            como el automotriz y la manufactura. Este fortalecimiento se ve potenciado por la
            reciente adhesión del Reino Unido al Tratado Integral y Progresista de Asociación
            Transpacífico, aprobado por el Senado en diciembre pasado, con lo que se abren nuevas
            oportunidades para profundizar la relación comercial y productividad entre ambos países.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/OGUFWX5PPFDYDNSNHTONCN3MPM.png?auth=347fb4fb183b534cc6b174e973433f27ede4b6f410829c6ca9baf2ad222392c4&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/mexico-y-la-ue-revisan-avance-de-su-acuerdo-global-modernizado/</url>
        <titulo>México y la UE revisan avance de su Acuerdo Global Modernizado</titulo>
        <texto />
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/2SL4UYJEKJEI7GNKAM5VSIJGOE.jpeg?auth=21a5a88f5b13564ee72aaec70d0c3b0b14ccb94213b684d016493ababbc15233&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/deportes/2026/01/22/santiago-gonzalez-buscara-librar-la-segunda-ronda-del-abierto-de-australia/</url>
        <titulo>Santiago González buscará librar la segunda ronda del Abierto de Australia</titulo>
        <texto>Emoción. Santiago González libró su primer encuentro de dobles en el Abierto de
            Australia. (Foto especial)
            González y Pel tomaron el control de las acciones desde la primera manga, aprovechando
            los errores de la dupla brasileña para adjudicarse el parcial por 6-4.
            Tras un duelo parejo y lleno de tensión hasta el final, González y Pel lograron
            imponerse por 7-5 para instalarse en la segunda ronda, en la que se verán las caras
            frente a la pareja Yuki Bhambri y André Goransson, el viernes 23 de enero.
            La eliminación de Miguel Ángel Reyes Varela junto con su pareja Gonzalo Escobar, cayeron
            eliminados ante la dupla de Bart Stevens y Vasil Kirkov por parciales de 6-1 y 6-4 en la
            primera ronda.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/3D5MP7Z6QFGBBNHLCB4PMQWTBQ.jpg?auth=f75ea12ddf0f01eebff06f8519678344f11e99ca6afac1f349bd04e63623d8cb&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/alistan-plenarias-en-senado-reforma-electoral-tema-algido/</url>
        <titulo>Alistan plenarias en Senado; reforma electoral, tema álgido</titulo>
        <texto>Senado se alista para reanudar actividades de periodo ordinario este 1 de febrero
            Contrario a las ocasiones anteriores donde había una pasarela de funcionarios y
            secretarios de Estado, el grupo parlamentario de Morena en el Senado planea realizar
            ahora una “miniplenaria” de un solo día con la asistencia solo de la Secretaria de
            Gobernación Rosa Icela Rodríguez y la consejera jurídica del Ejecutivo federal, Esthela
            Damián.
            Mientras que con Esthela Damián se abordará la agenda legislativa en puerta sobre todo
            la reforma electoral.
            Por la tarde de ese mismo día, se instalará en el Palacio Legislativo de San Lázaro el
            nuevo periodo ordinario, en sesión de Congreso General.
            En tanto, el grupo parlamentario del PAN informó que su reunión plenaria será el sábado
            31 de enero en las instalaciones del Senado de la República, mientras que el PRI tendrá
            su cónclave de senadores y diputados los días 30 y 31 de enero en la sede nacional del
            partido.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/3RD4HKFEXZHIBAA37EVIPX5BSE.jpeg?auth=fe689b09316e8e121acb0fab259763bfbfbaa5a0a8cda0446e638a5a1844bbf1&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/diagnosticos-tardios-de-salud-visual-porque-se-piensa-que-es-normal-no-ver-bien/</url>
        <titulo>Diagnósticos tardíos de salud visual, porque se piensa que es normal, no ver bien –
            La Crónica de Hoy</titulo>
        <texto>Doctora Silvia Moguel En entrevista con Crónica, la doctora Silvia Moguel destaca la
            importancia de realizar un tamiz visual al nacimiento, y verificar si niñas y niños
            necesitan lentes de manera temprana, para evitar complicaciones en la adquisición de
            conocimientos en la escuela. La revisión de la salud visual debe realizarse al menos una
            vez al año
            No ver bien, no es normal, tampoco, que un bebé “se le vaya un ojito” o haga bizcos, o
            tal vez pensar que una niña o niño está muy pequeñito para usar lentes, son problemas de
            la salud visual que se deben atender de inmediato.
            Así lo señaló en entrevista con Crónica, la doctora Silvia Moguel Ancheita, cirujano
            oftalmólogo-estrabólogo subraya que para muchas personas la falla visual es un tema que
            pasa desapercibido.
            No ver bien tiene consecuencias: a temprana edad las y los niños tienen problemas en la
            escuela, “pero no es por temas de aprendizaje, simplemente es porque no ven bien”, como
            es el caso del astigmatismo, que puede generar fatiga visual y no saber que esto es
            porque no se ve bien, y eso podría ocasionar incapacidad cerebral, falla en la
            adquisición de habilidades de aprendizaje, con repercusiones en los niveles de
            inteligencia y con los años mermará sus capacidades laborales y profesionales en la edad
            adulta.
            Enfermedades visuales, pueden ser prevenibles
            La oftalmóloga especialista en estrabismo subraya que con la mayor supervivencia de
            bebés prematuros, enfermedades congénitas, la alta frecuencia de accidentes en los
            jóvenes, enfermedades congénitas, enfermedades crónicas en adultos, son algunas de las
            causas de discapacidad visual en todas las edades, “lo más triste es que prácticamente
            el 80% de esos casos pudieron haber sido prevenibles”.
            La doctora especialista, quien cuenta con un amplio currículum profesional, en
            investigación y aportaciones importantes en el área de estrabismo lamenta que entre el
            60% y el 70% de padres y madres de familia no han revisado nunca la salud visual de sus
            hijos.
            Además, añade, la falta de información o creencias equivocadas retrasan un diagnóstico
            oportuno y eso sólo favorece la discapacidad visual, de ahí que el primer paso con un
            recién nacido, hacerle un tamiz visual completo, para poder detectar si tiene una
            infección neonatal, nace miope, o tiene un defecto refractivo y le va a provocar no ver
            bien.
            En este sentido, aclara que dos y más niños de 10, que tengan estrabismo van a terminar
            en psicosis, “esos niños pueden tener esquizofrenia o bipolaridad, porque el estrabismo
            al generar una inhibición en la imagen de algún ojo, va a descomponer el equilibrio
            cerebral, que es bioquímico y esas sustancias químicas que tendrían que estar
            equilibradas pueden alterar otros procesos”.
            Hipermetropía defecto que se corrige con la edad
            También hay niños con defectos refractivos, aunque, la hipermetropía -no ver bien de
            cerca-, es normal y ésta se corrige sola entre los 11 y los 14 años pero después viene
            la amenaza de la miopía, ante lo cual, cuestiona: “si sabemos que si tenemos niños
            hipermétropes y miopes, ¿por qué no están llenas las escuelas de niños con lentes?”
            La miopía, indica la doctora Silvia Moguel, entre cada dioptría va a generar mayor
            riesgo de desprendimiento de retina, enfermedad macular, glaucoma y catarata el resto de
            la vida, la ventaja es que la miopía tiene tratamiento y manera de ser prevenida,
            subraya.
            Cuidado con las mascotas y la salud visual
            La autora del libro “¿Mi bebé, ve bien?, comparte que se trata de una guía en la que se
            podrá encontrar información muy amplia sobre los temas más comunes e importantes en
            defectos refractivos, estrabismo así como alergias, conjuntivitis, contactos con
            animales, entre otros temas, abordados en lenguaje sencillo y claro.
            La cirujana oftalmóloga y especialista en estrabismo convoca a padres de familia y/o
            cuidadores a verificar la salud visual de sus hijas e hijos, “poque hay veces que son
            medicados por déficit de atención, y en realidad el problema es que no ve bien y si no
            ve bien evidentemente no se puede concentrar en la escuela”.
            Asimismo, hace un llamado a las autoridades en la materia a realizar campañas
            específicamente dirigidas al cuidado de la salud visual de las personas, desde los
            recién nacidos con el tamiz visual completo, infantes y adolescentes en edad escolar,
            para que tengan un desarrollo adecuado y tengan un futuro de adultos más sanos visual y
            mentalmente, de lo contrario los problemas de salud visual van a continuar impactando a
            niños y jóvenes con todas las consecuencias en su desarrollo intelectual profesional y
            laboral que ya había mencionado.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/XASNJVWDRJF5ZPXS33CFB4KFS4.jpeg?auth=2f48cbe3598ed9e98a0e9842348df2ebf8de7e1bf034bf4bfb361368723aa2a4&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/sheinbaum-descarta-fractura-del-t-mec-por-diferendos-en-davos-entre-trump-y-carney/</url>
        <titulo>Sheinbaum descarta fractura del T-MEC por diferendos en Davos entre Trump y Carney</titulo>
        <texto>Declaraciones de Mark Carney en Davos y que incomodaron a Donald Trump, podrían ser
            una piedra en la revisión del T-MEC (The Canadian Press)
            Acuerdo comercial — La presidenta Claudia Sheinbaum se mostró optimista de que el T-MEC
            seguirá adelante entre los tres socios comerciales, a pesar de los recientes diferendos
            de los últimos días durante el Foro Económico Mundial de Davos, en Suiza, entre el
            mandatario estadounidense Donald Trump y el Primer Ministro de Canadá, Marck Carney.
            La Jefa del Ejecutivo Federal minimizó las declaraciones de ambos mandatarios en Davos y
            rechazó calificarlas como un enfrentamiento directo que abriría cam,ino a una ruptura
            comercial.
            “Yo no lo llamaría un choque de discurso, sino sencillamente pues son distintos puntos
            de vista frente a lo que está ocurriendo a nivel internacional”, señaló.
            En la misma línea, Sheinbaum refirió que su administración mantiene abiertos los canales
            de diálogo con ambos países, aunque reconoció que aún no ha conversado recientemente con
            el premier canadiense.
            “Vamos a trabajar, no he hablado recientemente con el primer ministro Carney. Nos hemos
            buscado y vamos a tratar de tener una conversación y por supuesto con el presidente
            Trump, todas las negociaciones que tienen que ver con el acuerdo comercial”, apuntó.
            Asimismo, señaló que autoridades de seguridad y de justicia sostienen reuniones con sus
            contrapartes estadounidenses.
            “Hay un grupo de la Secretaría de Seguridad Ciudadana y de la Fiscalía General de la
            República que se encuentra en este momento con sus homólogos (...) en Estados Unidos, en
            Washington también”, agregó.
            Carney, que en ningún momento se refirió a Trump o Estados Unidos, añadió que el resto
            del mundo debe dejar de fingir y que debería presentar un frente común para evitar ser
            engullidos por las grandes potencias.
            Al respecto, Trump dijo que el líder canadiense “no fue muy agradecido” a pesar de
            recibir muchas cosas gratis.
            La Crónica de Hoy 2026</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/OV3AQN5WKZBRBBKNVPY6XVM724.jpeg?auth=48830d314d1e1a75da9d6a9f71dc986aceb9b4d55fcbfb22dac7e423f822cccd&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/21/exatlon-mexico-batalla-colosal-quien-gana-hoy-21-de-enero/</url>
        <titulo>Exatlón México, Batalla Colosal: ¿Quién gana hoy 21 de enero?</titulo>
        <texto>¿Quién ganó la Villa 360?
            El ánimo de ambos equipos está marcado por la reciente recuperación de la Villa 360 por
            parte de los rojos y las tensiones generadas entre los azules tras perder este
            privilegio.
            Durante el arranque de la semana, el equipo rojo celebró el regreso a la Villa 360
            después de dos semanas y media de permanencia en las Barracas.
            Por su parte, los azules enfrentaron retos internos luego de ceder la Villa 360, tal
            como reflejaron las discusiones entre Katia y Koke Guerrero mostradas en los avances del
            programa.
            Los fans consideran como motivos suficientes la fortaleza física, el trabajo en conjunto
            y el entusiasmo como factores clave a favor de los azules.
            ¿Quién gana la Medalla Varonil hoy 21 de enero?
            En la contienda por la Medalla Varonil, los nombres de Koke Guerrero, Humberto Noriega y
            Mono Osuna figuraron entre los aspirantes destacados.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/DIEQXA55QJEQLEOKKXUEG5FNNY.png?auth=92a3407687d3828593be7e42190d9e0094a99ca28e08012466592992381d0a6f&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/nacional/2026/01/22/stps-plan-michoacan-por-la-paz-y-la-justicia-oferta-empleos-en-varios-municipios/</url>
        <titulo>STPS: Plan Michoacán por la Paz y la Justicia oferta empleos en varios municipios –
            La Crónica de Hoy</titulo>
        <texto>El INEGI presentó los resultados de la Encuesta Nacional de Ocupación y Empleo del
            tercer trimestre de 2025 (Juan José Estrada Serafín)
            Como parte de la estrategia integral del Plan Michoacán por la Paz y la Justicia,
            impulsado por el gobierno de la presidenta Claudia Sheinbaum Pardo, se llevaron a cabo
            seis Ferias del Empleo simultáneas en el estado, en las que se ofertaron 1,634 puestos
            de trabajo formal.
            Así lo dio a conocer la Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS), al detallar
            que a través del Servicio Nacional de Empleo (SNE), las ferias se realizaron este jueves
            22 de enero en los municipios de La Piedad, Lázaro Cárdenas, Morelia, Uruapan, Zamora y
            Zitácuaro, beneficiando a la población de esos municipios y sus alrededores.
            Asimismo, se contó con la participación de 174 instancias empleadoras de diversos
            sectores productivos.
            Las áreas con vacancias van del comercio, manufacturas, servicios profesionales,
            construcción, agricultura, minería, medios de comunicación, entre otros, con salarios
            promedio que van desde los 10,900 pesos mensuales hasta los 12,800 pesos, aunque también
            se registraron ofertas laborales que alcanzaron los 60 mil pesos.
            En este marco, el Plan Michoacán por la Paz y la Justicia articula acciones en materia
            de seguridad, desarrollo social, bienestar y empleo, con el objetivo de atender las
            causas estructurales de la violencia, fortalecer el tejido social y garantizar
            condiciones de justicia, desarrollo y paz para la población de esa entidad.
            La Secretaría del Trabajo refrendó su disposición a continuar trabajando de manera
            cercana con la población para llevar más y mejores oportunidades laborales a cada
            región.
            Como parte de este Plan, durante 2026 se proyecta la realización 48 Ferias del Empleo en
            Michoacán, de las cuales nueve tendrán sede en Uruapan, con el propósito de que más
            personas accedan a un empleo formal que mejore su bienestar y el de sus familias.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/ZVUFTIVB3FEKHEL6QECGZQV3IA.jpg?auth=9922de3385fa1285ed2bc1ffe5b432be949f0eb0f375b64d7f7d7ab78ed2fa44&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/tendencias/2026/01/21/supernova-genesis-2026-cartelera-completa-confirmada-y-rival-de-alana-flores/</url>
        <titulo>Supernova Genesis 2026: cartelera completa confirmada y rival de Alana Flores</titulo>
        <texto>Supernova Genesis 2026: cartelera completa confirmada y rival de Alana Flores (Ticket
            Master)
            Supernova Genesis 2026: ¿quién será la rival de Alana Flores?
            Supernova Genesis 2026: cartelera completa
            La información de los combates fue liberada, confirmando la participación de
            influencers, streamers y figuras del entretenimiento que subirán al cuadrilátero con los
            guantes puestos.
            Milica vs. Ari Geli
            Elabraham vs. Nando
            Lupita Villalobos vs. Kim Shantal
            Mario Bautista vs. Aaron Mercury
            Alana Flores vs. Samadhi Zendejas
            Lonche de Huevito vs. Willito
            Además de Alana Flores como figura central, personalidades como Mario Bautista tendrán
            una participación especial en combate, mientras que Juan Guarnizo, pareja de Ari Game
            Plays, fungirá como host oficial del evento.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/JDXU5LLMKZHORATLST4D42HPKM.png?auth=836582bcf871762a8ce5339c5da602b8fb6715d2011acab078a3ffc37299d33d&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.cronica.com.mx/escenario/2026/01/22/a-pesar-del-exito-en-taquilla-chainsaw-man-y-demon-slayer-quedan-fuera-de-las-nominaciones-de-los-oscar/</url>
        <titulo>A pesar del éxito en taquilla... Chainsaw Man y Demon Slayer quedan fuera de las
            nominaciones de los Oscar</titulo>
        <texto>El anime fuera de los Oscar (Especial)
            Este jueves, la Academia compartió la lista de los nominados en la categoría de mejor
            película animada, en dodne destacan los nombres de Zootopia 2 y K-Pop Demon Hunters,
            pero a pesar de las campañas masivas para posicionar al anime en la lista, no lograron
            entrar.
            Además de estas dos que están a la cabeza para ganarse el galardón, en la lista se
            encuentran estas peliculas:
            Arco (producción francesa del estudio NEON)
            Little Amélie or the Character of Rain (filme franco-belga de la distribuidora GKIDS)
            Demon Slayer: Infinity Castle, cinta del estudio ufotable logró una taquilla mundial de
            779 millones de dólares. Esta es la primera parte de una triología de películas que
            adaptaran el final de la historia de Tanjiro y su camino para derrotar a Muzan
            Kibutsuji, el líder de los demonios que ocasionó la muerte de toda su familia, y la
            conversión de su hermana Nezuko en demonio.
            Por su parte, Chainsaw Man: Reze Arc, película del estudio MAPPA es la continuación de
            la primera temporada que cuenta de historia de Denji, el demonio motosierra que se
            enamora de Reze, una chica que trabaja en una cafetería y que después revela que es el
            demonio bomba, así que él y sus compañeros cazadores intentarán derrotarla.</texto>
        <imagen_url>
            https://lacronicadehoy-lacronicadehoy-prod.web.arc-cdn.net/resizer/v2/WFCECZRX5BFTJAHHKCKYV6MA4A.jpg?auth=7dca48c94ddf1fc77da029d3f3a9e9eff3f6470f21b94dace208a25d91c4b50e&amp;width=1200</imagen_url>
    </noticia>
</noticias>