<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/cancelan-concierto-de-ckan-en-queretaro-por-apologia-a-la-violencia.htm</url><titulo>Cancelan concierto de C-Kan en Querétaro por apología a la violencia</titulo><texto>Querétaro, Querétaro, 13 de enero del 2026.- Por incumplir el Reglamento de Espectáculos vigente, al contener canciones que promueven la apología del delito, lo cual contraviene los acuerdos y disposiciones establecidos para este tipo de eventos, el concierto de José Luis Maldonado Ramos, conocido como C-Kan fue cancelado por el municipio de Querétaro.
Con esta medida, el Municipio de Querétaro busca prevenir la apología del delito en eventos públicos y cuidar la convivencia social, en especial la de niñas, niños y jóvenes, al tiempo que refrenda su compromiso de evitar y erradicar la promoción de contenidos que glorifiquen o enaltezcan actos delictivos o figuras vinculadas al crimen.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/283909-cancelan-concierto-de-ckan-en-queretaro-por-apologia-a-la-violencia/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/asesinan-a-imani-dia-smith-actriz-del-musical-el-rey-leon-en-broadway-principal-sospechoso-es-el-novio.htm</url><titulo>Asesinan a Imani Dia Smith, actriz del musical El Rey León en Broadway; principal sospechoso es el novio</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 26 de Diciembre de 2025 a las 10:20:54
Elementos policiales acudieron al lugar y encontraron a Smith con múltiples heridas producidas por arma blanca. La artista fue trasladada de inmediato al Hospital Universitario Robert Wood Johnson, donde finalmente se confirmó su fallecimiento.
En el sitio fue detenido Jordan D. Jackson-Small, de 35 años, señalado como el presunto agresor. La Fiscalía del condado informó que el sujeto enfrenta acusaciones de homicidio en primer grado; poner en peligro el bienestar de un menor, en segundo grado; y posesión ilegal de arma en grados tercero y cuarto.
La noticia conmocionó al entorno artístico de Nueva York, donde Smith había formado parte del elenco del reconocido musical basado en la obra de Disney.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/282657-asesinan-a-imani-dia-smith-actriz-del-musical-el-rey-leon-en-broadway-principal-sospechoso-es-el-novio/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/hospitalizan-a-veronica-castro-se-sometera-a-terapias-especializadas-para-manejo-del-dolor.htm</url><titulo>Hospitalizan a Verónica Castro; se someterá a terapias especializadas para manejo del dolor</titulo><texto>“Este día, Verónica Castro, con la recomendación de uno de sus médicos, tomó la decisión de internarse varios días en un hospital para recibir terapia”, señaló Chapoy.
Los problemas de salud que actualmente enfrenta la protagonista de telenovelas tienen su origen en un accidente registrado en 2004, durante la final del programa Big Brother VIP. En aquel entonces, Castro hizo su entrada al foro montada en un elefante, pero el animal se alteró por el ruido del público y provocó una fuerte caída.
El percance le ocasionó fracturas en las vértebras cervicales, lesiones en un brazo y daños severos en la columna, que incluso pusieron en riesgo la movilidad de sus piernas. Años más tarde, en 2007, la actriz fue sometida a una compleja cirugía en la que se le colocó un implante de titanio en la columna, procedimiento que le permitió continuar caminando, aunque con secuelas permanentes.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284088-hospitalizan-a-veronica-castro-se-sometera-a-terapias-especializadas-para-manejo-del-dolor/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/fallece-tecladista-de-banda-ms-se-desvanecio-de-manera-repentina.htm</url><titulo>Fallece tecladista de Banda MS; se desvaneció de manera repentina</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 7 de Enero de 2026 a las 10:08:43
“Gerson siempre se quedará con nosotros, en su música, en su recuerdo y en cada persona que tocó con su camino”, se indicó en el mensaje.
La causa de muerte de Leos aún se desconoce pero trascendió que el martes 6 de enero del 2026 participó en el Torneo de Bandas llevado a cabo en el Club Deportivo Sarabia.
En dicho lugar, testigos apuntaron que el músico se desvaneció de manera repentina, lo que movilizó a servicios de emergencia.
Primeros reportes indicaron que Gerson Leos sufrió un infarto fulminante que le arrebató la vida.
Además de tecladista, guitarrista y bajista, era apasionado del beisbol y jugaba en un equipo local de Mazatlán, Sinaloa.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/283400-fallece-tecladista-de-banda-ms-se-desvanecio-de-manera-repentina/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/el-cantante-sonorense-alfredo-olivas-anuncia-pausa-en-su-carrera-tras-concierto-en-leon.htm</url><titulo>El cantante sonorense Alfredo Olivas anuncia pausa en su carrera tras concierto en León</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 11 de Enero de 2026 a las 07:59:28
El artista destacó que se trata de una decisión personal, motivada por la necesidad de hacer una pausa tras años de intensa actividad profesional.
La noticia se difundió rápidamente en redes sociales, donde fans de distintas regiones manifestaron su respaldo y entusiasmo por asistir a lo que promete ser una velada emotiva y significativa. Para muchos, el concierto representa una oportunidad única de ver al cantante antes de este receso anunciado.
Hasta el momento, no se ha informado cuánto tiempo durará la pausa, aunque Alfredo Olivas dejó abierta la posibilidad de regresar en el futuro, una vez que haya cumplido este periodo de descanso.
De esta manera, el concierto en León se perfila como una fecha especial en la carrera del artista sonorense, marcada por la cercanía con su público y el inicio de una nueva etapa personal y profesional.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/283713-el-cantante-sonorense-alfredo-olivas-anuncia-pausa-en-su-carrera-tras-concierto-en-leon/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/cambia-de-fecha-preventa-de-boletos-para-concierto-de-bts-en-mexico.htm</url><titulo>Cambia de fecha preventa de boletos para concierto de BTS en México</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 21 de Enero de 2026 a las 11:33:09
A través de un comunicado, la empresa detalló que la preventa ya no se llevará a cabo en la fecha originalmente programada y pidió a los fans verificar con anticipación la nueva información para evitar contratiempos.
Día 1 y Día 2: Viernes 23 de enero de 2026, de 9:00 a.m. a 9:59 p.m. (hora local)
Día 3: Viernes 23 de enero de 2026, de 9:00 a.m. a 9:59 p.m. (hora local)
En tanto, la venta general de boletos no presentó modificaciones y se mantiene programada para el sábado 24 de enero, a partir de las 9:00 de la mañana, hora local.
La empresa reiteró su agradecimiento a ARMY por su comprensión y recomendó mantenerse atentos a los canales oficiales para cualquier actualización adicional relacionada con la venta de entradas.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284667-cambia-de-fecha-preventa-de-boletos-para-concierto-de-bts-en-mexico/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/warner-bros-rechaza-nueva-oferta-de-paramount-se-fusionara-con-gigante-del-streaming.htm</url><titulo>Warner Bros rechaza nueva oferta de Paramount; se fusionará con gigante del streaming</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 7 de Enero de 2026 a las 13:18:35
Nueva York, Estados Unidos, a 7 de enero 2026.- El Consejo de Administración de Warner Bros. Discovery (WBD) rechazó “por unanimidad” la nueva y última oferta de compra por parte de Paramount Skydance (PSKY).
Según sus palabras, el acuerdo con el gigante del streaming ofrecerá “un valor superior con mayores niveles de certeza, sin los riesgos y costes significativos”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/283423-warner-bros-rechaza-nueva-oferta-de-paramount-se-fusionara-con-gigante-del-streaming/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/fallece-brigitte-bardot-a-los-91-anos-de-edad-fue-icono-del-cine-mundial-y-frances.htm</url><titulo>Fallece Brigitte Bardot a los 91 años de edad; fue ícono del cine mundial y francés</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Diciembre de 2025 a las 09:02:36
Ese paso marcó una nueva etapa en su vida, enfocada en el activismo y la creación de una de las organizaciones más influyentes en el tema en Europa.
Bardot alcanzó la fama internacional con la película Y Dios creó a la mujer (1956), dirigida por Roger Vadim. La cinta se volvió un símbolo generacional por su tono provocador y rompió con los estándares tradicionales sobre la representación femenina en el cine de la época.
Considerada por muchos como la gran respuesta francesa a Marilyn Monroe, Bardot inspiró cambios en la moda, la estética y la forma en que se entendía la libertad femenina. Su legado combina su impacto artístico con una profunda entrega a las causas animalistas, lo que la mantuvo vigente incluso después de dejar los escenarios.
La noticia de su muerte generó mensajes de despedida y reconocimiento en el mundo del entretenimiento y entre defensores de los derechos de los animales, quienes recordaron su influencia tanto dentro como fuera de la pantalla.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/282759-fallece-brigitte-bardot-a-los-91-anos-de-edad-fue-icono-del-cine-mundial-y-frances/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/julio-iglesias-niega-abusos-contra-mujeres-tras-denuncias-en-su-contra-exempleadas-acusan-agresiones-sexuales.htm</url><titulo>Julio Iglesias niega abusos contra mujeres tras denuncias en su contra; exempleadas acusan agresiones sexuales</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 16 de Enero de 2026 a las 08:47:16
Se trata de la primera respuesta directa del cantante tras la publicación de una investigación de elDiario.es y Univisión, luego de que su entorno señalara a la revista ¡Hola! que “todo se va a aclarar” y que Iglesias estaba “preparando su defensa”.
En su mensaje, el intérprete agregó: “Nunca había sentido tanta maldad, pero aún me quedan fuerzas para que la gente conozca toda la verdad y defender mi dignidad ante un agravio tan grave”. También agradeció las muestras de apoyo recibidas: “No puedo olvidarme de tantas personas queridísimas que me han mandado mensajes de cariño y lealtad; he sentido mucho consuelo en ellas”.
La publicación generó una reacción inmediata de su esposa, Miranda Rynsburger, de origen neerlandés, con quien se casó en 2010 y con quien tiene cinco hijos.
De acuerdo con la investigación periodística, los hechos denunciados habrían ocurrido en propiedades de Julio Iglesias en República Dominicana, Bahamas y España. Una de las mujeres se desempeñaba como trabajadora del hogar y la otra como fisioterapeuta.
La Fiscalía de la Audiencia Nacional de España abrió una investigación y tomará declaración como testigos protegidas a las dos mujeres que presentaron la denuncia el 5 de enero, representadas por la organización Women’s Link.
En una rueda de prensa en Madrid, el equipo legal de Women’s Link informó que el Ministerio Público español tomará declaración a las denunciantes.
La directora ejecutiva de la organización, Giovana Ríos, señaló que otras mujeres que trabajaron para el artista se han puesto en contacto con la asociación, aunque evitó precisar si también fueron presuntas víctimas, con el fin de proteger su intimidad.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284236-julio-iglesias-niega-abusos-contra-mujeres-tras-denuncias-en-su-contra-exempleadas-acusan-agresiones-sexuales/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/espectaculos/conoce-la-lista-de-nominados-de-la-98-edicion-de-los-Oscar.htm</url><titulo>Conoce la lista de nominados de la 98 edición de los Óscar</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 14:33:03
California, Estados Unidos, 22 de enero del 2026.- La Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas de Hollywood dio a conocer este jueves la lista oficial de nominados a la 98ª edición de los Premios Óscar, cuya ceremonia se celebrará el 15 de marzo en Los Ángeles.
La contienda de este año está marcada por una fuerte presencia de cine de autor, grandes producciones y nombres recurrentes en la temporada de premios.
Películas como ‘Bugonia’, ‘Sinners’, ‘One Battle After Another’ y ‘Sentimental Value’ se posicionan como las principales protagonistas, al concentrar múltiples nominaciones en categorías clave como Mejor Película, Dirección, Actuación y Guion.
MEJOR PELÍCULA
‘Bugonia’
‘F1’
‘Frankenstein’
‘Hamnet’
‘Marty Supreme’
‘One Battle After Another’
‘The Secret Agent’
‘Sentimental Value’
‘Sinners’
‘Train Dreams’
La categoría de Mejor Dirección reúne a cineastas consolidados y voces autorales destacadas del cine contemporáneo, entre ellos Chloé Zhao, Paul Thomas Anderson y Ryan Coogler.
En las categorías actorales, nombres como Emma Stone, Timothée Chalamet, Leonardo DiCaprio, Michael B. Jordan y Wagner Moura figuran entre los favoritos, en un año con interpretaciones ampliamente reconocidas por la crítica.
El cine internacional también tiene un papel relevante, con Brasil, Francia, Noruega, España y Túnez como los países nominados a Mejor Película Internacional, mientras que la animación, el documental y los apartados técnicos reflejan una competencia diversa y de alto nivel.
A continuación, la lista completa de nominaciones en todas las categorías:
MEJOR ACTRIZ
Jessie Buckley — Hamnet
Rose Byrne — If I Had Legs I’d Kick You
Kate Hudson — Song Sung Blue
Renate Reinsve — Sentimental Value
Emma Stone — Bugonia
MEJOR ACTOR
Timothée Chalamet — Marty Supreme
Leonardo DiCaprio — One Battle After Another
Ethan Hawke — Blue Moon
Michael B. Jordan — Sinners
Wagner Moura — The Secret Agent
MEJOR ACTRIZ DE REPARTO
Elle Fanning — Sentimental Value
Inga Ibsdotter Lilleaas — Sentimental Value
Amy Madigan — Weapons
Wunumi Mosaku — Sinners
Teyana Taylor — One Battle After Another
MEJOR ACTOR DE REPARTO
Benicio del Toro — One Battle After Another
Jacob Elordi — Frankenstein
Delroy Lindo — Sinners
Sean Penn — One Battle After Another
Stellan Skarsgård — Sentimental Value
MEJOR GUION ADAPTADO
Will Tracy — Bugonia
Guillermo del Toro — Frankenstein
Chloé Zhao &amp; Maggie O’Farrell — Hamnet
Paul Thomas Anderson — One Battle After Another
Clint Bentley &amp; Greg Kwedar — Train Dreams
MEJOR GUION ORIGINAL
Robert Kaplow — Blue Moon
Jafar Panahi — It Was Just An Accident
Ronald Bronstein &amp; Josh Safdie — Marty Supreme
Joachim Trier — Sentimental Value
Ryan Coogler — Sinners
MEJOR DISEÑO DE VESTUARIO
Deborah L. Scott — Avatar: Fire and Ash
Kate Hawley — Frankenstein
Malgosia Turzanska — Hamnet
Miyako Bellizzi — Marty Supreme
Ruth E. Carter — Sinners
MEJOR MAQUILLAJE Y PELUQUERÍA
Frankenstein — Mike Hill, Jordan Samuel y Cliona Furey
Kokuho — Kyoko Toyokawa, Naomi Hibino y Tadashi Nishimatsu
Sinners — Ken Diaz, Mike Fontaine y Shunika Terry
The Smashing Machine — Kazu Hiro, Glen Griffin y Bjoern Rehbein
The Ugly Stepsister — Thomas Foldberg y Anne Cathrine Sauerberg
MEJOR BANDA SONORA
Jonny Greenwood — One Battle After Another
Ludwig Göransson — Sinners
MEJOR FOTOGRAFÍA
Dan Laustsen — Frankenstein
Darius Khondji — Marty Supreme
Michael Bauman — One Battle After Another
Autumn Durald — Sinners
Adolpho Veloso — Train Dreams
MEJOR MONTAJE
Stephen Mirrione — F1
Ronald Bronstein &amp; Josh Safdie — Marty Supreme
Andy Jurgensen — One Battle After Another
Olivier Bugge Coutté — Sentimental Value
Michael P. Shawver — Sinners
MEJOR PELÍCULA INTERNACIONAL
Brasil — The Secret Agent
Francia — It Was Just An Accident
Noruega — Sentimental Value
España — Sirat
Túnez — The Voice of Hind Rajab
MEJOR CANCIÓN ORIGINAL
Dear Me — Diane Warren: Relentless
Golden — K-Pop Demon Hunters
I Lied to You — Sinners
Sweet Dreams of Joy — Viva Verdi
Train Dreams — Train Dreams
MEJOR PELÍCULA DE ANIMACIÓN
Arco
Elio
K-Pop Demon Hunters
Little Amélie or the Character of Rain
Zootopia 2
MEJOR SONIDO
F1
Frankenstein
One Battle After Another
Sinners
Sirat
MEJORES EFECTOS VISUALES
Avatar: Fire and Ash
F1
Jurassic World Rebirth
The Lost Bus
Sinners
MEJOR CASTING</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284839-conoce-la-lista-de-nominados-de-la-98-edicion-de-los-Oscar/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>