<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/rusia-pone-precio-a-groenlandia-asegura-que-eeuu-puede-llegar-a-la-cifra.htm</url><titulo>Rusia pone precio a Groenlandia; asegura que EEUU puede llegar a la cifra</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 07:58:58
Moscú, Rusia, a 22 de enero 2026.- El presidente de Rusia, Vladimir Putin calculó entre los 250 millones y los mil millones de dólares, la cifra que Estados Unidos tendría que pagar para comprar Groenlandia, cantidad a la que podría llegar fácilmente, según el mandatario.
Durante una reunión con su Consejo de Seguridad, el líder ruso indicó que para sus cálculos tomó en cuenta la venta de Alaska a la Unión Americana, la cual se llevó a cabo en 1867.
“Si comparamos con los precios de entonces del oro, esa cifra sería mayor, seguramente cercana a los mil millones. Yo creo que Estados Unidos puede llegar a esa cifra”, añadió.
De acuerdo con la agencia TASS, Putin acusó a Dinamarca de tratar a la isla más grande mundo como una colonia y de manera “bastante dura, por no decir cruel”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284769-rusia-pone-precio-a-groenlandia-asegura-que-eeuu-puede-llegar-a-la-cifra/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/ice-detiene-a-4-menores-de-edad-en-minnesota-los-lleva-centro-de-detencion-en-texas.htm</url><titulo>ICE detiene a 4 menores de edad en Minnesota; los lleva centro de detención en Texas</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 14:50:57
Minneapolis, Minnesota, Estados Unidos, a 22 de enero 2026.- Cuatro menores, entre ellos un niño de cinco años y una niña de 10, fueron detenidos por agentes del Servicio de Control de Inmigración y Aduanas (ICE) en el marco de las redadas migratorias en el estado de Minnesota, de acuerdo con funcionarios escolares.
Liam Conejo Ramos, de cinco años, y su padre fueron detenidos en la entrada de su casa, cuando regresaban del colegio, según un comunicado de prensa de las Escuelas Públicas de Columbia Heights, el mismo distrito donde fueron capturados los otros menores.
Miembros de ICE obligaron a un joven de 17 años que se dirigía a la escuela a salir de su vehículo y se lo llevaron.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284842-ice-detiene-a-4-menores-de-edad-en-minnesota-los-lleva-centro-de-detencion-en-texas/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/el-mundo-necesita-una-onu-mas-fuerte-no-el-consejo-de-paz-de-trump-asevera-hrw.htm</url><titulo>El mundo necesita una "ONU más fuerte" no el Consejo de Paz de Trump, asevera HRW</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 07:28:07
“En lugar de destinar miles de millones a un consejo presidido por Trump, los gobiernos deberían centrarse en fortalecer la capacidad de la ONU para proteger los derechos humanos y garantizar la paz internacional”, afirmó en un comunicado Louis Charbonneau, director para el organismo internacional.
Asimismo, el activista ataques “sin precedentes” del mandatario estadounidense en contra de la ONU, al señalar que ha “recortado fondos y debilitado programas y agencias del organismo”, además de “presionar para eliminar términos como ‘género’, ‘clima’ y ‘diversidad’ de resoluciones y declaraciones internacionales”.
“Estados Unidos desempeñó un papel fundamental en la creación de la ONU. Ahora, Trump está socavando y dejando de financiar gran parte de ella. En un aparente intento de marginar al Consejo de Seguridad, Trump ha propuesto esa supuesta Junta de Paz que él mismo presidiría”, agregó.
Según Charbonneau, el Consejo de Trump, que estaría supervisado por “líderes de Gobiernos a los que se acusa de abusos”, omite referencias a los derechos humanos, lo que otorgaría al mandatario “una autoridad suprema para adoptar resoluciones o directrices según su criterio”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284764-el-mundo-necesita-una-onu-mas-fuerte-no-el-consejo-de-paz-de-trump-asevera-hrw/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/anuncia-daniel-noboa-la-imposicion-de-aranceles-del-30-a-colombia.htm</url><titulo>Anuncia Daniel Noboa, presidente de Ecuador, la imposición de aranceles del 30% a Colombia</titulo><texto>Quito, Ecuador, a 21 de enero de 2026.- El presidente de Ecuador, Daniel Noboa, anunció la imposición de un arancel del 30 por ciento a las importaciones provenientes de Colombia, medida que entrará en vigor en febrero. La decisión responde, según dijo, a la falta de cooperación colombiana en el combate al narcotráfico y otras economías ilegales en la frontera compartida.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284749-anuncia-daniel-noboa-la-imposicion-de-aranceles-del-30-a-colombia/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/anuncia-donald-trump-la-suspension-de-aranceles-que-planeaba-aplicar-a-paises-europeos.htm</url><titulo>Anuncia Donald Trump la suspensión de aranceles que planeaba aplicar a países europeos</titulo><texto>Washington, Estados Unidos, a 21 de enero de 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, informó que alcanzó un entendimiento con el secretario general de la OTAN, Mark Rutte, en relación con Groenlandia, un acuerdo que calificó como “muy bueno para Estados Unidos y todos los países de la OTAN”. Como parte de este avance, anunció la suspensión de los aranceles que planeaba aplicar a partir del 1 de febrero a ocho países europeos.
A través de un mensaje publicado en su red social Truth Social, el mandatario también adelantó que habrá “conversaciones adicionales” sobre el sistema de defensa antimisiles “Golden Dome” en lo referente a Groenlandia, y aseguró que se darán a conocer más detalles conforme progresen las negociaciones.
"Tras una reunión muy productiva que he mantenido con el secretario general de la OTAN, hemos establecido el marco de un futuro acuerdo con respecto a Groenlandia y, de hecho, a toda la región ártica. Esta solución, si se lleva a cabo, será muy beneficiosa para los Estados Unidos de América y para todos los países de la OTAN”, señaló Trump.
Asimismo, detalló que el vicepresidente JD Vance, el secretario de Estado Marco Rubio y el enviado especial Steve Witkoff, junto con otros funcionarios que se consideren necesarios, “se encargarán de las negociaciones” y le “informarán directamente”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284708-anuncia-donald-trump-la-suspension-de-aranceles-que-planeaba-aplicar-a-paises-europeos/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/trump-crea-su-junta-de-paz-y-trabajara-con-la-onu-sin-apoyo-de-lideres-mundiales-europeos.htm</url><titulo>Trump crea su Junta de Paz y trabajará con la ONU, sin apoyo de líderes mundiales europeos</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 14:18:51
Davos, Suiza, a 22 de enero 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, lanzó oficialmente su Junta de Paz, durante un evento en el marco del Foro Económico Mundial de Davos, Suiza.
Acompañado por más de 20 jefes de Estado, entre los que destacan Javier Milei y Santiago Peña, presidentes de Argentina y Paraguay, respectivamente, así como Viktor Orbán, primer ministro de Hungría, el mandatario estadounidense firmó el acta de constitución del organismo, concebido inicialmente para supervisar su plan de paz para Gaza y que ahora quiere ampliar a otros conflictos globales.
“El mundo es más rico, seguro y pacífico” que hace un año, aseveró el líder republicano, quien presumió y mostró una lista de conflictos que aseguró han terminado gracias a su intervención y se vanaglorió de que “ningún gobierno en la historia ha logrado un cambio tan radical en 12 meses”.
Además, criticó a la Organización de las Naciones Unidas (ONU), pero señaló que con su liderazgo y trabajo en conjunto se producirá “una cosa única en el mundo”.
Entre los países que han aceptado ser miembros de la Junta se encuentran Israel, Argentina y Egipto, mientras que otras naciones como Francia, Noruega y Suecia han rechazado la iniciativa.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284838-trump-crea-su-junta-de-paz-y-trabajara-con-la-onu-sin-apoyo-de-lideres-mundiales-europeos/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/zelenski-anuncia-reunion-trilateral-entre-ucrania-eeuu-y-rusia.htm</url><titulo>Zelenski anuncia reunión trilateral entre Ucrania, EEUU y Rusia</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 13:48:03
"Creo que es el primer encuentro trilateral en Emiratos Árabes Unidos y será mañana y pasado mañana", indicó el mandatario ucraniano ante medios tras su participación en el Foro Económico Mundial de Davos, en Suiza.
Además, el jefe de Estado dio a entender que la estas reuniones fueron impulsadas por el Gobierno estadounidense.
"Espero que los Emiratos lo sepan. A veces tenemos estas sorpresas del lado estadounidense", abundó el presidente Zelenski.
Por otra parte, el mandatario indicó que "los rusos tienen que estar listos para encontrar compromisos, porque todo el mundo tiene que estar listo, no sólo Ucrania".</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284831-zelenski-anuncia-reunion-trilateral-entre-ucrania-eeuu-y-rusia/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/pedro-castillo-habla-desde-prision-pide-destitucion-y-encarcelamiento-de-jeri.htm</url><titulo>Pedro Castillo habla desde prisión; pide destitución y encarcelamiento de Jerí</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 08:18:06
Lo anterior lo declaró luego de que diversos medios dieran a conocer que el derechista sostuvo reuniones semiclandestinas con un empresario chino.
“No puede estar un día más al frente de un país que eligió a un presidente por voluntad popular y, a favor de quién, las mayorías populares, siguen luchando por su libertad y restitución”, dijo el izquierdista, recluido en Barbadillo.
Además, Castillo rechazó las comparaciones que hacen con Jerí por las reuniones también semisecretas que el izquierdista mantuvo como presidente, fuera del Palacio de Gobierno y de cualquier registro oficial, en una casa del centro de Lima.
“José Jerí jamás podrá compararse conmigo, ni como ciudadano, ni como profesional, ni como presidente. Yo soy un maestro de verdad y soy un presidente elegido constitucionalmente por el pueblo”, enfatizó.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284772-pedro-castillo-habla-desde-prision-pide-destitucion-y-encarcelamiento-de-jeri/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/asevera-delcy-rodriguez-que-no-tiene-temor-de-enfrentar-la-diferencias-con-eu.htm</url><titulo>Asevera Delcy Rodríguez que no tiene temor de enfrentar la diferencias con EU</titulo><texto>Caracas, Venezuela, a 21 de enero de 2026.- La presidenta interina de Venezuela, Delcy Rodríguez, afirmó este miércoles que no siente “temor alguno” de enfrentar las diferencias con Estados Unidos y reiteró que su gobierno mantiene abierto un canal de diálogo con la Administración del presidente Donald Trump, a más de dos semanas del operativo militar que derivó en la captura de Nicolás Maduro.
Rodríguez, quien hasta entonces se desempeñaba como vicepresidenta, asumió la jefatura del Ejecutivo tras ser designada por el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), luego de los ataques realizados por Estados Unidos el pasado 3 de enero en Caracas y en otros tres estados del país, acciones que concluyeron con la detención de Maduro y de su esposa, Cilia Flores.
Posteriormente, el presidente Trump aseguró haber solicitado “acceso total” a los recursos petroleros venezolanos. En la misma línea, el secretario de Energía estadounidense, Chris Wright, declaró que Estados Unidos controlará la comercialización del crudo venezolano por un periodo “indefinido”.
Asimismo, el jueves pasado la portavoz de la Casa Blanca, Karoline Leavitt, informó sobre un acuerdo entre Washington y Caracas valuado en 500 millones de dólares, mediante el cual Estados Unidos podrá vender hasta 50 millones de barriles de petróleo venezolano y administrar los ingresos antes de transferirlos al país sudamericano.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284758-asevera-delcy-rodriguez-que-no-tiene-temor-de-enfrentar-la-diferencias-con-eu/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/invitara-donald-trump-a-delcy-rodriguez-para-que-realice-una-visita-a-eu.htm</url><titulo>Invitará Donald Trump a Delcy Rodríguez para que realice una visita a EU</titulo><texto>Rodríguez, quien se desempeñaba como vicepresidenta del gobierno de Maduro y se encuentra sancionada por Estados Unidos, podría realizar una visita al país, aunque aún no se ha definido una fecha. “Nada ha sido agendado”, precisaron fuentes oficiales.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284748-invitara-donald-trump-a-delcy-rodriguez-para-que-realice-una-visita-a-eu/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>