<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/celebra-donald-trump-la-liberacion-de-presos-en-venezuela.htm</url><titulo>Celebra Donald Trump la liberación de presos en Venezuela</titulo><texto>Las declaraciones del mandatario estadounidense se difundieron horas después de que el ministro venezolano de Interior y Justicia, Diosdado Cabello, informara que 808 personas han sido liberadas desde “antes de diciembre”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285207-celebra-donald-trump-la-liberacion-de-presos-en-venezuela/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/trump-enviara-al-zar-de-la-frontera-a-minnesota-ante-disturbios-por-segundo-civil-muerto.htm</url><titulo>Trump enviará al "zar de la frontera" a Minnesota ante disturbios por segundo civil muerto</titulo><texto>Minneapolis, Minnesota, a 26 de enero 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció que enviará a su zar fronterizo, Tom Homan, a Minneapolis, Minnesota, ante las tensiones entre los agentes federales y los manifestantes tras la muerte de un segundo civil a manos de un elementos del Servicio de Copntrol de Inmigración y Aduanas (ICE).
“Esta noche enviaré a Tom Homan a Minnesota. No ha estado involucrado en esa zona, pero conoce y aprecia a mucha gente de allí. Tom es duro pero justo, y me informará directamente a mí”, escribió el mandatario estadounidense en su plataforma Truth Social.
Por su parte, las autoridades del estado de Minnesota y de Minneapolis, así como los inconformes piden a la Administración de Donald Trump que retire a las tropas y ponga fin a las redadas.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285143-trump-enviara-al-zar-de-la-frontera-a-minnesota-ante-disturbios-por-segundo-civil-muerto/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/ue-abre-investigacion-contra-x-por-imagenes-sexualizadas-de-grok.htm</url><titulo>UE abre investigación contra X por imágenes sexualizadas de Grok</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 26 de Enero de 2026 a las 10:19:47
Además, la Comisión Europea cree que, si da por probadas estas alegaciones, la red social infringiría varios artículos de la Ley de Servicios Digitales a la que está sujeta cuando opera en la región, incluidas algunas sobre la evaluación y mitigación de riesgos sistémicos para los ciudadanos europeos.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285125-ue-abre-investigacion-contra-x-por-imagenes-sexualizadas-de-grok/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/respalda-donald-trump-a-la-secretaria-del-departamento-de-seguridad-nacional-creo-que-esta-haciendo-un-muy-buen-trabajo.htm</url><titulo>Respalda Donald Trump a la secretaria del Departamento de Seguridad Nacional: “creo que está haciendo un muy buen trabajo”</titulo><texto>Cuestionado sobre una posible renuncia de Noem derivada de los hechos violentos ocurridos durante protestas contra agentes federales en ese estado, el mandatario aseguró ante medios de comunicación que “creo que está haciendo un muy buen trabajo” y sostuvo que actualmente “la frontera es totalmente segura”. Trump añadió que, al asumir el cargo, heredó una situación desbordada, pues “teníamos una frontera que heredé por donde pasaban millones de personas. Ahora tenemos una frontera por la que no pasa nadie”.
El presidente también informó que su gobierno mantiene abierta una investigación sobre el caso y subrayó que seguirá de cerca su desarrollo. “Quiero verla. Voy a estar pendiente de ella. Quiero una investigación muy honorable y honesta; tengo que verla yo mismo”, declaró.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285328-respalda-donald-trump-a-la-secretaria-del-departamento-de-seguridad-nacional-creo-que-esta-haciendo-un-muy-buen-trabajo/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/juez-federal-ordena-la-suspension-temporal-de-la-expulsion-de-nino-migrante-que-fue-detenido-junto-a-su-padre-en-minnesota.htm</url><titulo>Juez federal ordena la suspensión temporal de la expulsión de niño migrante que fue detenido junto a su padre en Minnesota</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 27 de Enero de 2026 a las 22:48:15
Las imágenes del arresto se difundieron ampliamente en redes sociales.
Las versiones oficiales sobre lo ocurrido son contradictorias. Autoridades federales aseguraron que el padre huyó del lugar y dejó solo al menor. En ese sentido, el vicepresidente de Estados Unidos, JD Vance, afirmó que los agentes intervinieron para proteger al niño después de que su padre “escapara” de una redada.
Sin embargo, autoridades escolares sostienen una versión distinta y señalan que el menor fue utilizado como “carnada” para tocar la puerta de la vivienda familiar e intentar que salieran otros integrantes del hogar, entre ellos su madre, quien se encuentra embarazada.
“Un niño de cinco años en realidad no cometió ningún delito (…) están abusando de la gente migrante”, declaró a CNN el tío del menor, Luis Conejo.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285329-juez-federal-ordena-la-suspension-temporal-de-la-expulsion-de-nino-migrante-que-fue-detenido-junto-a-su-padre-en-minnesota/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/aumenta-a-17-cifra-de-muertos-por-tormenta-invernal-en-eeuu.htm</url><titulo>Aumenta a 17 cifra de muertos por tormenta invernal en EEUU</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 26 de Enero de 2026 a las 14:18:06
Washington D. C., Estados Unidos, a 26 de enero 2026.- Al menos 17 personas han perdido a causa de la colosal tormenta invernal que afecta a más de 30 estado de Estados Unidos, de acuerdo con medios y autoridades locales.
La acumulación de hasta 30 centímetros de nieve a lo largo de una franja de 2 mil 100 kilómetros desde Arkansas hasta Nueva Inglaterra, Massachusetts, provocó la detención total del tráfico terrestre, cancelación de vuelos y cancelación de clases.
Al corte de esta edición, hay más de 800 mil cortes de energía en la nación el lunes por la mañana, la mayoría de ellos en el sur, según el sitio Poweroutage.
Por su parte, el alcalde de la ciudad de Nueva York, Zohran Mamdani dijo que al menos cinco personas murieron.
Mientras tanto, dos hombres murieron de hipotermia relacionada con la tormenta en la parroquia de Caddo, en Louisiana.
En Massachusetts, la policía dijo que una máquina quitanieves atropelló a una pareja que caminaba en un estacionamiento de la Autoridad de Transporte de la Bahía de Massachusetts en Norwood.
Igualmente, se informó de tres muertes relacionadas con el clima en Tennessee.
Por último, en Pennsylvania, el forense del condado de Lehigh dijo que el domingo se registraron tres muertes “relacionadas con actividades de limpieza y retirada de nieve”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285158-aumenta-a-17-cifra-de-muertos-por-tormenta-invernal-en-eeuu/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/flota-enviada-a-iran-esta-lista-para-actuar-como-en-venezuela-donald-trump.htm</url><titulo>Flota enviada a Irán está lista para actuar como en Venezuela: Donald Trump</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 07:52:24
Washington, Estados Unidos, 28 de enero del 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, aseveró que la flota de barcos enviada a Irán está lista para “cumplir su misión con rapidez y violencia”, al igual que se hizo en Venezuela.
“Al igual que en Venezuela, (la flota) está lista, dispuesta y capacitada para cumplir su misión con rapidez”, y con “violencia si es necesario”, escribió el mandatario estadounidense en su red social Truth Social.
“El tiempo se acaba, ¡es realmente esencial! Como ya le dije a Irán una vez, ¡LLEGUEN A UN ACUERDO! No lo hicieron y se produjo la Operación Martillo de Medianoche”, agregó en su mensaje.
Por su parte, el Gobierno de Irán, afirmó que considera más probable un conflicto bélico que una negociación con Estados Unidos, tras el incremento de la tensión entre ambas naciones.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285340-flota-enviada-a-iran-esta-lista-para-actuar-como-en-venezuela-donald-trump/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/donald-trump-incrementa-el-25-a-los-aranceles-de-productos-de-corea-del-sur.htm</url><titulo>Donald Trump incrementa el 25% a los aranceles de productos de Corea del Sur</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 26 de Enero de 2026 a las 21:13:00
Washington, Estados Unidos, a 26 de enero de 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunció este lunes un incremento de hasta 25 por ciento en los aranceles a productos surcoreanos, especialmente en los sectores automotriz, maderero y farmacéutico.
El mandatario justificó la medida al señalar que la legislatura de Corea del Sur no ha cumplido con los compromisos establecidos en el acuerdo comercial firmado con Washington.
“Debido a que la Legislatura de Corea (del Sur) no ha promulgado nuestro Acuerdo Comercial Histórico, lo cual es su prerrogativa, por la presente estoy aumentando los ARANCELES a Corea del Sur sobre Autos, Madera, fármacos y todos los demás ARANCELES Recíprocos, de 15 a 25 por ciento”, añadió el republicano.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285204-donald-trump-incrementa-el-25-a-los-aranceles-de-productos-de-corea-del-sur/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/tiroteo-en-arizona-deja-una-persona-herida-patrulla-fronteriza-de-eu-esta-involucrada.htm</url><titulo>Tiroteo en Arizona deja una persona herida; Patrulla Fronteriza de EU está involucrada</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 27 de Enero de 2026 a las 22:25:35
El Departamento del Sheriff del Condado de Pima dio a conocer que trabaja de manera conjunta con el Buró Federal de Investigaciones (FBI, por sus siglas en inglés) y con el Servicio de Aduanas y Protección Fronteriza de Estados Unidos para esclarecer los hechos.
Las autoridades señalaron que la investigación continúa en curso, con el objetivo de determinar cómo ocurrió el enfrentamiento.
Este hecho se suma a otros incidentes registrados en la frontera sur estadounidense, donde los operativos de la Patrulla Fronteriza han generado preocupación y tensiones entre comunidades locales y organizaciones defensoras de derechos humanos.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285327-tiroteo-en-arizona-deja-una-persona-herida-patrulla-fronteriza-de-eu-esta-involucrada/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/ryan-wedding-se-declara-no-culpable-ante-una-corte-de-eu.htm</url><titulo>Ryan Wedding se declara no culpable ante una corte de EU</titulo><texto>La acusación formal contempla delitos por conspiración para la distribución de cocaína, complot para cometer homicidio y obstrucción de la justicia mediante la manipulación de testigos. Las autoridades federales advirtieron que, en caso de ser declarado culpable de los cargos más graves, podría recibir una condena de prisión perpetua.
Durante la audiencia inicial, la defensa negó de manera categórica todas las acusaciones. El juez determinó que Wedding permanezca bajo custodia sin posibilidad de fianza, al considerar que representa un riesgo elevado de fuga y un peligro potencial para las personas que participan como testigos en el proceso.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285206-ryan-wedding-se-declara-no-culpable-ante-una-corte-de-eu/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>