<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/anuncia-trump-que-en-dos-semanas-tendra-respuesta-de-dinamarca-sobre-su-plan-en-groenlandia.htm</url><titulo>Anuncia Trump que en dos semanas tendrá respuesta de Dinamarca sobre su plan en Groenlandia</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 07:44:44
Davos, Suiza, a 23 de enero 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump anunció que en un plazo de dos semanas conocerá la reacción de Dinamarca, al concepto de acuerdo que logró con la Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN), en el marco del Foro Económico Mundial de Davos, sobre la situación en Groenlandia.
A bordo del Air Force One, el mandatario estadounidense consideró que a las autoridades danesas les agrada el preacuerdo que logró con Mark Rutte, secretario general de la alianza militar.
No obstante, el líder republicano dijo a periodistas a bordo del avión presidencial que EEUU “pude hacer lo que quiera”, incluso decantarse por lo militar.
“Vamos a trabajar todos juntos. Y de hecho, la OTAN participará con nosotros. Vamos a hacer algunas partes en conjunto con la OTAN, que es realmente como debería ser”, se limitó a decir Trump.
“Podemos hacer lo que queramos, podemos decantarnos por lo militar, podemos hacer lo que queramos, y se está negociando, y veremos qué pasa. Creo que será bueno”, añadió el jefe de Estado.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284894-anuncia-trump-que-en-dos-semanas-tendra-respuesta-de-dinamarca-sobre-su-plan-en-groenlandia/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/trump-crea-su-junta-de-paz-y-trabajara-con-la-onu-sin-apoyo-de-lideres-mundiales-europeos.htm</url><titulo>Trump crea su Junta de Paz y trabajará con la ONU, sin apoyo de líderes mundiales europeos</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 14:18:51
Davos, Suiza, a 22 de enero 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, lanzó oficialmente su Junta de Paz, durante un evento en el marco del Foro Económico Mundial de Davos, Suiza.
Acompañado por más de 20 jefes de Estado, entre los que destacan Javier Milei y Santiago Peña, presidentes de Argentina y Paraguay, respectivamente, así como Viktor Orbán, primer ministro de Hungría, el mandatario estadounidense firmó el acta de constitución del organismo, concebido inicialmente para supervisar su plan de paz para Gaza y que ahora quiere ampliar a otros conflictos globales.
“El mundo es más rico, seguro y pacífico” que hace un año, aseveró el líder republicano, quien presumió y mostró una lista de conflictos que aseguró han terminado gracias a su intervención y se vanaglorió de que “ningún gobierno en la historia ha logrado un cambio tan radical en 12 meses”.
Además, criticó a la Organización de las Naciones Unidas (ONU), pero señaló que con su liderazgo y trabajo en conjunto se producirá “una cosa única en el mundo”.
Entre los países que han aceptado ser miembros de la Junta se encuentran Israel, Argentina y Egipto, mientras que otras naciones como Francia, Noruega y Suecia han rechazado la iniciativa.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284838-trump-crea-su-junta-de-paz-y-trabajara-con-la-onu-sin-apoyo-de-lideres-mundiales-europeos/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/carney-responde-a-trump-canada-no-vive-gracias-a-eeuu-asegura.htm</url><titulo>Carney responde a Trump; "Canadá no vive gracias a EEUU", asegura</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 08:18:38
Ottawa, Canadá, a 23 de enero 2026.- El primer ministro de Canadá, Mark Carney, respondió a su homólogo estadounidense, Donald Trump, quien aseguró que su país “vive gracias a Estados Unidos”.
En ese sentido, el premier canadiense contradijo al líder republicano y declaró: “Canadá no vive gracias a Estados Unidos. Prosperamos porque somos canadienses… Canadá prospera gracias a los valores canadienses”.
Cabe señalar que las declaraciones de Trump se dieron luego de que el primer ministro canadiense dio un discurso en el Foro Económico Mundial de Davos, Suiza, en el que aseguró que su nación puede mostrarle al mundo que el futuro no tiene que ser autocrático y condenó la coerción ejercida por las grandes potencias sobre países más pequeños, sin mencionar a Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284898-carney-responde-a-trump-canada-no-vive-gracias-a-eeuu-asegura/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/canada-no-existe-gracias-a-estados-unidos-mark-carney.htm</url><titulo>“Canadá no existe gracias a Estados Unidos...": Mark Carney</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 19:55:06
Ottawa, Canadá, a 22 de enero de 2026.- El primer ministro de Canadá, Mark Carney, rechazó este jueves las declaraciones del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, quien afirmó que el país norteamericano depende de su vecino del sur.
Carney sostuvo que estos países deben definir una nueva ruta conjunta para defender los valores internacionales fundamentales y reiteró que Canadá debe convertirse en un referente en tiempos de “declive democrático”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284868-canada-no-existe-gracias-a-estados-unidos-mark-carney/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/zelenski-anuncia-reunion-trilateral-entre-ucrania-eeuu-y-rusia.htm</url><titulo>Zelenski anuncia reunión trilateral entre Ucrania, EEUU y Rusia</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 13:48:03
"Creo que es el primer encuentro trilateral en Emiratos Árabes Unidos y será mañana y pasado mañana", indicó el mandatario ucraniano ante medios tras su participación en el Foro Económico Mundial de Davos, en Suiza.
Además, el jefe de Estado dio a entender que la estas reuniones fueron impulsadas por el Gobierno estadounidense.
"Espero que los Emiratos lo sepan. A veces tenemos estas sorpresas del lado estadounidense", abundó el presidente Zelenski.
Por otra parte, el mandatario indicó que "los rusos tienen que estar listos para encontrar compromisos, porque todo el mundo tiene que estar listo, no sólo Ucrania".</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284831-zelenski-anuncia-reunion-trilateral-entre-ucrania-eeuu-y-rusia/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/cae-ex-campeon-olimpico-vinculado-a-organizacion-criminal-de-sinaloa-acusado-de-traficar-toneladas-de-estupefacientes-era-objetivo-prioritario-del-fbi.htm</url><titulo>Cae ex campeón olímpico vinculado a organización criminal de Sinaloa acusado de traficar toneladas de estupefacientes; era objetivo prioritario del FBI</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 10:18:00
Washington D. C., Estados Unidos, a 23 de enero 2026.- Autoridades estadounidenses capturaron al Rayan Wedding, canadiense acusado de delitos como trasiego de estupefacientes y asesinato, que además es vinculado con una organización criminal de Sinaloa.
Inclusive, el Departamento de Estado habría ofrecido una recompensa de 15 millones de dólares por información que llevara a su captura.
Según el medio NBC News, dos funcionarios policiales aseguraron que el sujeto apodado o 'El Jefe’, 'Giant' o 'Public Enemy', está bajo custodia, sin embargo, no detallaron el lugar del arresto.
Por su parte, el director del FBI, Kash Patel, describió a Wedding, como "una versión moderna de Pablo Escobar".</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284918-cae-ex-campeon-olimpico-vinculado-a-organizacion-criminal-de-sinaloa-acusado-de-traficar-toneladas-de-estupefacientes-era-objetivo-prioritario-del-fbi/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/delcy-rodriguez-ha-demostrado-un-liderazgo-muy-firme-donald-trump.htm</url><titulo>Delcy Rodríguez ha demostrado un liderazgo muy firme: Donald Trump</titulo><texto>Washington, Estados Unidos, a 22 de enero de 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, informó este jueves que sostuvo una nueva conversación con la dirigente opositora venezolana María Corina Machado, al tiempo que afirmó que el Gobierno interino encabezado por Delcy Rodríguez ha mostrado un “liderazgo muy fuerte”.
“En este momento, están demostrando un liderazgo muy fuerte. También hablé hoy con María (Corina Machado), a quien aprecio mucho, pero Delcy (Rodríguez) ha demostrado un liderazgo muy firme, al menos hasta ahora, eso hay que decirlo”, declaró el mandatario ante la prensa a bordo del Air Force One, al ser cuestionado sobre si Washington permitiría que la presidenta encargada continúe en el poder.
Sin embargo, tras el encuentro que ambos sostuvieron en Washington la semana pasada —donde Machado le obsequió la medalla del Premio Nobel de la Paz que recibió en 2025— el presidente estadounidense señaló que le gustaría “involucrarla” en el futuro político del país.
Durante sus declaraciones en la capital estadounidense, la opositora reiteró que el actual gobierno venezolano debe abandonar el poder por representar una continuidad del chavismo y aseguró que, con el respaldo de la Administración Trump, trabajará para convertir a Venezuela en un país “libre”.
Por otro lado, Trump también se refirió a la comercialización de petróleo venezolano realizada por Estados Unidos, luego de que Rodríguez anunciara el martes el ingreso de 300 millones de dólares a Venezuela provenientes de esas operaciones. El mandatario sugirió que su país también obtiene beneficios, aunque evitó precisar los términos del acuerdo bilateral para la venta de crudo.
“Nuestro país se enriquecerá, lo que significa que nuestros impuestos bajarán y a ellos les irá mejor. A Venezuela le irá mejor que nunca con nosotros”, afirmó.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284872-delcy-rodriguez-ha-demostrado-un-liderazgo-muy-firme-donald-trump/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/crea-tiktok-empresa-conjunta-para-operar-su-plataforma-en-eu.htm</url><titulo>Crea TikTok empresa conjunta para operar su plataforma en EU</titulo><texto>Washington, Estados Unidos, a 22 de enero de 2026.- TikTok informó este jueves la creación de una empresa conjunta con mayoría de capital estadunidense para operar su plataforma en Estados Unidos, una medida con la que busca evitar una eventual prohibición derivada de sus vínculos con China.
La nueva entidad, denominada TikTok USDS Joint Venture LLC, dará servicio a más de 200 millones de usuarios y a alrededor de 7.5 millones de empresas en territorio estadunidense. De acuerdo con la compañía, esta estructura contempla controles estrictos en materia de protección de datos, seguridad del algoritmo y moderación de contenidos.
ByteDance conservará una participación del 19.9 por ciento en la empresa conjunta, porcentaje que se mantiene por debajo del límite establecido por la legislación. La nueva compañía tendrá autonomía en la toma de decisiones relacionadas con políticas de confianza, seguridad y moderación de contenidos para los usuarios estadunidenses.
La gobernanza de la empresa conjunta recaerá en un consejo de siete integrantes, con mayoría estadunidense, entre los que se encuentra el director ejecutivo de TikTok, Shou Chew, así como representantes de firmas de inversión. Adam Presser fue designado director ejecutivo de la nueva entidad y Will Farrell asumirá el cargo de director de seguridad.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284879-crea-tiktok-empresa-conjunta-para-operar-su-plataforma-en-eu/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/ice-detiene-a-4-menores-de-edad-en-minnesota-los-lleva-centro-de-detencion-en-texas.htm</url><titulo>ICE detiene a 4 menores de edad en Minnesota; los lleva centro de detención en Texas</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 14:50:57
Minneapolis, Minnesota, Estados Unidos, a 22 de enero 2026.- Cuatro menores, entre ellos un niño de cinco años y una niña de 10, fueron detenidos por agentes del Servicio de Control de Inmigración y Aduanas (ICE) en el marco de las redadas migratorias en el estado de Minnesota, de acuerdo con funcionarios escolares.
Liam Conejo Ramos, de cinco años, y su padre fueron detenidos en la entrada de su casa, cuando regresaban del colegio, según un comunicado de prensa de las Escuelas Públicas de Columbia Heights, el mismo distrito donde fueron capturados los otros menores.
Miembros de ICE obligaron a un joven de 17 años que se dirigía a la escuela a salir de su vehículo y se lo llevaron.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284842-ice-detiene-a-4-menores-de-edad-en-minnesota-los-lleva-centro-de-detencion-en-texas/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/internacional/trump-deja-fuera-a-canada-de-la-junta-de-la-paz.htm</url><titulo>Trump deja fuera a Canadá de la Junta de la Paz</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 22:16:28
Washington, Estados Unidos, a 22 de enero de 2026.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, informó este jueves que decidió retirar la invitación a Canadá para formar parte de la llamada Junta de la Paz, un organismo concebido como un mecanismo de coordinación internacional para la franja de Gaza.
El anuncio fue realizado a través de su red social Truth, donde describió al grupo como “la Junta de Líderes más prestigiosa jamás reunida”.
La medida se da después de que Carney, a su regreso a Canadá tras participar en el Foro Económico Mundial, respondiera a declaraciones hechas por Trump en Davos.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284877-trump-deja-fuera-a-canada-de-la-junta-de-la-paz/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>