<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/frente-frio-30-provocara-fuertes-rachas-de-viento-y-lluvias.htm</url><titulo>Frente frío 30 provocará fuertes rachas de viento y lluvias</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 07:44:17
Por otra parte, el ingreso de humedad favorecido por la interacción del río atmosférico y una circulación ciclónica en altura, en el noroeste del país, ocasionarán lluvias puntuales fuertes en zonas de Baja California y Sonora, y chubascos en zonas de Chihuahua.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284766-frente-frio-30-provocara-fuertes-rachas-de-viento-y-lluvias/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/lupe-mora-celebra-detencion-de-el-botox-pero-duda-del-fin-de-las-extorsiones-en-michoacan.htm</url><titulo>Lupe Mora celebra detención de "El Botox" pero duda del fin de las extorsiones en Michoacán</titulo><texto>Autor: Amanda Bautista Rodríguez / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 11:18:54
Mora Chávez felicitó a las autoridades por la acción, pero señaló que la detención de un líder no garantiza el cese de las actividades ilícitas.
El líder comunitario indicó que la detención de figuras criminales suele ser temporal en cuanto al control del crimen organizado. Sobre si la zona se pacificará, Mora Chávez indicó.
El activista hizo un llamado a las autoridades para que mantengan la presión sobre las estructuras criminales, señalando que la esperanza reside en la continuidad de estos operativos: "Es la única, la única esperanza que tenemos, pues que hagan operativos así como ese, porque fue un operativo muy bueno."</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284795-lupe-mora-celebra-detencion-de-el-botox-pero-duda-del-fin-de-las-extorsiones-en-michoacan/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/tras-la-detencion-de-el-botox-grecia-quiroz-exige-justicia-por-el-asesinato-de-carlos-manzo.htm</url><titulo>Tras la detención de “El Bótox”, Grecia Quiroz exige justicia por el asesinato de Carlos Manzo</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 14:42:05
Grecia Quiroz reiteró que confía en que las autoridades federales continúen las investigaciones y lleven ante los tribunales a quienes ordenaron y participaron en este crimen.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284841-tras-la-detencion-de-el-botox-grecia-quiroz-exige-justicia-por-el-asesinato-de-carlos-manzo/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/no-queremos-mas-garcias-lunas-sheinbaum-asegura-que-hay-cero-impunidad-para-funcionarios-corruptos.htm</url><titulo>"No queremos más Garcías Lunas": Sheinbaum asegura que hay cero impunidad para funcionarios corruptos</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 13:17:39
“Cero tolerancia a un vínculo entre cualquier funcionario público y la delincuencia, cualquiera que esta sea, de cuello blanco o delincuencia organizada”, agregó la jefa del Ejecutivo federal.
De igual forma, llamó a la ciudadanía a que levante las denuncias correspondientes, para que deriven en investigaciones y posteriormente en detenciones y un juicio justo.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284822-no-queremos-mas-garcias-lunas-sheinbaum-asegura-que-hay-cero-impunidad-para-funcionarios-corruptos/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/harfuch-revela-detalles-del-operativo-que-llevo-a-la-captura-de-el-botox-en-michoacan-salto-de-su-casa-y-fue-alcanzado-por-agente-mujer.htm</url><titulo>Harfuch revela detalles del operativo que llevó a la captura de “El Bótox” en Michoacán; saltó de su casa y fue alcanzado por agente mujer</titulo><texto>Durante su participación en la mañanera del pueblo encabezada por la presidenta Claudia Sheinbaum Pardo, realizada en Puebla, García Harfuch señaló que la localización y captura del presunto líder criminal fue resultado de una investigación de largo plazo, desarrollada en estrecha coordinación entre las instituciones del Gabinete de Seguridad.
García Harfuch informó además que alrededor de la medianoche fue detenida una mujer identificada como parte del círculo cercano del líder criminal, quien presuntamente se encargaba de llevar la contabilidad de las actividades ilícitas del grupo.
El titular de la SSPC subrayó que la semana pasada ya se habían realizado detenciones de otros allegados a Sepúlveda Arellano, como parte de una estrategia integral para desarticular su estructura operativa. Calificó la acción como un ejemplo de coordinación efectiva entre la Secretaría de la Defensa Nacional, la Marina, la SSPC y autoridades estatales, con información proporcionada por el Centro Nacional de Inteligencia.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284797-harfuch-revela-detalles-del-operativo-que-llevo-a-la-captura-de-el-botox-en-michoacan-salto-de-su-casa-y-fue-alcanzado-por-agente-mujer/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/caso-colosio-da-giro-suprema-corte-revisa-amparos-de-mario-aburto-y-podria-redefinir-su-condena.htm</url><titulo>Caso Colosio da giro: Suprema Corte revisa amparos de Mario Aburto y podría redefinir su condena</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 07:34:19
Durante la sesión, se subrayó la necesidad de establecer criterios claros para el estudio de este tipo de casos, dada su relevancia jurídica e histórica.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284765-caso-colosio-da-giro-suprema-corte-revisa-amparos-de-mario-aburto-y-podria-redefinir-su-condena/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/dan-de-baja-a-marinos-de-alto-rango-investigados-por-huachicol.htm</url><titulo>Dan de baja a marinos de alto rango investigados por huachicol</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 10:17:58
Por su parte la defensa de ambos acusados, encabezada por Epigmenio Mendieta, afirma que la prisión preventiva dictada contra Manuel Roberto Farías no equivale a una condena ni implica en sí misma la pérdida automática de derechos laborales.
Mientras tanto, fuentes del Gabinete de Seguridad, señalaron que al vicealmirante Farías Laguna, que está sujeto a proceso penal por delincuencia organizada con fines de cometer delitos en materia de hidrocarburos se le pagaron salarios y percepciones económicas hasta el pasado 18 de diciembre.
En tanto, al contralmirante Fernando Farías Laguna, prófugo de la justicia, se le suspendieron todos los beneficios de integrante de la Semar desde el pasado 11 de septiembre.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284786-dan-de-baja-a-marinos-de-alto-rango-investigados-por-huachicol/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/el-botox-y-dos-escoltas-fueron-capturados-en-santa-ana-amatlan-michoacan-salen-a-la-luz-nuevos-detalles-de-la-detencion.htm</url><titulo>"El Botox" y dos escoltas fueron capturados en Santa Ana Amatlán, Michoacán; salen a la luz nuevos detalles de la detención</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 12:06:42
En la acción también fueron capturados dos de sus escoltas, así como una mujer identificada como su operadora financiera, informaron la Fiscalía General del Estado de Michoacán (FGE) y la Secretaría de Seguridad Pública (SSP) estatal.
El fiscal detalló que el 22 de enero de 2026, en Santa Ana Amatlán, se logró la aprehensión de César Alejandro Sepúlveda Arellano, señalado por su probable participación en el homicidio de Bernardo Bravo Manríquez, líder del sector limonero en Apatzingán.
En el mismo operativo fueron detenidos Eder “N”, de 18 años de edad, originario de Apatzingán, y Esteban “N”, de 29 años, con domicilio en la misma ciudad, quienes presuntamente fungían como escoltas del líder criminal.
Durante la acción policial se aseguraron dos armas largas, 29 cartuchos calibre .223, 14 cargadores y dos chalecos tácticos.
Por su parte, el secretario de Seguridad Pública estatal, José Antonio Cruz Medina, informó que con estas acciones se logró la detención de cuatro integrantes del grupo criminal “Los Blancos de Troya”, destacando el papel estratégico de la mujer capturada.
Finalmente, destacó que la detención se realizó sin efectuar un solo disparo, logrando la aprehensión de César Alejandro Sepúlveda Arellano, Esteban Molina Ledezma y Eder Luviano Cárdenas, con lo que se asesta un golpe relevante a la estructura criminal que operaba en la región de Tierra Caliente.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284804-el-botox-y-dos-escoltas-fueron-capturados-en-santa-ana-amatlan-michoacan-salen-a-la-luz-nuevos-detalles-de-la-detencion/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/confia-sheinbaum-en-la-continuidad-del-tmec-aunque-no-descarta-cambios.htm</url><titulo>Confía Sheinbaum en la continuidad del T-MEC, aunque no descarta cambios</titulo><texto>De igual forma, agregó que el país necesita buscar “relación con otras regiones del mundo”, al indicar que se trabaja en la actualización de otros tratados, convenios y alianzas comerciales, entre ellos Europa, Brasil, Singapur, Corea y Francia.
Además, comentó los casos particulares de China, con quien se tiene un amplio mercado, pero dijo que se busca un “comercio justo”, y de Canadá, que comentó que en febrero, visitará el país “una delegación muy grande de empresarios” de ese país, con interés de realizar inversiones.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284791-confia-sheinbaum-en-la-continuidad-del-tmec-aunque-no-descarta-cambios/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/proteccion-civil-emite-aviso-preventivo-por-efectos-de-la-tercera-tormenta-invernal.htm</url><titulo>Protección Civil emite aviso preventivo por efectos de la tercera tormenta invernal</titulo><texto>El ingreso del Frente Frío número 30 a la frontera norte ocasionará rachas de viento de 40 a 60 kilómetros por hora, especialmente en Coahuila, mientras que un canal de baja presión y el ingreso de humedad favorecerán lluvias en el sureste y la península de Yucatán.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284767-proteccion-civil-emite-aviso-preventivo-por-efectos-de-la-tercera-tormenta-invernal/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>