<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/acusan-a-la-fgr-de-incumplir-orden-judicial-en-caso-de-mandos-navales-acusados-de-huachicol.htm</url><titulo>Acusan a la FGR de incumplir orden judicial en caso de mandos navales acusados de huachicol</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 11:23:24
Sin embargo, la Fiscalía únicamente proporcionó parte de la documentación, además de no fijar fecha para la realización de diligencias clave solicitadas por la defensa.
El despacho Epigmenio Mendieta &amp; Asociados informó que continuará promoviendo acciones legales con el objetivo de garantizar el derecho a una defensa adecuada de sus representados, conforme a lo establecido en la ley.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285363-acusan-a-la-fgr-de-incumplir-orden-judicial-en-caso-de-mandos-navales-acusados-de-huachicol/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/activa-gobierno-de-mexico-atencion-integral-a-victimas-tras-descarrilamiento-del-tren-interoceanico.htm</url><titulo>Activa Gobierno de México atención integral a víctimas tras descarrilamiento del Tren Interoceánico</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 07:58:52
El funcionario detalló que ya se estableció contacto directo con cada una de las personas afectadas, con el objetivo de avanzar en la reparación integral del daño, misma que fue aceptada por el Corredor Interoceánico y avalada por la Fiscalía General de la República (FGR).
Medina Padilla subrayó que, en este proceso, la prioridad siguen siendo las personas, reiterando el compromiso de las autoridades federales para garantizar atención, acompañamiento y justicia a quienes resultaron afectados por el accidente.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285341-activa-gobierno-de-mexico-atencion-integral-a-victimas-tras-descarrilamiento-del-tren-interoceanico/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/sheinbaum-anuncia-inauguracion-del-tramo-santa-fe---observatorio-del-tren-interurbano-mexicotoluca.htm</url><titulo>Sheinbaum anuncia inauguración del tramo Santa Fe–Observatorio del Tren Interurbano México-Toluca</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 12:07:20
“No sé si hacerlo en la mañanera o más tarde. Vamos a inaugurar ya el tren Santa Fe-Observatorio”, declaró.
“El lunes 2 de febrero. Se inaugura el tren que va de Santa Fe a Observatorio, ya para que la gente pueda utilizarlo (…) Ese día a ver si nos acompañan a subir al tren, podemos ir en el frío de la mañanera o más tarde”.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285366-sheinbaum-anuncia-inauguracion-del-tramo-santa-fe---observatorio-del-tren-interurbano-mexicotoluca/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/omar-garcia-harfuch-un-fenomeno-en-las-redes-sociales-lo-llaman-el-nuevo-novio-de-mexico.htm</url><titulo>Omar García Harfuch: un fenómeno en las redes sociales; lo llaman el nuevo novio de México</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 14:05:49
En estas plataformas, usuarios toman fotografías oficiales y fragmentos de entrevistas para construir una narrativa que mezcla admiración, deseo y, en algunos casos, una visión casi heroica del titular de la SSPC.
Esta tendencia digital no solo ha detonado la creatividad de las fans, sino que también ha dado pie a recopilaciones de imágenes del secretario durante conferencias oficiales, acompañadas de baladas, frases melosas y ediciones que lo presentan como una figura idealizada.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285381-omar-garcia-harfuch-un-fenomeno-en-las-redes-sociales-lo-llaman-el-nuevo-novio-de-mexico/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/claudia-sheinbaum-presume-reduccion-de-homicidios-en-guerrero-en-lo-que-va-de-su-sexenio.htm</url><titulo>Claudia Sheinbaum presume reducción de homicidios en Guerrero en lo que va de su sexenio</titulo><texto>“La reducción de homicidios en Guerrero, por qué es importante, había una reducción muy importante en todo el estado de Guerrero de homicidios y en general de todos los delitos de alta impacto. Esto es lo que presentamos que este es del año y de nuestro gobierno, un pequeño incremento en abril y después una reducción muy significativa en octubre de 2024”, declaró.
Sheinbaum Pardo detalló que, al inicio de su administración, Guerrero registraba 6.5 homicidios diarios, mientras que en el último corte correspondiente a diciembre la cifra descendió a 2.32 homicidios por día.
“Cuando nosotros llegamos había 6.5 homicidios diarios. Hoy en Guerrero hay 2.32, bueno en diciembre del mes que cerró, y eso se debe al trabajo de coordinación y a la presencia de fuerzas federales y por supuesto del gabinete de seguridad y del gabinete de seguridad del Estado de Guerrero”, afirmó.
La jefa del Ejecutivo federal reiteró que el refuerzo de la estrategia de seguridad continuará, con énfasis en la coordinación interinstitucional y la presencia territorial, especialmente en zonas con antecedentes de violencia.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285346-claudia-sheinbaum-presume-reduccion-de-homicidios-en-guerrero-en-lo-que-va-de-su-sexenio/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/proteccion-civil-mantiene-monitoreo-por-frente-frio-30-y-masa-de-aire-artico.htm</url><titulo>Protección Civil mantiene monitoreo por Frente Frío 30 y masa de aire ártico</titulo><texto>En regiones con vientos intensos, se pidió asegurar objetos que puedan ser desplazados y evitar actividades al aire libre que representen algún riesgo.
La CNPC informó que el jueves ingresará un nuevo Frente Frío, identificado como número 32, junto con su masa de aire polar, lo que podría provocar rachas fuertes de viento y un nuevo descenso de las temperaturas en el noroeste, norte y noreste del país.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285362-proteccion-civil-mantiene-monitoreo-por-frente-frio-30-y-masa-de-aire-artico/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/ante-las-bajas-temperaturas-ajustan-temporalmente-el-horario-de-entrada-escolar-en-yucatan.htm</url><titulo>Ante las bajas temperaturas, ajustan temporalmente el horario de entrada escolar en Yucatán</titulo><texto>La medida tiene como finalidad proteger la salud de las y los alumnos, así como del personal docente, administrativo y directivo, y será válida para todos los niveles educativos en planteles públicos de Yucatán.
La dependencia solicitó el apoyo de madres, padres y tutores, además de recomendar a la comunidad educativa mantenerse informada a través de los canales oficiales ante cualquier actualización. “Cuidar la salud y el bienestar de la comunidad educativa es una responsabilidad compartida”, subrayó la Segey mediante un comunicado.
En paralelo, la Coordinación Estatal de Protección Civil (Procivy) advirtió sobre un marcado descenso en las temperaturas mínimas en todo el estado, derivado del avance del frente frío número 30 sobre la Península de Yucatán.
De acuerdo con el pronóstico, el jueves 29 de enero se registraría una ligera recuperación térmica, con mínimas de 14 a 16 grados en regiones del centro (Izamal), noreste (Tizimín) y noroeste (Mérida). En el sur, las temperaturas se mantendrían entre 15 y 17 grados, y en la costa continuarían entre 18 y 20 grados Celsius.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285330-ante-las-bajas-temperaturas-ajustan-temporalmente-el-horario-de-entrada-escolar-en-yucatan/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/proteccion-civil-reporta-saldo-blanco-tras-paso-de-frente-frio-30-mantienen-operativo-en-el-sureste.htm</url><titulo>Protección Civil reporta saldo blanco tras paso de frente frío 30; mantienen operativo en el sureste</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 08:29:12
De acuerdo con el informe de la Comisión Nacional del Agua (Conagua), la mayor parte de la región sureste ha registrado una evolución favorable, con precipitaciones de intensidad moderada a baja, dentro de los parámetros de seguridad para la población y la infraestructura.
Los reportes indican que los acumulados de lluvia se mantuvieron muy por debajo de los umbrales críticos de riesgo, como en Tacotalpa, Tabasco, donde se registraron 17 milímetros frente a un umbral de 210 milímetros; Salto de Agua, Chiapas, con 12 milímetros ante un límite de 159 milímetros; y Coatzacoalcos, Veracruz, con 10 milímetros acumulados respecto a su capacidad de 186 milímetros.
No obstante, se presentaron lluvias intensas de forma puntual en el municipio de Teapa, Tabasco, donde se acumularon 240 milímetros entre el 26 y 27 de enero, superando ligeramente el umbral local de 234 milímetros.
Ante esta situación, la Secretaría de la Defensa Nacional (Defensa) activó el Plan DN-III-E, lo que permitió la evacuación preventiva de ocho personas, quienes reciben atención integral en un refugio temporal habilitado por el municipio.
Las brigadas de los tres órdenes de gobierno atienden incidencias en seis municipios tabasqueños: Teapa, Tacotalpa, Macuspana, Centro, Comalcalco y Cárdenas.
Asimismo, se realizan labores de abanderamiento y vigilancia en cinco vados carreteros donde la circulación permanece restringida por prevención, además de la atención a un vehículo afectado por la caída de un poste.
En cuanto a los servicios básicos, continúan las acciones coordinadas entre la Comisión Federal de Electricidad (CFE) y los organismos operadores de agua para atender afectaciones en la infraestructura de potabilización derivadas de la turbiedad en los afluentes y de interrupciones eléctricas.
La planta de Tacotalpa ya reanudó operaciones, mientras que en San Carlos y Teapa continúan los trabajos técnicos para su restablecimiento.
Por su parte, el Sistema DIF de Teapa garantiza la alimentación y el cobijo de las familias resguardadas, mientras que las fuerzas de seguridad mantienen recorridos de verificación en seis comunidades con reportes de afectación, reiterando el compromiso de salvaguardar la integridad y el patrimonio de la población.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285345-proteccion-civil-reporta-saldo-blanco-tras-paso-de-frente-frio-30-mantienen-operativo-en-el-sureste/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/dan-ultimo-adios-a-dos-victimas-de-la-masacre-en-cancha-de-futbol-de-salamanca-guanajuato.htm</url><titulo>Dan último adiós a dos víctimas de la masacre en cancha de futbol de Salamanca, Guanajuato</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 08:24:42
Salamanca, Guanajuato, 28 de enero del 2026.- La comunidad de Loma de Flores, en el municipio de Salamanca, Guanajuato, dio el último adiós a dos de las once víctimas que dejó el ataque armado registrado durante un partido de futbol.
Habitantes de la zona salieron a las calles para despedir, entre aplausos, música de mariachi y globos, a Carmen Sánchez, de 20 años de edad, y Alberto Gómez, de 17 años de edad.
Las ceremonias fúnebres iniciaron con una misa de cuerpo presente y posteriormente los cuerpos fueron trasladados al panteón municipal, donde se realizó el entierro.
Cabe recordar que el ataque ocurrió el 25 de enero, cuando sujetos armados irrumpieron en una cancha de futbol de Salamanca y dispararon contra las personas que se encontraban en el lugar.
De acuerdo con los reportes, diez personas murieron en el sitio, mientras que una más falleció posteriormente en un hospital a consecuencia de las heridas.
Además, doce personas resultaron lesionadas, de las cuales dos permanecen hospitalizadas en condición estable.
Las primeras investigaciones apuntan a que la masacre estaría relacionada con la disputa entre grupos criminales por el control del territorio.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285344-dan-ultimo-adios-a-dos-victimas-de-la-masacre-en-cancha-de-futbol-de-salamanca-guanajuato/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/no-se-le-olvide-el-chaqueton--continuaran-temperaturas-frias-en-gran-parte-del-pais.htm</url><titulo>¡No se le olvide el chaquetón! continuarán temperaturas frías en gran parte del país</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 28 de Enero de 2026 a las 07:43:22
El ingreso de humedad del océano Pacífico ocasionará lluvias y chubascos con descargas eléctricas en el estado de Guerrero.
Para el resto del territorio nacional, el SMN indicó que predominará cielo despejado a parcialmente nublado.
Pronóstico de lluvias para el 28 de enero de 2026
Pronóstico de temperaturas mínimas</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/285338-no-se-le-olvide-el-chaqueton--continuaran-temperaturas-frias-en-gran-parte-del-pais/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>