<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/matar-para-gobernar-el-botox-y-la-cadena-criminal-detras-de-los-homicidios-de-alto-perfil-en-michoacan-un-alcalde-un-candidato-a-gobernador-y-un-lider-agricola-entre-sus-victimas.htm</url><titulo>Matar para gobernar: El Botox y la cadena criminal detrás de los homicidios de alto perfil en Michoacán; un alcalde, un candidato a gobernador y un líder agrícola entre sus víctimas</titulo><texto>Víctimas que incomodaban al poder criminal
En 2018 fue asesinado Uriel Urrutia, alcalde suplente del municipio de Buenavista, cuyo homicidio evidenció la vulnerabilidad de los gobiernos locales frente a las estructuras criminales. El caso reforzó la percepción de que, en amplias zonas del estado, el poder municipal opera bajo amenaza constante.
De acuerdo con fuentes de seguridad, estos homicidios no respondieron a conflictos personales, sino a una estrategia deliberada para eliminar liderazgos que desafiaban, denunciaban o estorbaban a la estructura criminal dominante en la región.
Un ejecutor con línea directa
Sepúlveda Arellano no actuaba de manera autónoma, sino como ejecutor de decisiones tomadas en escalones superiores del crimen organizado, en una cadena de mando donde la violencia funcionaba como instrumento de control político y económico.
Golpe al operador, no al sistema
Mientras las redes criminales que diseñan esta violencia sigan intactas, el riesgo de sustitución y reconfiguración permanece. En Michoacán, advierten, matar ha sido una forma de gobernar, y desmontar esa lógica requiere ir más allá de los ejecutores visibles.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284869-matar-para-gobernar-el-botox-y-la-cadena-criminal-detras-de-los-homicidios-de-alto-perfil-en-michoacan-un-alcalde-un-candidato-a-gobernador-y-un-lider-agricola-entre-sus-victimas/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/chips-fantasma-ya-se-venden-pese-a-vinculacion-obligatoria-de-lineas-con-curp.htm</url><titulo>Chips “fantasma” ya se venden pese a vinculación obligatoria de líneas con CURP</titulo><texto>De acuerdo con datos de la Comisión Reguladora de Telecomunicaciones, hasta el momento se han registrado poco más de tres millones de líneas, de un universo estimado de 160 millones activas en el país.
Sin embargo, en plataformas digitales se ofertan chips —principalmente de las compañías Telcel y Bait— que supuestamente ya cuentan con registro y están listos para su uso inmediato. La mayoría se vende por mayoreo, con precios que oscilan entre los 20 y 30 pesos por unidad.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284902-chips-fantasma-ya-se-venden-pese-a-vinculacion-obligatoria-de-lineas-con-curp/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/proteccion-civil-alerta-por-frio-extremo-lluvias-y-nevadas-en-gran-parte-del-pais.htm</url><titulo>Protección Civil alerta por frío extremo, lluvias y nevadas en gran parte del país</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 10:39:02
De acuerdo con el Servicio Meteorológico Nacional (SMN), este escenario será provocado por la interacción de la Tercera Tormenta Invernal, el Frente Frío número 31, una masa de aire ártico y un río atmosférico. La combinación de estos sistemas generará un temporal de frío intenso, lluvias, vientos fuertes y nevadas que avanzará del noroeste hacia el noreste y el centro del país.
Para este viernes, el SMN advirtió que en la región norte del territorio nacional la inestabilidad atmosférica podría favorecer la formación de torbellinos o tornados en Coahuila, acompañados de lluvias fuertes.
Ese mismo día se prevén rachas de viento de 80 a 100 kilómetros por hora en Chihuahua, Coahuila, Durango y Zacatecas. En Coahuila, el riesgo carretero aumentará significativamente durante la noche del sábado debido a la posible presencia de lluvia engelante, un fenómeno que congela de manera inmediata la superficie del asfalto.
Asimismo, se esperan nevadas o caída de aguanieve en zonas serranas de Baja California, Sonora, Chihuahua, Sinaloa y Durango.
Recomendaciones de Protección Civil</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284923-proteccion-civil-alerta-por-frio-extremo-lluvias-y-nevadas-en-gran-parte-del-pais/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/reportan-dos-aeronaves-de-eeuu-en-territorio-mexicano.htm</url><titulo>Reportan dos aeronaves de EEUU en territorio mexicano</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 10:47:14
Los reportes técnicos indican que la aeronave identificada con la matrícula N874TW, aterrizó procedente de la Base Conjunta Andrews, en Maryland.
Además, los especialistas detectaron al avión militar con matrícula BLKCAT5, que correspondería a un dron de vigilancia de alta tecnología MQ-4C Triton, mientras operaba sobre las costas de Yucatán y Campeche.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284925-reportan-dos-aeronaves-de-eeuu-en-territorio-mexicano/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/sheinbaum-anuncia-inversion-de-20-mil-mdp-para-infraestructura-y-reconstruccion-en-veracruz.htm</url><titulo>Sheinbaum anuncia inversión de 20 mil mdp para infraestructura y reconstrucción en Veracruz</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 10:51:27
Durante la conferencia matutina “Las mañaneras del pueblo”, realizada en la Base Aeronaval de Veracruz, la mandataria detalló que los recursos se destinarán a puentes, carreteras, mejoramiento de vialidades, sistemas de agua potable, obras hidráulicas y viviendas para las familias damnificadas.
“Es una inversión de cerca de 20 mil millones de pesos para Veracruz, entre 2026 y 2027, en puentes, carreteras, agua potable, desazolve y reencauzamiento de ríos, además de vivienda para las personas afectadas durante las lluvias de 2025”, declaró.
Infraestructura carretera y puentes
El secretario de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes, Jesús Antonio Esteva Medina, informó que en 2026 se invertirán 11 mil 103 millones de pesos, lo que permitirá generar 33 mil 309 empleos.
Detalló que para la reconstrucción se destinarán 4 mil 319 millones de pesos para:
50 acciones en 426 km de la Red Carretera Federal Libre de Peaje.
35 acciones en 287 km adicionales.
Seis ampliaciones de claro y una rehabilitación, con inicio de obras en febrero de 2026.
MegaBachetón y caminos artesanales
Como parte del programa MegaBachetón, se asignarán 2 mil 738 millones de pesos para la conservación de corredores y rutas, que incluyen:
513 km de pavimentación
2 mil 592 km de bacheo
5 mil 305 km de señalización
Obras de drenaje
Adicionalmente, en febrero iniciará la construcción de tres caminos artesanales, con una inversión de 52 mdp.
Obras hidráulicas y agua potable
El director general de la Conagua, Efraín Morales López, informó que las inversiones en materia de agua superarán los 6 mil millones de pesos entre 2026 y 2027. Se realizarán 180 obras en 40 municipios, con una inversión conjunta cercana a los 3 mil mdp entre los gobiernos federal, estatal y municipales.
Entre las principales acciones destacan la reconstrucción y reforzamiento de redes de agua potable, mejoramiento de sistemas de drenaje, obras de protección contra inundaciones, desazolve y rectificación de cauces en los ríos Cazones y Pantepec, así como la modernización de la planta de tratamiento de aguas residuales de Poza Rica.
Vivienda y relocalización
Por su parte, la secretaria de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, Edna Elena Vega Rangel, señaló que el censo realizado por la Secretaría del Bienestar identificó 33 mil 857 viviendas con daños mayores o totales. De estas, 4 mil 60 familias, ubicadas en 31 localidades, deberán ser relocalizadas.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284927-sheinbaum-anuncia-inversion-de-20-mil-mdp-para-infraestructura-y-reconstruccion-en-veracruz/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/percepcion-de-inseguridad-en-mexico-sube-a-638-al-cierre-de-2025-revela-inegi.htm</url><titulo>Percepción de inseguridad en México sube a 63.8% al cierre de 2025, revela INEGI</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 08:32:02
La brecha de género se mantiene sin cambios significativos: 69.4 por ciento de las mujeres manifestó sentirse insegura, frente a 57.1 por ciento de los hombres.
Los lugares donde la población percibe mayor riesgo son los cajeros automáticos en la vía pública, con 72.3 por ciento; calles y transporte público, ambos con 64.9 por ciento; y carreteras, con 58.9 por ciento.
Además, 36.3 por ciento de los encuestados reportó haber tenido algún conflicto o enfrentamiento directo durante el último trimestre de 2025, principalmente por problemas vecinales relacionados con ruido, basura o estacionamiento, lo que representa un incremento respecto a mediciones previas.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284899-percepcion-de-inseguridad-en-mexico-sube-a-638-al-cierre-de-2025-revela-inegi/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/llega-tercera-tormenta-invernal-de-la-temporada.htm</url><titulo>Llega tercera tormenta invernal de la temporada</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 23 de Enero de 2026 a las 07:27:39
Pronóstico de lluvias para el 23 de enero de 2026:
Fuertes con puntuales muy fuertes (50 a 75 mm): Baja California Sur, Sonora, Chihuahua, Sinaloa y Durango.
Baja California Sur, Sonora, Chihuahua, Sinaloa y Durango. Chubascos con lluvias puntuales fuertes (25 a 50 mm) : Baja California y Coahuila.
: Zacatecas, Nayarit, San Luis Potosí, Michoacán, Puebla, Chiapas, Veracruz, Tabasco y Campeche. Posible caída de nieve y/o aguanieve: sierras de Baja California, Sonora, Chihuahua y Durango.
Pronóstico de temperaturas mínimas para este viernes:</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284890-llega-tercera-tormenta-invernal-de-la-temporada/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/este-viernes-llegara-al-pais-la-tercera-tormenta-invernal-de-la-temporada-se-preve-un-descenso-significativo-en-la-temperatura.htm</url><titulo>Este viernes llegará al país la tercera tormenta invernal de la temporada; se prevé un descenso significativo en la temperatura</titulo><texto>De acuerdo con el pronóstico, entre el fin de semana y el martes se registrará un descenso significativo de las temperaturas, además de heladas en regiones del noreste, oriente y centro del territorio nacional, así como en zonas montañosas del sureste. También se espera la caída de nieve o aguanieve en el Nevado de Colima y en sierras de Baja California, Sonora, Sinaloa, Chihuahua, Durango, Nuevo León y Coahuila, además de cimas elevadas del centro y oriente del país.
El SMN anticipa además un evento de Norte con rachas de viento de entre 70 y 90 kilómetros por hora en Tamaulipas y Veracruz, así como rachas de 40 a 60 km/h en Tabasco, Campeche, Yucatán, el norte de Quintana Roo y el istmo y Golfo de Tehuantepec.
Para el sábado, se pronostican vientos intensos con rachas de 70 a 90 km/h en Coahuila, Durango y Zacatecas; de 50 a 70 km/h en Baja California, Sonora, Chihuahua y Durango; de 40 a 60 km/h en San Luis Potosí, y de 30 a 50 km/h en Baja California Sur. En Tamaulipas continuará el evento de Norte con rachas de hasta 90 km/h.
El director del SMN, Fabián Vázquez, advirtió que este fenómeno tendrá una duración prolongada, ya que para lunes y martes se mantendrán ambientes muy fríos, con temperaturas por debajo de los -12 grados Celsius en el norte y noroeste, por lo que recomendó a la población abrigarse adecuadamente y seguir las indicaciones de Protección Civil.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284878-este-viernes-llegara-al-pais-la-tercera-tormenta-invernal-de-la-temporada-se-preve-un-descenso-significativo-en-la-temperatura/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/entrega-sheinbaum-las-tarjetas-del-programa-pension-mujeres-bienestar-en-puebla-a-mexicanas-en-reconocimiento-a-su-labor-en-las-familias.htm</url><titulo>Entrega Sheinbaum las tarjetas del Programa Pensión Mujeres Bienestar en Puebla a mexicanas en reconocimiento a su labor en las familias</titulo><texto>Sheinbaum destacó que su administración también honra a las mujeres heroínas de la patria, ahora incluidas en el calendario cívico tras la reforma a la Ley sobre el Escudo, la Bandera y el Himno Nacionales, que estableció 32 fechas emblemáticas.
Durante su gira por Puebla, la presidenta informó una reducción del 41 por ciento en homicidios dolosos y del 11 por ciento en delitos de alto impacto, así como inversiones por 5 mil millones de pesos para 2026-2027 y 2 mil millones adicionales para atender daños por las lluvias de 2025.
El gobernador Alejandro Armenta agradeció el respaldo federal y destacó la décima visita de la presidenta a Puebla para cumplir compromisos con mujeres y jóvenes.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284876-entrega-sheinbaum-las-tarjetas-del-programa-pension-mujeres-bienestar-en-puebla-a-mexicanas-en-reconocimiento-a-su-labor-en-las-familias/0-grande.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.noventagrados.com.mx/nacional/hablo-de-mas-y-firmo-su-sentencia-los-videos-de-el-botox-que-encendieron-a-harfuch-y-sheinbaum-y-precipitaron-su-caceria-de-la-denuncia-social-a-la-intervencion-de-trump.htm</url><titulo>Habló de más y firmó su sentencia: Los videos de “El Botox” que encendieron a Harfuch y Sheinbaum y precipitaron su cacería; de la denuncia social a la intervención de Trump</titulo><texto>Autor: Redacción / Noventa Grados | Fecha: 22 de Enero de 2026 a las 23:51:32
Sus dos videos no fueron mensajes de defensa. Fueron gritos de un hombre acorralado.
El primer video: el disfraz social
Para los aparatos de inteligencia, el mensaje no fue social: fue confirmación. Confirmación de control territorial, de poder de fuego y de una estructura criminal que operaba como brazo armado en Tierra Caliente.
El segundo video: cruzar la línea
De criminal regional a riesgo nacional
Había pasado del plomo al discurso, del narco local al desafío al Estado. Ese error selló su destino.
La cacería
Tras los videos, el operativo se intensificó con un despliegue aéreo, fuerzas federales conjuntas operando en tierra y vigilancia total en Apatzingán y comunidades clave.
Los mensajes que buscaban protección terminaron siendo pistas. Las palabras que pretendían intimidar, justificaron ir por todo.
El final anunciado
Y cuando un criminal hace eso, el margen se acaba. Sus videos no detuvieron la cacería. La aceleraron.
Porque en Michoacán, cuando el poder criminal intenta gobernar con palabras, el Estado responde con fuerza.</texto><imagen_url>https://www.noventagrados.com.mx/library/imagen/284882-hablo-de-mas-y-firmo-su-sentencia-los-videos-de-el-botox-que-encendieron-a-harfuch-y-sheinbaum-y-precipitaron-su-caceria-de-la-denuncia-social-a-la-intervencion-de-trump/0-grande.jpg</imagen_url></noticia></noticias>