<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/5-superheroes-de-marvel-que-formaron-parte-de-los-4-fantasticos/1732979</url><titulo>Estos 5 superhéroes formaron parte de Los 4 Fantásticos y no lo sabías</titulo><autores>Clara Vázquez</autores><texto>En el enorme universo de Marvel, pocas familias son tan emblemáticas como la de Los 4 Fantásticos, quienes hoy están de vuelta en la pantalla grande gracias a la nueva película de Matt Shakman.

Como todos sabemos, este equipo de héroes está conformado por el Sr. Fantástico (Reed Richards), la Mujer Invisible (Sue Storm), la Antorcha Humana (Johnny Storm) y la Mole (Ben Grimm).

Sin embargo, en sus más de 60 años de historia, Los 4 Fantásticos han tenido momentos de cambio, y otros superhéroes han ocupado un lugar en sus filas.

Estos héroes ya fueron fantásticos

Aunque no concebimos una alineación diferente a la clásica, lo cierto es que en los cómics todo es posible.

A continuación, te presentamos a cinco personajes, algunos muy famosos y otros más sorprendentes, que ya formaron parte de la familia.

Spider-Man

Después de que la Mole abandonara el equipo por un tiempo, el Sr. Fantástico le ofreció un puesto a Spider-Man. Obviamente Peter Parker aceptó con entusiasmo y hasta se mudó al edificio Baxter.

Aunque su paso fue breve y estuvo lleno de conflictos internos, el amigable vecino fue un miembro oficial del equipo, como se vio en Fantastic Four #218, publicado en 1980.

Wolverine

Wolverine también formó parte del equipo en una etapa reciente. En la serie Fantastic Four Vol. 6, el equipo original desaparece y sus hijos, Franklin y Valeria Richards, deciden recrearlo.

Para ello, reclutan a varios héroes de Los Vengadores, incluyendo a Wolverine. Esta peculiar alineación se mostró en Fantastic Four Vol. 6, #1, publicado apenas en 2018.

Ghost Rider

Durante un breve periodo de los 90, Danny Ketch, mejor conocido como Ghost Rider, se unió a Los 4 Fantásticos; esto sucedió cuando la Antorcha Humana fue capturado por los skrulls.

Danny aceptó temporalmente el puesto, un evento que se relató en el cómic Fantastic Four #347, publicado en 1991.

Hulk

Él también ha formado parte del equipo. En la etapa de los cómics en que se formaron Los Vengadores, Hulk se unió a Los 4 Fantásticos para llenar el vacío que dejó La Mole; sin embargo, la colaboración fue bastante tensa debido a la personalidad volátil de Bruce Banner.

Aunque en realidad su paso sí fue memorable por la fuerza inmensa que aportó al equipo, aunque también por los constantes choques de ego. Esta formación se vio en Fantastic Four #25, publicado en 1964.

Black Panther

Antes de ser un rey y un Vengador, T'Challa, es decir, Pantera Negra, fue un miembro de Los 4 Fantásticos, ya que reemplazó a Johnny Storm en una etapa donde el equipo necesitaba un nuevo miembro.

El poderoso rey de Wakanda se unió a la familia de héroes en el cómic Fantastic Four #52, que se publicó en 1966, aportando su intelecto y habilidades de combate.

Como se puede apreciar, desde su creación, grandes figuras del Universo Marvel -con diversas habilidades y personalidades- han pasado por las filas de Los 4 Fantásticos.

Sin embargo no son los únicos, pues otros héroes como She-Hulk, Ant-Man, Medusa, Luke Cage y hasta Doctor Strange también se han sumado en algún momento.</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/styles/image1200x630/public/pictures/2025/08/14/3360025.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/leonardo-dicaprio-es-detenido-por-la-policia-en-ibiza-tras-no-reconocerlo-en-exclusiva</url><titulo>Leonardo DiCaprio es detenido por la policía en Ibiza tras no reconocerlo en exclusiva fiesta</titulo><autores>B. Rodríguez</autores><texto>Leonardo DiCaprio vivió un momento de esos que uno solo esperaría ver en una comedia de Hollywood, fue detenido y registrado por la policía en Ibiza, ¡porque no lo reconocieron!

Te puede interesar: Leonardo DiCaprio sufre picadura de medusa durante sus vacaciones con su novia

El actor de 50 años estaba camino a una exclusiva fiesta de tequila, cuando fue interceptado por la policía local, a pesar de estar sin su clásica máscara para despistar paparazzis, luciendo un look completamente negro y su infaltable gorra, los agentes no se dieron cuenta de que tenían frente a ellos a una de las estrellas más reconocidas del mundo.

En un video difundido por el medio inglés Daily Mail, se lo ve revisando su celular mientras espera su turno para ser registrado. Al fondo, se escucha a una mujer, que posiblemente se trate de su novia, la modelo Vittoria Ceretti, decir: “Me están registrando a fondo ahora mismo”.

Aunque no se confirma si era ella, fuentes cercanas aseguran que la italiana no fue señalada por la policía.

La escena, ocurrió en una noche llena de estrellas a la que asistieron famosos como Tobey Maguire, Kendall Jenner y otros VIPs sí lograron ingresar. El rapero Travis Scott, en cambio, no corrió con la misma suerte y se quedó afuera de la fiesta.

Según testigos, se trató de un control de seguridad estándar al que fueron sometidos todos los invitados, sin excepciones.

“Todos fueron revisados y pidieron identificación. Es gracioso, hicieron una doble mirada y luego lo dejaron entrar”.

También puedes leer: VIDEO: Leonardo DiCaprio es captado comprando tortillas en supermercado y causa sensación

Incluso, DiCaprio, con sencillez y buen humor, soportó la situación con cortesía y una sonrisa.

DiCaprio es un visitante habitual de Ibiza y este verano no ha sido la excepción, pues junto a Vittoria Ceretti, fue visto navegando en el yate de Jeff Bezos, disfrutando del sol español. Además, la pareja asistió a la boda del magnate en Venecia.

CONSULTA AQUÍ LAS NOTICIAS DE ÚLTIMA HORA

*brc</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/13/3359384.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/christian-nodal-pide-perdon-a-cazzu-por-haberse-enamorado-de-angela-aguilar/1732978</url><titulo>Christian Nodal pide perdón a Cazzu por haberse enamorado de Ángela Aguilar</titulo><autores>Paola Jiménez</autores><texto>Nodal y Cazzu fueron parte del tema principal en una reciente entrevista que ofreció el cantante sonorense, donde reveló detalles desconocidos sobre su ruptura con la madre de su hija y su relación con Ángela Aguilar.

Las declaraciones no pasaron desapercibidas, ya que incluyeron disculpas públicas, revelaciones sobre el inicio del romance con Ángela Aguilar y de la boda secreta que Nodal y Ángela realizaron en Roma.

Te recomendamos: Christian Nodal se casó con Ángela Aguilar solo 15 días después de reencontrarse

El artista no solo defendió a su actual pareja, sino que también habló sobre los efectos negativos que ha tenido el hate hacia Ángela. Aseguró que su esposa ha sido injustamente atacada en redes sociales desde que se hizo pública su relación.

Nodal pide perdón a Cazzu

Durante la entrevista, Christian Nodal explicó que su ruptura con Cazzu ocurrió el 8 de may o del 2024. Sin embargo, menos de una semana después, el 14 de mayo, ya se le vio públicamente con Ángela Aguilar.

Ante este hecho, ofreció una disculpa a Cazzu reconociendo que el proceso no fue el más adecuado.

"Me enamoré, pensé que bastaba con ser honesto, me hubiera gustado darle más tiempo para procesar la tristeza, el dolor o el despecho (a Cazzu), pero no fue por gusto. Yo no sabía que iba enamorar el mismo mes que me separé".

“Lo siento mucho, pero había una plebita de por medio”, dijo en referencia a Ángela.

Nodal defiende a Ángela Aguilar de los ataques en redes

Otra parte central de sus declaraciones fue la defensa que hizo de Ángela Aguilar, a quien describió como una persona noble, respetuosa y madura, a pesar de su juventud.

Según el cantante, su pareja ha sido víctima de críticas injustas tras el anuncio de su relación y eso ha afectado su imagen.

Nodal negó que Ángela haya tenido una actitud negativa hacia su expareja o su hija y fue tajante al decir:

"Si se burlara de mi ex o de mi hija no estaría con ella. Yo no he querido hablar, porque tenía mucho coraje... Me encab…".

El cantante aclaró que nunca hubo una traición ni una infidelidad, y que la relación con Ángela comenzó cuando ya todo había terminado con Cazzu.

También recalcó que tanto él como Aguilar han sido honestos con su hija y que no hay nada que esconder en su actual etapa como pareja.

Una historia que comenzó años atrás

Durante la entrevista, Christian Nodal compartió que conoció a Ángela Aguilar cuando ella tenía 13 años y él 18. Aunque en aquel momento no hubo una relación amorosa, sí se generó una conexión.

Esta historia fue contada por el propio cantante en el podcast Zona de Desm… donde dijo que ese primer acercamiento fue interrumpido por Pepe Aguilar, quien cuidó que no pasara a más.

Ese vínculo inicial fue el punto de partida para su colaboración en 2020 con el tema "Dime Cómo Quieres", y, según el cantante, también fue una señal de lo que estaba por venir.

Nodal mencionó que durante la pandemia hacía videollamadas con Ángela Aguilar y que estuvieron a punto de iniciar una relación, pero Ángela aún era muy chica y prefirieron dejar de hablar, hasta el año pasado.

El cantante también reveló que él y Ángela se casaron en Roma el 29 de mayo, poco después de haber terminado con Cazzu. La ceremonia, descrita por él como una "boda espiritual", fue realizada como un acto íntimo antes de enfrentar la reacción del público.

Actualmente viven juntos en Estados Unidos, donde han establecido su hogar. Nodal compartió que Aguilar lo ha conquistado no solo por su personalidad, sino también por su forma de ver la vida.

"Me encantó la dinámica del amor, lo que ha visto de sus abuelos, de sus padres. Me enamoró que cocina. Ella decoró la casa. Ella remodeló todo. Ángela me enamoró por sangrona".

Incluso mencionó que su nueva pareja ya tenía un espacio preparado para Inti, la hija que tiene con Cazzu.

PJG</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360010.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/netflix-revela-trailer-oficial-de-la-segunda-parte-de-merlina-temporada-2/1732991</url><titulo>Netflix revela tráiler oficial de la segunda parte de Merlina temporada 2</titulo><autores>Karla Palacio</autores><texto>Ya han pasado unos días desde que Netflix estrenó la primera parte de la segunda temporada de Merlina y, para quienes esperan con ansias la segunda parte, hoy la plataforma de streaming nos dio un pequeño adelanto de lo que se viene en los últimos cuatro episodios.

Te recomendamos: Rosaline Rotwood, el personaje de Lady Gaga en Merlina, debutará en septiembre

¿Qué nos dice el nuevo tráiler de la segunda parte de Merlina 2?

Como ya sabemos, en esta segunda temporada de Merlina, la protagonista regresa a la Academia Nunca Más para enfrentar un nuevo ciclo lleno de peligros y secretos, esta vez con un mayor enfoque en la familia Addams.

Durante los primeros cuatro capítulos, la serie dejó varias preguntas abiertas: cuáles son los planes del director de Nunca Más, qué sucede con la tía de Merlina, quién es el zombi que parece regenerarse cada vez que ataca a una nueva víctima y, sobre todo, si Enid sigue en peligro después de descubrir la identidad del asesino.

En este nuevo adelanto podemos ver el regreso de rostros conocidos de la primera temporada. Tal es el caso de la directora Weems, quien aparentemente será la guía espiritual de Merlina luego de haber quedado en coma.

También se revela que el nuevo objetivo de Merlina es encontrar a Tyler, tras su fuga del hospital psiquiátrico. Entre las escenas mostradas en el tráiler, se anticipa un baile y una especie de feria, eventos que podrían tener un papel importante en la trama.

Además, se da a entender que “una vida está en riesgo”, lo que sugiere que Merlina continuará buscando la forma de mantener a Enid a salvo y evitar que se cumpla la profecía revelada en sus visiones.

Aquí puedes ver el tráiler:

También puedes leer: ¿Cuándo y a qué hora se estrena la parte 2 de la segunda temporada de Merlina?

¿En qué terminó la primera parte de Merlina temporada 2?

El capítulo 4 de la primera parte de la segunda temporada de Merlina dejó a los fans pidiendo más, cerrando con un bloque lleno de acción y teorías que, hasta la fecha, muchos siguen intentando resolver.

En esta entrega, Merlina llega a Willow Hill para encontrar respuestas sobre quién es LOIS, y descubre que no se trataba de una persona, sino de un programa en el que se experimentaba con alumnos de Nunca Más, dados por muertos para quitarles sus habilidades.

Asimismo, en este mismo capítulo se revela que el asesino es nada más y nada menos que Judi, la asistente de la doctora Fairburn.

Mientras todo esto sucede, en los pasillos del hospital se produce una fuga masiva de pacientes luego de que el zombi se liberara y comenzara a atacar a los guardias. Entre la confusión, Tyler es liberado por Marilyn Thornhill.

El capítulo culmina con Tyler y Merlina frente a frente, hasta que la escena cambia y muestra cómo Merlina es arrojada por una ventana hacia el vacío, quedando inconsciente y dejando la incógnita sobre si logra sobrevivir.

¿Cuándo se estrena la segunda parte de la temporada 2 de Merlina?

De acuerdo con el tráiler lanzado, la segunda parte de la temporada 2 de Merlina llegará a las pantallas de Netflix el 3 de septiembre de 2025.

Aunque aún no se ha confirmado el horario de estreno, es posible que los últimos cuatro capítulos se liberen durante la madrugada.

Para esta segunda parte, las estrellas invitadas serán Frances O'Connor y Lady Gaga; sobre esta última hay una gran expectativa en torno al papel que desempeñará en la temporada.

Por si te interesa: ¿Por qué Percy Hynes White, Xavier en 'Merlina', no aparece en la segunda temporada?</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/styles/image1200x630/public/pictures/2025/08/14/3360066.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/sinead-oconnor-tendra-su-pelicula-biografica/1732987</url><titulo>Sinéad O’Connor tendrá su película biográfica</titulo><autores>Paola Jiménez</autores><texto>Sinéad O’Connor tendrá una película biográfica que explorará su vida y carrera. La producción, revelada por el medio Variety, busca mostrar desde sus primeros años en Dublín hasta su consagración como una de las artistas más influyentes de la música.

El filme también abordará su faceta como activista y las controversias que marcaron su trayectoria. La cantante falleció en 2023 a los 56 años, dejando un legado musical que hoy muchos recuerdan.

Te recomendamos: Un año después, revelan causa exacta de la muerte de Sinead O'Connor

En 1987, la artista lanzó su primer disco, The Lion and the Cobra, a la edad de 21 años. Aunque ese trabajo fue bien recibido por la crítica, su verdadero reconocimiento mundial llegó tres años después con su interpretación del tema de Prince Nothing Compares 2 U, que se convirtió en un éxito masivo y un símbolo de su carrera.

Lo que se sabe de la película biográfica de Sinéad O’Connor

La dirección de esta película estará a cargo de Josephine Decker, mientras que el guión será escrito por la autora irlandesa Stacey Gregg. La producción contará con la participación de la compañía ie: entertainment, responsable del documental Nothing Compares, junto con Nine Daughters y See-Saw Films.

Fodhla Cronin O’Reilly, Iain Canning y Emile Sherman, ganadores del Oscar por El discurso del rey, figuran entre los productores, acompañados de Neil Chordia.

El músico Tim Clark será productor ejecutivo para ie: entertainment, y BBC Film financiará el proyecto.

De acuerdo con Variety, la historia que contará la película no solo mostrará su ascenso artístico, sino que también profundizará en cómo su popularidad se entrelazó con su activismo.

Se explorará la manera en que utilizó su voz para visibilizar casos de abusos y corrupción dentro de la Iglesia Católica y el Estado irlandés.

La carrera de Sinéad O’Connor

A lo largo de su trayectoria, O’Connor alcanzó hitos históricos. Con solo 23 años ganó un Grammy gracias a su segundo álbum, I Do Not Want What I Haven’t Got, el cual se mantuvo seis semanas en el número uno del Billboard estadounidense en 1990.

Este disco incluyó Nothing Compares 2 U, uno de los sencillos más vendidos de ese año, que también le valió múltiples premios, como un Brit Award y un Billboard. Además, se convirtió en la primera mujer en obtener el galardón de MTV al Video del Año.

Su papel como figura pública no se limitó a la música. Ella misma se definía como una “cantante de protesta” y utilizó su fama para denunciar injusticias.

Entre sus acciones más recordadas está la ocurrida en 1992, durante su participación en Saturday Night Live, cuando, con apenas 25 años, rompió una fotografía del Papa Juan Pablo II, un gesto que provocó un intenso debate y reacciones encontradas.

PJG</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360038.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/ya-es-oficial-la-fan-store-de-oasis-llega-a-la-ciudad-de-mexico/1732995</url><titulo>¡Ya es oficial! La fan store de Oasis llega a la Ciudad de México</titulo><autores>B. Rodríguez</autores><texto>La espera terminó, y los fans mexicanos de Oasis tienen un motivo más para emocionarse este 2025. Además de los esperadísimos conciertos que tendrán lugar en el Estadio GNP los próximos 12 y 13 de septiembre, la banda británica acaba de anunciar la apertura de su tienda oficial en la CDMX, donde podrás encontrar todo el merchandising exclusivo de la gira Oasis Live '25.

Te puede interesar: ¿Ricky Martin abrirá los shows de Oasis en Sudamérica? Esto dijo Liam Gallagher

¿Dónde estará?

La tienda estará ubicada en Plaza Carso, en Calle Lago Zurich 245, colonia Ampliación Granada, en la alcaldía Miguel Hidalgo. Un punto icónico para una banda igual de legendaria.

¿Cuándo abre?

A partir del 25 de agosto y hasta el 13 de septiembre, o hasta agotar existencias, será posible visitarla todos los días, de 10:00 a 20:00 horas. La fecha de cierre coincide, además, con el segundo y último concierto de Oasis en México.

¿Cómo puedes visitar la tienda?

Es necesario registrarte previamente en el sitio web oficial de Oasis, donde podrás seleccionar la fecha y horario de tu visita, se recomienda no llevar mochilas grandes ni bolsas voluminosas para evitar contratiempos al ingresar.

¿Qué encontrarás?

La fan store de Oasis es mucho más que una tienda: es una experiencia. Ahí podrás encontrar merch oficial y artículos de edición limitada, incluyendo:

Ropa:

Playeras con logos y portadas clásicas

Sudaderas, chamarras y bucket hats

¡Incluso ropa para bebé!

Y una esperada colaboración con Adidas (¡sí, sudaderas y pants incluidos!)

Música:

Vinilos, CDs y box sets para verdaderos coleccionistas.

Accesorios y deco:

Tazas, tote bags, pines, llaveros

Vasos cerveceros, calcetines, mochilas

Posters, impresiones digitales, mantas y más.

Además de la tienda en la CDMX, la banda también abrirá fan stores en Toronto, Chicago, Nueva York y Los Ángeles, como parte de su gira internacional. Así que México se suma al tour no solo con los conciertos, sino también con esta experiencia pop-up única.

También puedes leer: Oasis regresa tras 15 años y desata gira millonaria con nostalgia y polémica

Si eres fan de Oasis, o conoces a alguien que lo sea, la cita es en Plaza Carso este 25 de agosto, muchas de estas piezas son de edición limitada y se van volando.

CONSULTA AQUÍ LAS NOTICIAS DE ÚLTIMA HORA

*brc</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360085.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/lanzan-bombon-asesino-un-polemico-paquete-estetico-inspirado-en-ninel-conde/1732839</url><titulo>Lanzan ‘Bombón Asesino’, un polémico paquete estético inspirado en Ninel Conde</titulo><autores>B. Rodríguez</autores><texto>Ninel Conde, quien en las últimas semanas ha ganado notoriedad gracias a su participación en La Casa de los Famosos, es conocida no solo por su carrera artística, sino por los innumerables procedimientos estéticos a los que se ha sometido y gracias a los cuales se mantiene joven.

Te puede interesar: ¡Pelea de divas! Ninel Conde estalla contra Mar en 'La Casa de los Famosos 2025'

Entre estos se encuentran botox, aplicación de rellenos, liposucciones, levantamiento de cejas, y demás, gracias a los cuales a través de los años el público ha sido testigo de la transformación de la famosa, quien luce muy diferente a como se veía en sus inicios.

Ahora, en redes sociales está llamando la atención que las cirugías de Ninel están inspirando a expertos en esta práctica, quienes han lanzado una atractiva promoción que promete a las mujeres lucir como la famosa.

“Bombón asesino”, un paquete inspirado en la cantante

Así es como un centro estético en la Ciudad de México se ha robado todas las miradas y comentarios, tras lanzar un paquete llamado nada más y nada menos que “Bombón Asesino”, inspirado en el look de la siempre mediática Ninel Conde.

Con un costo de 6,999 pesos, la promoción promete un rostro más joven, definido y con “look de impacto”, gracias a la combinación de Botox Full Face, ADN de salmón y relleno de labios. Pero lo que podría parecer solo una oferta más de belleza ha terminado por desatar una auténtica polémica.

El nombre del paquete es claramente una referencia al sobrenombre con el que Ninel se hizo famosa, y la publicidad incluso insinúa que es el tratamiento que la artista usa. El médico detrás de la oferta es “Javi Derma”, conocido en redes por atender a varios famosos, entre ellos, supuestamente, a la propia Ninel y otras figuras, como Karime Pindter.

Y aunque muchas personas se han mostrado interesadas en “lucir como Ninel”, otros no lo ven tan claro. La crítica no se ha hecho esperar, pues cuestionan que tan legal es utilizar la imagen o el nombre de una celebridad para promocionar servicios sin su autorización.

También puedes leer: "Fuerte como artista, débil como ser humano": Alexis Ayala responde a Ninel Conde; ella enfurece

“¿Ninel aprobó esto?”, “Está bien que uno quiera verse linda, pero no así”, “Es publicidad engañosa si ella no está de acuerdo”, comentaron internautas en redes sociales.

Por ahora, el centro estético sigue promocionando su “Bombón Asesino Pack” y aunque la oferta ha provocado toda clase de reacciones como bromas y memes, se prevé que la famosa o su equipo se pronuncien al respecto.

CONSULTA AQUÍ LAS NOTICIAS DE ÚLTIMA HORA

*brc</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/13/3359641.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/funcion/anillo-compromiso-cristiano-ronaldo-georgina-rodriguez-no-es-caro/1732845</url><titulo>El anillo que le dio Cristiano Ronaldo a Georgina no es el más caro</titulo><autores>Diego Guerrero</autores><texto>El anillo de compromiso que le dio Cristiano Ronaldo a Georgina Rodríguez es uno de los más comentados este año.

Dicen que ella alguna vez le preguntó: ”¿Y el anillo pa’ cuándo?”… y vaya que la respuesta llegó. El diamante que recibió ha causado furor: los expertos estiman que podría costar unos 5 millones de dólares. ¿Te imaginas?

Pero no es el único anillo millonario que hemos visto en 2025. En junio, durante la boda de Jeff Bezos y Lauren Sánchez en Italia, ella presumió dos anillos cuyo valor conjunto podría superar los 6.5 millones de dólares.

¿Cuáles son los anillos más costosos?

Y si hablamos de récords, la lista es larga:

Mariah Carey recibió en 2016 un anillo de más de 7 millones de dólares de James Packer… aunque al final no se casaron.

Beyoncé recibió de Jay-Z, en 2007, una joya de más de 5 millones de dólares.

Y la reina indiscutible, Elizabeth Taylor, estuvo comprometida diez veces… y tuvo diez anillos exclusivos, cada uno más impresionante que el anterior.

¿Qué hace que un anillo sea tan costoso?

El tamaño del diamante, su pureza, el diseño, la marca y, por supuesto, el nombre de quien lo luce. En el mundo de las celebridades, el anillo de compromiso no es solo un símbolo de amor: es una declaración de lujo y poder.

Lo interesante es que, más allá del brillo y el precio, estos anillos se convierten en piezas con historia. Algunos terminan subastados por cifras millonarias, otros se heredan como tesoros familiares y unos cuantos desaparecen en medio de rupturas mediáticas.

¿Sabías que en joyería el valor de un diamante no solo se mide en quilates, sino también por sus “4C” (color, claridad, corte y quilates)? Esa combinación puede duplicar o triplicar el precio de una pieza.

Así que la próxima vez que veas a una estrella presumir su anillo, no te fijes solo en el tamaño… piensa en todo lo que hay detrás: desde el diseño exclusivo hasta la historia que contará en las revistas y, quizá, en las subastas del futuro.

*KU*</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/13/3359659.jpg</imagen_url></noticia></noticias>