<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/global/europa-defiende-a-zelenski-y-trump-lo-excluye-manana-cumbre-en-alaska/1732951</url><titulo>Europa defiende a Zelenski y Trump lo excluye; mañana, cumbre en Alaska</titulo><autores>Vanessa Arteaga, Afp Y Reuters</autores><texto>Previo a la cumbre entre Estados Unidos y Rusia, que se lleva a cabo en Alaska mañana, el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, afirmó que quiere una segunda cumbre en la que sí asista el mandatario Volodímir Zelenski.

En tanto, Europa reiteró su respaldo a Ucrania.

Se pueden conseguir grandes cosas en la primera reunión, será una reunión muy importante, pero prepara el terreno para una segunda reunión”, declaró el presidente estadunidense en rueda de prensa.

Con lo cual, aludió que Zelenski no estará en el encuentro.

Mañana, en Alaska, se llevará a cabo la cumbre bilateral entre Rusia y Estados Unidos, la primera reunión del segundo mandato de la era Trump.

El objetivo será intentar encontrar una solución a la guerra que Moscú libra en Ucrania desde hace más de tres años.

Si la primera sale bien, tendremos una segunda reunión rápidamente”, declaró a periodistas.

Los líderes europeos sostuvieron una llamada con Trump, en la que participaron también Zelenski y el secretario general de la OTAN, Mark Rutte.

Previo al encuentro, la Unión Europea (UE) cobijó a Zelenski e insistió en la presencia del país invadido en Alaska.

En una rueda de prensa posterior a la reunión mantenida entre líderes europeos, el canciller alemán, Friedrich Merz, señaló que los mandatarios del bloque pidieron a Trump que la negociación con Putin debe contar con Ucrania y culminar con un alto al fuego.

No se puede tomar ninguna decisión sin Ucrania. La soberanía del país está fuera de toda cuestión”, declaró el jefe del gobierno alemán.

El líder ucraniano reiteró a la Casa Blanca que el objetivo de Putin es “tratar de anexionarse los territorios que ya ocupa”, en referencia la región este de su país.

En el mismo sentido, el presidente francés, Emmanuel Macron, afirmó que EU le expresó su apoyo a que Ucrania tenga un papel activo en la resolución del conflicto.

Trump quiere que Ucrania tenga voz y voto en las negociaciones territoriales con Rusia”, declaró el mandatario.

Al respecto, Alemania expresó los objetivos viables para un acuerdo previo a la reunión.

Se trata de que Ucrania esté presente en la mesa de negociaciones, que sea Ucrania quien trate todos los temas relacionados con el intercambio de territorios, establecer garantías de seguridad ucranianas y transatlánticas firmes y continuar la presión sobre Rusia.

En esta línea, el líder de la OTAN, Mark Rutte, dijo que los líderes europeos, Trump y Zelenski se mantienen unidos en su determinación de poner fin a la guerra contra Ucrania.

La pelota está ahora en la cancha de Rusia”, agregó el representante de la alianza militar.

TE RECOMENDAMOS: Casa Blanca ordena alinear la 'narrativa histórica' de EU en sus museos

cva</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3359944.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/global/elecciones-presidenciales-bolivia-que-sabemos/1732993</url><titulo>¿Qué sabemos de las presidenciales de Bolivia... y por qué Evo Morales tiene todo para perder?</titulo><autores>Bernardo Morato</autores><texto>Bolivia entra en la semana decisiva de sus elecciones generales con un panorama inédito y dos conclusiones claras marcadas por las últimas encuestas publicadas. En primer lugar, ningún candidato lograría una victoria en primera vuelta, lo que llevaría al país a una segunda vuelta histórica entre dos políticos de oposición, Samuel Doria Medina y Jorge “Tuto” Quiroga. Sería la primera vez que se activa un balotaje presidencial desde la introducción de esta figura en la Constitución de 2009, con la definición prevista para el 19 de octubre próximo.

En segundo lugar, sorprende el elevado porcentaje de voto incierto: hasta un 30% del electorado se reparte entre indecisos, votos blancos o nulos, algo muy poco común a estas alturas de la contienda. De confirmarse los pronósticos de los sondeos, los resultados del domingo 17 de agosto marcarían otro hito: la configuración de una Asamblea Legislativa dominada por fuerzas de derecha por primera vez en dos décadas. Sería un giro radical tras casi 20 años de gobiernos del Movimiento al Socialismo (MAS) de Evo Morales primero y Luis Arce después. Sin embargo, la cautela es obligada.

Las encuestas bolivianas han sido imprecisas en el pasado reciente: en 2020 subestimaron por casi 13 puntos el apoyo al entonces candidato Luis Arce, uno de los mayores errores registrados en la región según un estudio del Celag.

“Los liderazgos de Doria Medina y Quiroga no son una garantía, podrían simplemente reflejar que todas las encuestas están midiendo el mismo universo urbano y accesible, mientras ignoran las corrientes subterráneas que podrían provocar una sorpresa el día de la elección”, advierte el economista Ricardo Fernández, doctorando en Estadística de la Universidad de Granada en declaraciones al diario El País.

Uno de los sesgos que él señala es la infrarrepresentación del voto rural —cerca del 30% del padrón y tradicional bastión del MAS—, un segmento difícil de captar incluso con encuestas presenciales en zonas alejadas. En otras palabras, los sondeos estarían sobrevalorando el voto urbano y podrían no estar captando corrientes “invisibles” del área rural que aún tienen potencial de sorpresa en las urnas.

Otro posible elemento sorpresa es el voto oculto de ese amplio bloque de indecisos. Algunos analistas estiman que una parte de ese 30% podría volcarse a última hora por una opción distinta a las dos principales —en alusión al izquierdista Andrónico Rodríguez—, como ocurrió en 2020 a favor del MAS. Sin embargo, aun ese escenario no compensaría la drástica caída en la popularidad de Rodríguez, quien pasó de disputar el segundo lugar a quedar relegado al cuarto o quinto puesto en las últimas encuestas

¿Quiénes son los que lideran las encuestas?

Samuel Doria Medina es un empresario, economista y exministro de 66 años que encarna a una oposición moderada de centro-derecha. Aspira a la Presidencia por cuarta vez, ahora bajo la alianza Unidad, y por primera ocasión llega como favorito en las encuestas para disputar incluso una segunda vueltas. Doria Medina construyó su perfil tras una larga trayectoria empresarial: instaló la franquicia Burger King en Bolivia hace más de 25 años y ha invertido en sectores como la hotelería e inmobiliaria. Ha tejido una coalición amplia desde el centro-izquierda hasta la derecha, mientras él se define como un empresario socialdemócrata de centro, ajeno a las etiquetas ideológicas.

En el pasado compitió sin éxito en varias elecciones: fue candidato presidencial en 2005, 2009 y 2014, y acompañó como vicepresidente fórmulas en 1997 y 2020 (en esta última, junto a Jeanine Áñez, retirándose ambos antes de los comicios para no dividir el voto opositor).

Ahora, Doria Medina centra su campaña en un mensaje de rescate económico. Su lema “100 días, carajo” refleja la promesa de resolver la crisis en poco más de tres meses —una frase que adoptó tras sobrevivir a un accidente aéreo en 2005—. En ese plazo promete restablecer la confianza en la economía y atraer dólares de vuelta al país. Para lograrlo, propone eliminar los subsidios a los combustibles, cerrar empresas estatales deficitarias y recortar drásticamente el gasto público, reduciendo así el abultado déficit fiscalquepasamedia.com. También plantea "transparentar" la gestión estatal y atraer inversión extranjera. Con estas medidas, asegura, podrá estabilizar la economía rápidamente y sentar las bases de un crecimiento sostenible.

En tanto, a sus 65 años, Jorge Quiroga Ramírez, conocido como "Tuto" Quiroga, busca regresar al poder tras haber sido presidente interino en 2001-2002. Ingeniero de formación y veterano político, Quiroga asumió la Presidencia en 2001 tras la renuncia de Hugo Banzer y desde entonces intentó sin éxito volver al Palacio Quemado (se postuló en 2005 y 2014). Ahora renace como abanderado de la alianza opositora Libre, un frente amplio que reúne a más de 15 partidos de diversas ideologías. Quiroga enmarca estos comicios como un punto de inflexión histórico para Bolivia.

“Es un momento histórico que tendrá efectos sísmicos, porque pone fin a 20 años de decadencia, destrucción, despilfarro y corrupción” del proyecto masista, declaró recientemente, prometiendo un “cambio de rumbo dramático” para el país.

Al igual que Doria Medina, promete medidas económicas de choque: acudir al FMI para obtener hasta 10 mil millones de dólares, desmontar el modelo estatista e implementar un cambio radical pro-mercado. Quiroga quiere liberalizar la economía, atraer inversión extranjera y reinsertar a Bolivia en el comercio global mediante acuerdos de libre comercio. También enfatiza revitalizar el sector energético —“resucitar” la producción de gas tras el 'derroche' del MAS— para aprovechar plenamente el litio, y hacer una “revolución productiva” en la agricultura que inyecte dólares rápidamente a la economía.

En política exterior, se distancia de los aliados del MAS y asegura que alineará a Bolivia con las democracias occidentales. Además, promete mano dura contra el narcotráfico —“conmigo no hay transacción posible” con los narcos, afirma—, una postura que, según él, le ganó la eterna enemistad de Evo Morales.

¿Por qué va en debacle el partido de Evo Morales?

Mientras los dos candidatos opositores capitalizan el deseo de cambio, el oficialismo del MAS enfrenta una fractura interna sin precedentes. El presidente Luis Arce, desgastado por la crisis económica y divisiones internas, decidió no postularse a la reelección, dejando acéfala a la fuerza que gobernó Bolivia durante 14 años con Morales y los últimos 5 años bajo su propio mandato.

Las siglas del MAS quedaron del lado de Arce, que designó como candidato oficialista al exministro de Gobierno, Eduardo del Castillo, pero este apenas ronda el 2% de intención de voto en las encuestas. Por otro lado, Evo Morales, inhabilitado legalmente para competir por haber excedido el límite de mandatos, se ha convertido en un outsider combativo: recorre su bastión cocalero en el Chapare proclamando que “sin Evo no hay elecciones” y denunciando persecución política por parte del Gobierno.

La pelea entre Morales y Arce ha derivado en un fratricidio político que ensombrece estos comicios. Arce ha emprendido varias acciones legales contra su exmentor (acusaciones de terrorismo, corrupción y otros cargos), mientras Morales ha movilizado a sus bases con bloqueos y protestas que incluso derivaron en enfrentamientos mortales semanas atrás. Evo acusa de traición a quienes fueron sus aliados, y abiertamente ha instado a sus seguidores a anular su voto en señal de protesta. En medio de este fuego cruzado, la izquierda boliviana concurrirá dividida y debilitada a las urnas.

El joven Andrónico Rodríguez, antiguo delfín político de Morales y presidente del Senado, intentó capitalizar el voto progresista con la Alianza Popular (una escisión “evista” del MAS), pero no logró unir a los movimientos sociales detrás de su candidatura. La Federación de Trabajadores Campesinos de La Paz le retiró su apoyo alegando que la elección de sus candidatas (como la exministra Mariana Prado a la vicepresidencia) no se hizo de manera orgánica ni surgida de las bases sindicales.

De igual forma, las influyentes cooperativas mineras cuestionaron su fórmula. Incluso los cocaleros —bastión sindical de Evo— le han dado la espalda: aunque Rodríguez es uno de sus dirigentes, Morales le negó su respaldo y empuja a sus seguidores a votar nulo en vez de apoyarlo.

¿Bolivia está en crisis económica?

Respuesta corta: sí. El contexto económico agrega presión y urgencia a estas elecciones. Bolivia atraviesa una grave crisis económica, con indicadores preocupantes tras años de desequilibrios. La inflación acumulada roza el 17% anual, un nivel que duplica las previsiones oficiales y constituye la tercera tasa más alta de Sudamérica (solo por detrás de Venezuela y Argentina).

A su vez, el país sufre una escasez aguda de divisas que limita incluso las importaciones y presiona al tipo de cambio, y padece desabastecimiento intermitente de combustibles (diésel y gasolina) debido a la caída de la producción de gas natural —Bolivia pasó de exportar gas a gastar divisas en importar—. La población culpa al modelo económico del MAS por esta situación.

Tanto Doria Medina como Quiroga enfocan sus campañas en promesas de rescate económico, conscientes de que la gobernabilidad del próximo gobierno dependerá de aliviar la crisis con rapidezelpais.com. Ambos coinciden en recetar un ajuste fiscal ortodoxo –drástico recorte del gasto público, financiamiento externo e inversión privada–, e incluso Andrónico Rodríguez, desde la izquierda, habla ya de evitar un “Estado paternalista” e integrarse a la economía globalelpais.com, un giro discursivo obligado por la realidad.

“Me preocupa que si no se cumplen las expectativas se sume una nueva frustración que termine en violencia”, advirtió la politóloga Quya Reyna a El País. Quien resulte elegido en estos comicios enfrentará el enorme desafío de restaurar la estabilidad económica y sanar las heridas políticas tras el quiebre del MAS. Su capacidad de cumplir, aunque sea parcialmente, las esperanzas ciudadanas será crucial para evitar que la decepción derive en una nueva oleada de conflictividad social.

bm</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360071.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/global/eu-incauta-a-maduro-aviones-mansiones-joyas-caballos-son-700-millones-de-dolares-en-bienes</url><titulo>EU incauta a Maduro aviones, mansiones, joyas, caballos… son 700 millones de dólares en bienes</titulo><autores>Vanessa Arteaga</autores><texto>Estados Unidos confiscó a bienes al presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, con un valor de 700 millones de dólares, anunció la fiscal general, Pam Bondi, ayer.

Esto es crimen organizado, no es diferente a la mafia y a los (presuntos crímenes) relacionados con Maduro. Los activos superan los 700 millones de dólares que ya hemos confiscado, pero su régimen de terror continúa”, afirmó Bondi en entrevista a la cadena Fox News.

Bondi describió la red del mandatario chavista como una operación del crimen organizado, “que no es diferente a la mafia”.

Incluso, detalló la funcionaria, sus hilos están profundamente arraigados dentro del ejército venezolano.

Según la cadena Deutsche Welle, entre las incautaciones destacan dos lujosos aviones, casas y una mansión en República Dominicana.

Asimismo figuran mansiones en Florida, una granja de caballos, nueve vehículos, millones de dólares en joyas y dinero en efectivo.

El gobierno que encabeza Donald Trump omitió revelar la ubicación exacta de las mansiones ubicadas en su territorio.

Estas incautaciones forman parte del anuncio del pasado 7 de agosto, en el que la Unión Americana duplicó a 50 millones de dólares la recompensa por información que conduzca al arresto del mandatario venezolano, por presuntos vínculos el cártel de Sinaloa.

Un proceso judicial vigente en Nueva York investiga el presunto ascenso de Maduro dentro del Cártel de los Soles, según Miami Herald.

En este contexto, la agencia antidrogas de Estados Unidos (DEA) ha decomisado 30 toneladas de cocaína vinculadas al mandatario chavista Maduro y sus cómplices.

De las cuales, siete toneladas de esta droga están ligadas al mandatario.

Esta, según Bondi, es la fuente principal de ingresos para los cárteles con sede en Venezuela y México.

La Casa Blanca acusa al chavismo de coordinar a la banda Tren de Aragua, declarada como organización terrorista global.

Además, tanto el gobierno de Joe Biden como el de Trump reconocieron como presidente legítimo al opositor Edmundo González Urrutia.

EL DATO: En 2020, EU acusó a Maduro de narco-terrorismo y conspiración para traficar drogas y ofreció 15 millones de dólares a cambio de su captura. Hoy, la recompensa es de 50 millones de dólares.

MEGAOSTENTOSO

Entre las propiedades decomisadas, destaca una mansión de nueve habitaciones, ubicada en República Dominicada, reportó ayer el periódico local Diario Libre.

La propiedad cuenta con 3,000 metros cuadrados construidos.

El inmueble tiene terraza privada, diez baños, comedor formal, sala de estar, cocina gourmet, varias terrazas, palapa y piscina de borde infinito.

Tiene dos suites principales con balcones y vista al mar.

También tiene un bar semicubierto.

La casa se ubica en un complejo con capilla, spa y un helipuerto.

cva</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3359952.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/global/onu-volker-turk-critica-ley-amnistia-peru-1980-2000/1732976</url><titulo>ONU critica la amnistía en Perú y pide revertir la ley de inmediato</titulo><autores>Bernardo Morato</autores><texto>El Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Volker Turk, se dijo el jueves "consternado" por la ley promulgada en Perú que amnistía a militares y policías procesados por el conflicto armado que azotó al país entre 1980 y 2000, un "retroceso" en la búsqueda de justicia.

"Estoy consternado por la promulgación de esta ley de amnistía, que es una afrenta a las miles de víctimas que merecen verdad, justicia, reparaciones y garantías de no repetición, no impunidad", declaró el Alto Comisionado. "Este retroceso en la búsqueda de la justicia y la reconciliación en Perú debe revertirse de inmediato", agregó.

La presidenta de Perú, Dina Boluarte, promulgó la víspera esta ley —aprobada por el Congreso de mayoría conservadora el 9 de julio—, criticada por las organizaciones de derechos humanos.

"Con la promulgación de esta ley de amnistía, el gobierno reconoce el sacrificio de los miembros de las Fuerzas Armadas, policía y comités de autodefensa (civiles) en la lucha contra el terrorismo y la defensa de la democracia", sostuvo la mandataria durante la ceremonia.

El conflicto interno en Perú, en el que las fuerzas del Estado se enfrentaron a las guerrillas de Sendero Luminoso y el Movimiento Revolucionario Túpac Amaru (MRTA), dejó unos 70 mil muertos, la mayoría civiles, según el informe de la Comisión de la Verdad y Reconciliación.

"El derecho internacional, al que está obligado Perú, prohíbe claramente las amnistías y la prescripción de graves violaciones de los derechos humanos y del derecho internacional humanitario", advirtió Turk en su comunicado.

La ley podría aplicarse a 156 casos con sentencia definitiva y a más de 600 procedimientos judiciales en curso por delitos cometidos durante esos años, según estimaron los expertos designados por el Consejo de Derechos Humanos de la ONU, pero que no se pronuncian en nombre de la organización. Antes de esta amnistía, Perú había aprobado en agosto de 2024 una ley que declara prescritos los crímenes de lesa humanidad cometidos antes de 2002 en la lucha contra las guerrillas.

Esa iniciativa, que los defensores de los derechos humanos llaman "Ley de Impunidad", benefició al hoy fallecido expresidente Alberto Fujimori (1990-2000), condenado por ordenar dos matanzas de civiles llevadas a cabo por el ejército en 1991 y 1992, así como a 600 militares procesados.

bm</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360005.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://www.excelsior.com.mx/global/ejercito-israeli-avala-nuevo-plan-en-gaza-incluiran-a-reservistas/1732972</url><titulo>Ejército israelí avala nuevo plan en Gaza; incluirán a reservistas</titulo><autores>Vanessa Arteaga, Afp Y Dpa</autores><texto>El ejército israelí aprobó el marco para una nueva ofensiva en la Franja de Gaza, donde el movimiento islamista Hamás condenó las “agresivas” incursiones terrestres en Ciudad de Gaza

Por orden del gabinete militar del primer ministro Benjamin Netanyahu, el ejército, se prepara para lanzar esta nueva fase de operaciones con el fin de liberar a todos los rehenes israelíes retenidos en Gaza y “derrotar” a Hamás.

El jefe del Estado Mayor, el teniente general Eyal Zamir, “aprobó el marco principal del plan operativo del ejército en la Franja de Gaza”, según un comunicado militar, que no precisó ninguna fecha.

Zamir señaló “la importancia de aumentar la disponibilidad y la preparación de las tropas para el reclutamiento de reservistas”, una cuestión política espinosa, ya que los ultraortodoxos se niegan a efectuar el servicio militar obligatorio.

Hamás denunció “incursiones agresivas en Ciudad de Gaza” y una “escalada peligrosa por parte de Israel”.

En las calles de la ciudad, familias palestinas volvían a huir, con sus equipajes y colchones apilados en bicicletas y carretas.

Netanyahu afirmó el domingo que el plan israelí “no tiene como objetivo ocupar Gaza, sino desmilitarizarla”.

Israel pretende adentrarse en Ciudad de Gaza y los campos de refugiados cercanos para desmantelar los últimos bastiones de Hamás.

Ayer, Netanyahu respondió a los llamados para poner fin a la guerra por parte de antiguos responsables del aparato de seguridad israelí: “Les tengo mucho respeto, pero han olvidado el significado de la palabra victoria”.

ALERTA POR TÉRMINO “GRAN ISRAEL”

El gobierno egipcio ha pedido explicaciones a las autoridades israelíes por las declaraciones vertidas por Benjamin Netanyahu defendiendo la idea de un “Gran Israel”, un término que incluiría, además de Cisjordania y la Franja de Gaza, una parte del territorio de Egipto y Jordania, entre otros países vecinos.

Egipto ha exigido aclaraciones sobre este asunto, dadas sus implicaciones de provocar inestabilidad y reflejar un rechazo a la búsqueda de la paz en la región, así como una insistencia en la escalada”, anunció el Ministerio de Exteriores del país árabe en redes sociales.

Preguntado por si “siente una conexión” con una “visión” del Gran Israel. en una entrevista con la cadena de televisión israelí i24News, Netanyahu afirmó que “mucha”.

SHEINBAUM PIDE PAZ

Ante el asesinato de seis comunicadores de la agencia Al Jazeera en Gaza por un ataque israelí, la presidenta de México, Claudia Sheinbaum, lamentó la situación.

Terrible, lo que pasa en Gaza es terrible. Es muy triste. Y particularmente lo que ocurrió con los periodistas”, dijo desde Palacio Nacional, en su conferencia matutina.

La jefa del Ejecutivo reiteró la postura de su gobierno por la paz y el reconocimiento de los estados de Palestina e Israel.

Por eso nosotros siempre hacemos un llamado a la paz urgente. Y al reconocimiento de ambos estados”, declaró.

-Con información de Ximena Mejía

TE RECOMENDAMOS: ‘No expulsamos a los palestinos, los dejamos irse’: Israel; Netanyahu defiende plan en Gaza

cva</texto><imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3359990.jpg</imagen_url></noticia></noticias>