<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/detienen-a-carlos-alberto-trevino-medina-exdirector-de-pemex/1732985</url>
        <titulo>Detienen a Carlos Treviño Medina, exdirector de Pemex acusado de corrupción</titulo>
        <autores>Ximena Mejía</autores>
        <texto>Carlos Alberto Treviño Medina, exdirector de Pemex, fue detenido ayer en Estados
            Unidos, informó la presidenta Claudia Sheinbaum.

            Es bueno, lo van a deportar. Será juzgado en México por temas de corrupción” , reveló la
            mandataria federal durante su conferencia mañanera de este jueves 14 de agosto.

            TE RECOMENDAMOS: EU acusa a empresarios mexicanos por sobornos en Pemex

            La mandataria añadió que Treviño Medina fue detenido resultado de una solicitud de
            extradición de hace aproximadamente cinco años y que está ligado a una denuncia hecha
            por el también exdirector de Pemex, Emilio Lozoya.

            No estoy segura quién hace la detención, es una solicitud de extradición que había desde
            el periodo pasado, de hace como 5 años, finalmente se encuentra y será deportado, tiene
            que llevar su juicio aquí. Está acusado de sobornos por caso Odebrecht, entre otras
            cosas; está relacionado con una denuncia de Lozoya", afirmó.

            ¿Quién es Carlos Treviño Medina, el exdirector de Pemex acusado de corrupción?

            Carlos Alberto Treviño Medina fue nombrado director de Pemex en 2017 por el entonces
            presidente Enrique Peña Nieto, en sustitución de José Antonio González Anaya.

            De acuerdo con información de Pemex, antes de ser director de la empresa productiva del
            Estado fungió como director corporativo de Administración y Servicios de Pemex, como
            director corporativo de Finanzas y en dos ocasiones como director corporativo de
            Administración.

            TE RECOMENDAMOS: Carlos Treviño Medina, de alto mando en Pemex a enfrentar acusaciones
            por sobornos

            Fuera de Pemex, fue oficial mayor en las secretarías de Economía y de Energía. Asimismo,
            se desempeñó como subsecretario de Egresos de la Secretaría de Hacienda y Crédito
            Público, fue director general de Financiera Rural y director de Finanzas en el Instituto
            Mexicano del Seguro Social.

            En el ámbito académico, Treviño Medina es egresado del Instituto Tecnológico y de
            Estudios Superiores de Monterrey, donde cursó la carrera de Ingeniero en Industrias
            Alimentarias y obtuvo maestrías en Administración de Empresas y en Ciencias con
            especialidad en Ingeniería de Alimentos.

            ¿De qué acusan a Carlos Treviño Medina?

            La mandataria informó que será la Fiscalía General de la Republica la que informe los
            delitos de los que se acusa a Carlos Treviño Medina, sin embargo, en 2021 se giró una
            orden de aprehensión en su contra por asociación delictuosa y lavado de dinero, ligados
            al caso de la planta de Etileno XXI.

            Más tarde, en noviembre de ese año, se emitió una alerta migratoria en su contra y la
            FGR solicitó a Interpol una ficha roja.

            RLO</texto>
        <imagen_url>
            https://www.excelsior.com.mx/media/styles/image1200x630/public/pictures/2025/08/14/3360045.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/quien-es-carlos-trevino-pemex-detencion-caso-lozoya/1732992</url>
        <titulo>Carlos Treviño Medina, de alto mando en Pemex a enfrentar acusaciones por sobornos</titulo>
        <autores>Eridani Salazar</autores>
        <texto>Carlos Alberto Treviño Medina, exdirector general de Petróleos Mexicanos (Pemex), fue
            arrestado en Estados Unidos tras ser acusado de recibir sobornos relacionados con la
            aprobación de la reforma energética durante el sexenio de Enrique Peña Nieto. Su
            detención reabre el debate sobre la legalidad y transparencia de uno de los cambios
            estructurales más polémicos en la historia reciente del país.

            Originario de Nuevo León, Treviño Medina es ingeniero en Industrias Alimentarias por el
            Instituto Tecnológico y de Estudios Superiores de Monterrey (ITESM), donde también cursó
            dos maestrías: una en Administración de Empresas y otra en Ciencias con especialidad en
            Ingeniería de Alimentos. Su perfil académico, enfocado en procesos industriales y
            gestión corporativa, lo llevó a ocupar cargos de alta responsabilidad en el sector
            público, especialmente en áreas financieras, presupuestales y energéticas.

            TE PUEDE INTERESAR: Detienen a Carlos Treviño Medina, exdirector de Pemex acusado de
            corrupción

            Ascenso en la administración pública

            Antes de llegar a la dirección general de Pemex en 2017, Treviño acumuló una trayectoria
            sólida en distintas dependencias del gobierno federal. Fue considerado un operador
            técnico de confianza, con capacidad para manejar presupuestos multimillonarios y
            coordinar proyectos estratégicos.

            Entre sus cargos más relevantes destacan:

            Director corporativo de Finanzas en Pemex , donde supervisó el manejo de recursos de la
            empresa productiva del Estado.

            , donde supervisó el manejo de recursos de la empresa productiva del Estado. Director
            corporativo de Administración y Servicios , con responsabilidad sobre procesos internos
            y contrataciones.

            , con responsabilidad sobre procesos internos y contrataciones. Oficial mayor en las
            secretarías de Economía y de Energía , donde gestionó recursos y apoyó la implementación
            de políticas públicas.

            , donde gestionó recursos y apoyó la implementación de políticas públicas. Subsecretario
            de Egresos en la Secretaría de Hacienda y Crédito Público , encargado de distribuir el
            presupuesto federal.

            , encargado de distribuir el presupuesto federal. Director general de Financiera Rural ,
            institución dedicada al financiamiento del campo mexicano.

            , institución dedicada al financiamiento del campo mexicano. Director de Finanzas en el
            Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), donde manejó uno de los presupuestos más
            grandes del país.

            Su paso por estas instituciones lo consolidó como un perfil técnico, discreto y
            estratégico, alejado de los reflectores mediáticos pero clave en la operación financiera
            del Estado.

            Llegada a Pemex en medio de turbulencias

            Treviño asumió la dirección general de Pemex en noviembre de 2017, tras la salida de
            José Antonio González Anaya, quien fue nombrado secretario de Hacienda. Su nombramiento
            se dio en un contexto de tensiones internas, presiones presupuestales y cuestionamientos
            sobre la viabilidad de la reforma energética.

            Durante su gestión, Pemex enfrentó desafíos como la caída en la producción petrolera, el
            aumento de la deuda y la necesidad de atraer inversión privada. Aunque su perfil era más
            técnico que político, Treviño tuvo que navegar entre intereses empresariales, presiones
            legislativas y demandas sindicales.

            Acusaciones por sobornos y vínculo con el caso Lozoya

            La denuncia contra Treviño fue presentada por Emilio Lozoya Austin, exdirector de Pemex,
            quien lo señaló como uno de los funcionarios que habrían recibido sobornos para
            facilitar la aprobación de la reforma energética. Según la Fiscalía General de la
            República (FGR), Treviño habría recibido 4 millones de pesos como parte de un esquema de
            corrupción que involucró a empresarios, legisladores y altos funcionarios.

            La acusación forma parte de una investigación más amplia sobre los casos Odebrecht y
            Agronitrogenados, en los que Lozoya también está implicado. La FGR ha solicitado a
            autoridades estadounidenses información sobre empresarios que habrían financiado
            ilegalmente la reforma energética, en lo que se considera uno de los mayores escándalos
            de corrupción en el sector público mexicano.

            TE PUEDE INTERESAR: Giran orden de captura contra Carlos Treviño Medina, exdirector de
            Pemex

            Detención en Estados Unidos y proceso judicial

            Carlos Treviño Medina fue arrestado en Estados Unidos, aunque las autoridades no han
            precisado el lugar ni las circunstancias exactas de su detención. La jefa de Gobierno,
            Claudia Sheinbaum, confirmó que el exfuncionario será deportado a México para enfrentar
            el proceso judicial correspondiente.

            La FGR busca imputarlo por los delitos de cohecho y asociación delictuosa, en el marco
            de una investigación que podría escalar hacia otros actores políticos y empresariales.
            Su situación legal permanece en desarrollo, mientras se define su traslado y
            comparecencia ante tribunales mexicanos.

            CONSULTA LAS NOTICIAS DE ÚLTIMA HORA EN EXCÉLSIOR

            esm</texto>
        <imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360068.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/fracasa-plan-contra-polucion-de-plastico-urgen-a-enfrentar-desafio/1732968</url>
        <titulo>Fracasa plan contra polución de plástico; urgen a enfrentar desafío</titulo>
        <autores>Vanessa Arteaga</autores>
        <texto>Los esfuerzos para elaborar el primer tratado internacional contra la contaminación
            por plásticos fracasaron el miércoles en Ginebra, a treinta horas del final previsto de
            las negociaciones, después de que la mayoría de los países rechazaran un borrador
            inicial, México incluido.

            Tras casi tres años de negociaciones y nueve días de intensas conversaciones sobre el
            tema, el diplomático que preside los debates, Luis Vayas Valdivieso, presentó un texto
            de síntesis y un procedimiento de consulta bastante complejo para intentar superar las
            posiciones aún muy distantes.

            Pero en lugar de permitir avanzar, el texto de 31 artículos provocó la ira o, al menos,
            la insatisfacción de la mayoría de los delegados presentes en la sala.

            Colombia, que quiere un texto ambicioso para luchar contra la contaminación por
            plásticos, consideró el documento “inaceptable”.

            Chile, México, Panamá, Canadá y la Unión Europea se sumaron a la postura del país
            latinoamericano, así como las pequeñas islas del Pacífico.

            Para el representante de Chile, este texto está “claramente desequilibrado”, ya que
            “todo se relega al ámbito nacional y el texto no crea ningún espacio de cooperación
            internacional para luchar contra la contaminación por plásticos”.

            PREOCUPACIÓN

            El texto “no hace lo mínimo necesario para responder a la urgencia del desafío al que
            nos enfrentamos”, señaló el ministro de Medioambiente de Dinamarca, Magnus Heunicke,
            cuyo país ocupa la presidencia rotatoria de la Unión Europea.

            El borrador es un “regalo a la industria petroquímica y traición a la humanidad”,
            consideró Graham Forbes, jefe de la delegación de Greenpeace.

            Incluso los países petroleros, que se oponían a todas las peticiones de regulación de la
            producción de plástico, indicaron que no les gustaba el texto.

            China, el primer país productor mundial de plástico, tomó la palabra en la sesión
            plenaria para instar al presidente a “centrarse” en los problemas más importantes en las
            últimas horas de la negociación “en lugar de aumentar las divergencias” entre las
            naciones participantes.

            TE RECOMENDAMOS: Plásticos ahogan costas de Veracruz; afectan pesca local

            cva</texto>
        <imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3359981.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/mujer-arrastra-perro-michoacan-maltrato-animal-video-exigen-justicia/1732988</url>
        <titulo>¡Indignación en Michoacán! Mujer arrastra a un perro con su auto; activistas exigen
            justicia | VIDEO</titulo>
        <autores>Eridani Salazar</autores>
        <texto>Un video difundido en redes sociales muestra un acto de maltrato animal ocurrido en
            la carretera Quiroga–Morelia, Michoacán. En las imágenes se observa a un vehículo color
            vino arrastrando a un perro de raza Husky, atado con un lazo a la parte trasera del
            vehículo. El animal aparece inconsciente y aparentemente sin vida, lo que ha generado
            indignación ciudadana y exigencias de justicia.

            La mujer involucrada fue identificada como comerciante del municipio de Quiroga, quien
            tiene un puesto de quesos en el centro de la localidad. En su declaración ante las
            autoridades, afirmó que encontró al perro atropellado y decidió remolcarlo hasta un
            paraje solitario para evitar que el cuerpo se descompusiera en la vía pública.

            La Fiscalía General del Estado (FGE) de Michoacán, a través de la Unidad de
            Investigación y Persecución del Delito de Maltrato Animal, inició una carpeta de
            investigación para esclarecer los hechos.

            ¿Qué acciones ha tomado la Fiscalía?

            Gracias a la colaboración ciudadana, personal de la FGE se trasladó al domicilio de la
            propietaria del vehículo, quien los condujo al sitio donde fue localizado el cadáver del
            animal, coincidente con el del video. El cuerpo fue levantado y trasladado al Servicio
            Médico Forense (SEMEFO) para la práctica de la necropsia de ley, con el fin de
            determinar la causa de muerte.

            La Fiscalía continúa con las investigaciones activas y ha reiterado su compromiso de
            actuar conforme a derecho en casos de maltrato animal.

            ¿Cómo denunciar el maltrato animal en Michoacán?

            Si presencias o tienes evidencia de maltrato animal, puedes:

            Contactar a la Fiscalía General del Estado de Michoacán

            Presentar tu denuncia en la Unidad de Investigación de Maltrato Animal

            Compartir información verificable (videos, fotos, ubicación, placas)

            Solicitar seguimiento del caso y protección para otros animales involucrados

            La participación ciudadana es clave para combatir la impunidad y proteger a los animales
            de actos crueles.</texto>
        <imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360052.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/captura-de-sargazo-una-batalla-sin-fin-acaricia-record-de-arribo/1732957</url>
        <titulo>Captura de sargazo, una batalla sin fin; acaricia récord de arribo</titulo>
        <autores>Ernesto Méndez</autores>
        <texto>Todo esfuerzo por detener la peste marrón en el Caribe mexicano, que este año romperá
            récord con el arribo masivo de 80 mil toneladas, parece insuficiente.

            Cuadrillas de trabajadores municipales apoyados con maquinaria pesada, trabajan
            incansablemente recolectando sargazo en las playas de Quintana Roo.

            Muchas horas hombre y cuantiosos recursos económicos invertidos, son sólo un paliativo,
            porque la macroalga sigue llegando sin control desde el océano Atlántico, reconoció
            Jorge Alberto Portilla, séptimo regidor del Ayuntamiento de Tulum.

            “Se está limpiando la playa, lo que es la arena, con gente, con personal, con
            carretillas y uno o dos tractores que están levantando el sargazo, pero no nos damos
            abasto”, lamentó.

            En el mejor de los casos, parte de los parches de sargazo quedan atrapados en los nueve
            mil 500 metros de barreras de contención instaladas frente a las playas más visitadas de
            Puerto Morelos, Playa del Carmen, Tulum y Mahahual.

            Lo ideal es capturar la peste marrón en mar abierto, antes de que recale en la playa y
            se convierta en un problema de salud pública y contaminación de los ecosistemas
            costeros.

            EN ALTAMAR

            La Secretaría de Marina (Semar) mantiene acciones permanentes de monitoreo y recolección
            temprana de sargazo a bordo de 11 buques sargaceros costeros y el buque oceánico Natans.
            El contralmirante Topiltzin Flores Jaramillo, coordinador de la Estrategia de Atención
            al Sargazo de la Semar, dio a conocer que con esta flota se pueden capturar hasta 500
            toneladas de sargazo por jornada.

            “Los buques sargaceros costeros pueden recolectar hasta 20 toneladas de sargazo cada
            uno; estos barcos son diseño y construcción netamente mexicana; fueron diseñados por
            nuestros ingenieros navales, ya existentes dentro de la Secretaría de Marina y
            construidos en nuestros astilleros de Coatzacoalcos y en el Centro de Reparaciones de
            Chetumal”, destacó.

            Por su parte, el buque océanico Natans navega en un círculo de acción de aproximadamente
            cinco millas mar adentro (8.04 kilómetros), y cuando localiza las manchas de sargazo
            activa sus bandas eléctricas ubicadas en la parte de la popa, para jalarlo hacia el
            casco por las tolvas, donde marinos ya lo esperan para apilarlo con ayuda de palas y
            trinches.

            “El Natans es nuestro brazo fuerte durante la temporada por su gran capacidad de
            recolección; dependiendo la cantidad de sargazo y condiciones meteorológicas, puede
            recuperar hasta 250 toneladas de sargazo en un periodo de 12 a 14 horas”, puntualizó el
            contralmirante Flores Jaramillo.

            Al final de la jornada, las sargaceras y el buque oceánico regresan al puerto para
            descargar la macroalga, con el fin de que sea enviada a los sitios de disposición final,
            protegidos con geomembrana para evitar la filtración de lixiviados en los mantos
            acuíferos.

            Hasta el momento, el equipo de la Secretaría de Marina, conformado por 380 elementos en
            el área operativa y 50 en el área de logística y administración, ha logrado detener 10
            mil 900 toneladas de sargazo en mar abierto, que junto con lo recolectado en playas,
            suman un total de 60 mil 800 toneladas en esta temporada 2025.

            El coordinador de la Estrategia de Atención al Sargazo refrendó el compromiso de la
            Secretaría de Marina para coadyuvar en las tareas de recolección temprana de la
            macroalga en beneficio de la población, mitigando en lo posible el impacto de la peste
            marrón en el Caribe mexicano.

            TE RECOMENDAMOS: Sargazo domina el caribe mexicano; turismo, de los más afectados

            cva</texto>
        <imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3359960.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/llegada-de-turistas-a-mexico-crecio-73-de-enero-a-junio-de-2025-sectur/1732989</url>
        <titulo>Llegada de turistas a México creció 7.3% de enero a junio de 2025: Sectur</titulo>
        <autores>Fernando Dávila</autores>
        <texto>La titular de la Secretaría de Turismo (Sectur) del gobierno de México, Josefina
            Rodríguez Zamora, presentó un informe sobre el crecimiento registrado en materia de
            turismo en el país.

            TE PUEDE INTERESAR: Va Yucatán por turismo nacional e internacional con campaña
            “Santuario Maya”; se ampliará aeropuerto: Díaz Mena

            En este sentido, la funcionaria destacó que se trabaja en un turismo incluyente donde se
            alcanzó la llegada de 47.4 millones de visitantes a territorio mexicano sólo entre los
            meses de enero a junio del año 2025. La cifra, mencionó la titular de la Sectur,
            representó un aumento del 13.8%; también destacó la llegada de 23.4 millones de turistas
            que se traduce en un incremento del 7.3% a comparación del año pasado.

            Asimismo, Rodríguez Zamora mencionó que en gasto de visitantes a México hubo un
            incremento del 6.3% al reportar 18.681 millones de dólares solo en el primer semestre de
            2025.

            En visitantes internacionales, alcanzamos 47.4 millones, 13.8 por ciento más que el
            mismo periodo del 2024. La llegada de turistas son dos indicadores diferentes. Tenemos
            un incremento del 7.3 por ciento en el mismo periodo del 24, alcanzamos 23.4 millones de
            turistas en nuestro país; y el gasto de visitantes es muy importante, llegamos a 18.681
            millones de dólares, un 6.3 por ciento más que dejaron en nuestro país”, mencionó.

            Entre México y Estados Unidos mejoraron las condiciones aéreas para el turismo y el
            comercio. Foto: Captura de imagen

            Conexión aérea en franca mejoría

            En el marco de la conferencia mañanera de la presidenta de México, Claudia Sheinbaum
            Pardo, la encargada del turismo federal, reportó que son diez los aeropuertos que
            registran mayor afluencia.

            Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México (AICM). Aeropuerto Internacional de
            Cancún. Aeropuerto Internacional de Guadalajara. Aeropuerto Internacional de Monterrey.
            Aeropuerto Internacional de Tijuana. Aeropuerto Internacional de Los Cabos. Aeropuerto
            Internacional de Puerto Vallarta. Aeropuerto Internacional Felipe Ángeles (AIFA).
            Aeropuerto Internacional de Mérida. Aeropuerto Internacional de León.

            De acuerdo con los datos, entre México y Estados Unidos mejoraron las condiciones aéreas
            para el turismo y el comercio, registrando 4.6 millones de asientos programados en lo
            que va del año 2025, un aumento de. 5.5% a comparación del año 2024.

            Aunado a lo anterior, Josefina Rodríguez también detalló que los pasajeros en cruceros
            aumentaron, con un registro de 5.7 millones de personas.

            CONSULTA LAS NOTICIAS DE ÚLTIMA HORA

            fdm</texto>
        <imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360047.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/infraccion-vial-destapa-peligrosa-red-de-huachicoleros-en-cancun/1732986</url>
        <titulo>Infracción vial destapa peligrosa red de huachicoleros en Cancún</titulo>
        <autores>Joseph Na A</autores>
        <texto>Todo inició con una infracción de tránsito en Cancún y terminó por revelar una red de
            de huachicoleros en la colonia Lombardo Toledano. La investigación permitió ubicar la
            operación de al menos dos vehículos y varios domicilios utilizados para almacenar
            gasolina de manera ilegal.

            De acuerdo con la Secretaría de Seguridad Ciudadana de Quintana Roo, la tarde del
            miércoles, Amisaday “N” y Raúl “N” fueron detenidos por elementos de la Policía Estatal
            de Investigación y la Secretaría de Marina después de que la camioneta blanca en la que
            viajaban rebasara imprudentemente, invadiera el carril contrario y pusiera en riesgo a
            otros conductores sobre la calle 6, entre calle 8 y Francisco Villa, en la supermanzana
            74.

            Al ser interceptados, ambos descendieron del vehículo profiriendo insultos y amenazas
            contra los agentes, además de agredirlos físicamente. Esto derivó en su detención
            inmediata.

            En la inspección a la Dodge Ram Van, los oficiales hallaron ocho bidones de 20 litros
            cada uno con líquido con características de diésel, lo que encendió las alarmas y dio
            paso a una investigación más amplia.

            TE PUEDE INTERESAR: Combate a huachicol deriva en alza en ventas de Pemex; lucha a nivel
            nacional

            Operativo sorpresa en la Lombardo Toledano

            Horas más tarde, cerca de las 13:00 horas, se desplegó un operativo conjunto entre la
            Policía Estatal de Investigación y la Secretaría de Marina, quienes siguieron otra
            camioneta sospechosa hasta dos domicilios de la misma colonia.

            En los cateos se aseguraron más de 200 litros de gasolina, dos vehículos y se detuvo a
            al menos tres personas que fueron sorprendidas descargando galones hacia el interior de
            las viviendas.

            La Fiscalía General del Estado ya inició las diligencias y ejecutó órdenes de cateo para
            profundizar en la investigación.

            Denuncias vecinales

            Vecinos señalaron que era habitual ver vehículos llegar y retirarse en pocos minutos con
            recipientes llenos, lo que habría motivado las denuncias ciudadanas y facilitado la
            localización de este punto de almacenamiento ilegal.

            Este caso evidencia cómo una simple infracción vial puede destapar actividades ilícitas
            de alto riesgo, reforzando la importancia de los operativos de vigilancia y la denuncia
            ciudadana contra el huachicoleo.

            asc</texto>
        <imagen_url>https://www.excelsior.com.mx/media/pictures/2025/08/14/3360049.jpg</imagen_url>
    </noticia>
    <noticia>
        <url>
            https://www.excelsior.com.mx/nacional/zona-protegida-sindicatos-de-despojo-detras-de-invasion-al-caracol-en-ecatepec/1732967</url>
        <titulo>Zona protegida: Sindicatos de despojo, detrás de invasión al Caracol, en Ecatepec</titulo>
        <autores>Maria De Los Ángeles Velasco</autores>
        <texto>En riesgo se encuentran 800 hectáreas del área natural protegida del Lago de Texcoco
            conocida como El Caracol, pues en los últimos tres años, sindicatos relacionados con
            despojos e invasiones, así como supuestos comuneros han empezado a lotificar más de 43
            hectáreas.

            El Caracol ubicado en territorio de Ecatepec forma parte de las 14 mil 38 hectáreas del
            exlago de Texcoco que en 2022 fue declarada Área Natural Protegida, conformada dentro de
            los municipios de Texcoco, Atenco, Nezahualcóyotl, Chimalhuacán y Ecatepec.

            Actualmente hay 190 viviendas, pero representantes de lotificadores han señalado que en
            zona ya han comprado cerca de dos mil familias, que intentan asentarse en una zona de
            alto riesgo de inundaciones por ser un vaso regulador, lo que también afectaría a las
            colonias de Ecatepec al agudizarse las anegaciones que se presentan en temporada de
            lluvias.

            Jorge Daniel Fonseca Cando, director del Área Natural Protegida Lago de Texcoco, explicó
            que el problema se originó luego de que la zona de El Caracol era utilizada como banco
            de tiro para depositar los lodos del desplante de donde irían las pistas del aeropuerto
            que se contemplaba durante la administración del ahora expresidente Enrique Peña Nieto.
            Al utilizar este vaso regular como un sitio de depósito, los sindicatos que hacían esos
            trabajos, vieron el polígono como un sitio donde podían seguir tirando materiales” y
            después empezar a invadirlo, apuntó.

            Estableció que aunque Conagua interpuso una denuncia por la invasión de la zona e
            incluso hubo una persona detenida, se requería del apoyo de las autoridades municipales
            para frenar el avance de la mancha urbana, pero no se hizo.

            Lamentablemente la pasada administración municipal de Ecatepec que presidia Fernando
            Vilchis no era una administración que ayudara mucho a frenar estos procesos; los delitos
            por lotificación irregular y asentamientos son de jurisprudencia de los municipios; si
            los municipios a veces no colaboran y el estado a través de las fiscalías especializadas
            es complicado hacerle frente a este tipo de delitos”.

            Ello provocó que actualmente este amenazada 43 hectáreas, en donde de acuerdo de la
            directora de Desarrollo Urbano de Ecatepec, Rosa Isela Beltrán Huerta, hay 190 viviendas
            con algún grado de lotificación. Y aunque es un área natural protegida, en la zona hay
            postes de energía eléctrica.

            Hemos detectado que tienen postería de luz, que probablemente alguien de manera
            irregular les brindo el servicio, y el control lo tiene, tenemos la presunción es
            manejado el sitio por sindicatos muy conocidos “23 de Marzo y el USON, Junto con
            personas que se dicen ser pobladores originarios de Santa María Tulpetlac y se escudan
            con ser poblaciones indígenas”, añadió el director del ANP Lago de Texcoco.

            La zona se ha convertido en un búnker a donde sólo pueden entrar, quienes son
            autorizados por quienes controlan el sitio.

            Beltrán Huerta estableció que la Comisión Nacional de Áreas Naturales Protegidas
            solicitó la intervención del gobierno municipal para frenar el avance de la mancha
            urbana con la suspensión de uso de suelo para construcción, por lo que ya fue notificada
            la zona de que no está permitido el uso habitacional

            A parte de ser un área natural protegida esa zona tiene problemas donde se genera la
            sosa y es un riesgo de salud para la población”, apuntó.

            EN RIESGO, VASO REGULADOR

            Dichos asentamientos también ponen en riesgo el vaso regulador.

            El Caracol es un importante vaso regulador que ayuda evitar inundaciones en diferentes
            puntos de Ecatepec, los puntos que están pegados al circuito exterior mexiquense y de la
            zona de las Américas, el riesgo de que esta zona se pierda es que se pierde una
            extensión importante para regular aguas de lluvias y evitar problemáticas que se están
            viviendo con las lluvias”, apuntó Jorge Daniel Fonseca Cando.

            Sin embargo a Desarrollo Urbano de Ecatepec, luego de la notificación de suspensión,
            representantes legales de quienes dicen ser dueños mencionaron que hay por lo menos dos
            mil personas que pueden acreditar su propiedad y actualmente hay 190 construcciones con
            algún nivel de construcción”

            Por lo que se inició una denuncia ante la Fiscalía Especializada en Delitos contra el
            Desarrollo Urbano y el Medio Ambiente en el estado, “se solicitó la intervención de la
            Fiscalía para resguardar el inmueble y ayudar al desalojo”, apuntó.

            Actualmente se estableció una mesa de coordinación para que con la Fiscalía General de
            la República, del Estado de México, la Procuraduría de Protección al Medio Ambiente,
            Profepa, Comisión Nacional de Áreas Protegidas, Conagua y el municipio de Ecatepec se
            genere una estratega de atención ante las invasiones y se pueda generar el retiro o
            desalojo ordenado de la población que se encuentra viviendo en la zona y recuperar el
            vaso regulador.

            DENUNCIAS:

            Conagua interpuso una denuncia por la invasión y hubo una persona detenida.

            La Comisión Nacional de Áreas Naturales Protegidas (Conanp) solicitó la intervención del
            gobierno municipal para suspender el uso de suelo para construcción, y la zona ya fue
            notificada de que no está permitido el uso habitacional.

            Se inició una denuncia ante la Fiscalía Especializada en Delitos contra el Desarrollo
            Urbano y el Medio Ambiente en el estado.

            Se solicitó la intervención de la Fiscalía para resguardar el inmueble y ayudar al
            desalojo.

            TE RECOMENDAMOS: Clausuran obras irregulares en áreas protegidas del Edomex

            cva</texto>
        <imagen_url>
            https://www.excelsior.com.mx/media/styles/image1200x630/public/pictures/2025/08/14/3359975.jpg</imagen_url>
    </noticia>
</noticias>