<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/sorpresa-la-posible-alineacion-de-mexico-para-el-amistoso-vs-panama/</url><titulo>Sorpresa: la posible alineación de México para el amistoso vs. Panamá</titulo><texto>Además, estos amistosos suelen tener un matiz especial: muchos jugadores llegan con poco margen de adaptación, el cuerpo técnico busca respuestas rápidas y el partido se vuelve una vitrina para quienes quieren meterse en la conversación. Con Javier Aguirre, el enfoque pasa por equilibrar orden, intensidad y variantes ofensivas, sin perder de vista que Panamá también compite y castiga errores.
Formación probable: 4-2-3-1
Portero: Raúl Rangel
Defensas: Richard Ledezma, Israel Reyes, Víctor Guzmán, Bryan González
Mediocampistas (doble pivote): Luis Romo, Erik Lira
Línea de tres: Brian Gutiérrez, Gilberto Mora, Diego Lainez
Delantero: Armando “La Hormiga” González</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/11/rss-efee954c41811ba17f3f866f8256fa30bd245df7e26w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/casemiro-futuro-cristiano/</url><titulo>¿Se reúne con Cristiano? Manchester United confirmó futuro de Casemiro</titulo><texto>El brasileño Casemiro se irá del Manchester United a final de temporada cuando se acabe su contrato con el club inglés.
El centrocampista, de 33 años, llegó al United en 2022 procedente del Real Madrid a cambio de unos 80 millones de euros. Desde entonces, ha disputado 146 partidos y ganado un título, la FA Cup con Erik Ten Hag.
Durante las tres temporadas y media que Casemiro lleva en Old Trafford, ha tenido muchos buenos momentos y algunos malos, pero ha conseguido reivindicarse y ser casi siempre fijo en las alineaciones de los entrenadores que ha visto pasar por el club.
Sin embargo, su alto contrato, uno de los más grandes del club, impedían que una renovación fuera posible.
Posible reencuentro de Casemiro con Cristiano Ronaldo
Desde mediados de 2025, los rumores que vinculaban a Casemiro con Cristiano Ronaldo se incrementaron, dando por un hecho un fuerte interés de Al-Nassr por el centrocampista brasileño, pero el jugador de 33 años optó por quedarse una temporada más en Europa, pero ahora que será agente libre, vuelve a tomar fuerza la posibilidad de verlo jugar en Arabia Saudita.
UNANIMO Deportes es un medio multiplaforma donde el deporte y la cultura Latina dándole cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/CASEMIRO.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/por-que-no-juega-gilberto-mora-el-amistoso-entre-mexico-y-panama/</url><titulo>¿Por qué no juega Gilberto Mora el amistoso entre México y Panamá?</titulo><texto>En el corto plazo, el Tri seguirá con una agenda de preparación que incluye más amistosos y la necesidad de consolidar una base competitiva antes de entrar a los tramos decisivos del calendario del área. La meta es llegar al 2026 con una selección reconocible, con roles claros y con profundidad real por posición; por eso, cada baja por lesión —como la de Gilberto Mora— obliga a reorganizar piezas, acelerar planes alternativos y darle minutos a otros nombres que también quieren ganarse su lugar.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/10/rss-efeaaf30597249cde4178f56f6a970b54453f09015bw-e1762229822790.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/amistosos-internacionales/javier-aguirre-hirving-chucky-lozano/</url><titulo>Mundial 2026: Javier Aguirre manda mensaje a Hirving “Chucky” Lozano</titulo><texto>Con el Mundial 2026 a la vuelta de la esquina, el técnico Javier Aguirre lanzó un mensaje contundente para Hirving “Chucky” Lozano: para tener un lugar en el equipo, no basta con el nombre, hay que competir y estar en ritmo.
El estratega nacional dejó en claro que entiende las decisiones personales de los futbolistas, pero también subrayó que la actividad y el nivel futbolístico pesan mucho al momento de elegir a los convocados. Para Aguirre, llegar sin minutos ni forma puede cerrar puertas en una etapa clave del proceso mundialista.
“He hablado con él en más de una ocasión, pero puedo decir que tengo más argumentos cuando los jugadores están compitiendo, ya sea él o cualquiera. Entiendo situaciones personales, pero sí me importa que el jugador esté en forma, al menos físicamente y también futbolísticamente. He hablado con Hirving y, al final, esta es su decisión; tendrá que analizar todo lo que implica y veremos qué sucede”.
Además del tema Lozano, Aguirre aprovechó para tocar otros puntos importantes dentro del Tri. Habló sobre el posible movimiento de Germán Berterame al Inter de Miami, señalando que son situaciones normales en el fútbol y que el delantero sigue contemplado dentro del proyecto rumbo a la Copa del Mundo.
“No voy a tapar el sol con un dedo. Raúl Rangel y Luis Ángel Malagón van un paso por delante. Estamos en la búsqueda de un tercer portero que nos pueda ayudar, incluso de un cuarto. Carlos Acevedo está en esa lista porque es un gran muchacho y muy buen arquero. Si no le doy minutos, tampoco se los di a Fernando Tapia, a Guillermo Ochoa, a Carlos Moreno o a algún otro que también anduvo con nosotros. Sí le di minutos a Andrés Sánchez en Sudamérica. En fin, estamos ahí, pero no estoy preocupado por ese puesto; realmente no lo estoy”, concluyó.
UNANIMO Deportes es un medio multiplataforma donde el deporte y la cultura Latina dando cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2024/06/rss-efe5bbd3089cad0c4e5a5c1c7b81aa4422e7beb3909w-e1769068529965.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/real-madrid-casi-listo-barcelona-a-sufrir-la-tabla-de-la-champions/</url><titulo>Real Madrid, casi listo; Barcelona, a sufrir: la tabla de la Champions</titulo><texto>La jornada 7 de la fase liga de la Champions League dejó un mensaje claro: con solo una fecha por jugar, la tabla ya está partida entre los que van directo a octavos y los que todavía tendrán que sudar el repechaje. En el nuevo formato, los primeros 8 avanzan directo a octavos, mientras que del 9 al 24 van a playoffs a ida y vuelta por los cupos restantes.En ese mapa, Real Madrid y Barcelona quedaron en escenarios muy distintos: el Madrid se acomodó arriba y el Barça, aunque ganó, sigue justo fuera del Top 8.
Real Madrid: goleada, subidón y puesto de octavos directos
El Madrid cerró la jornada con un golpe de autoridad: 6–1 al Mónaco en el Bernabéu, con doblete de Mbappé y una noche redonda que lo impulsó en la clasificación.
Tras los resultados de la fecha 7, el equipo blanco aparece tercero, con 15 puntos (7PJ, 5G-0E-2P y +11 de diferencia de gol), hoy en zona de clasificación directa a octavos. El Madrid está donde quiere estar. Pero no puede dormirse, porque un tropiezo en la última jornada puede moverlo de “octavos directos” a “playoffs” en un formato que castiga cualquier resbalón.
Barcelona: ganó en Praga, pero sigue 9º y obligado a rematar la faena
Barcelona también hizo lo suyo… con drama. El equipo culé venció 4–2 a Slavia Praga en un partido de ida y vuelta que tuvo remontada y susto incluido, pero terminó con tres puntos vitales. Aun así, la tabla lo deja noveno, con 13 puntos (7PJ, 4G-1E-2P), o sea: justo fuera del Top 8. Barça llega a la última fecha obligado a ganar y, muy probablemente, a mirar de reojo la diferencia de gol y los resultados de los equipos que están entre el 5º y el 8º. Es el típico escenario Champions donde no basta con “cumplir”: toca cerrar fuerte.
Así quedó la tabla de posiciones de la Champions League, tras la fecha 7</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/champions.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/champions-league/slavia-praga-vs-barcelona/</url><titulo>Slavia Praga 2-4 Barcelona: Resultado, goles y estadísticas</titulo><texto>El FC Barcelona se llevó una victoria fundamental de territorio checo al derrotar 2-4 al Slavia Praga en la Champions League. En un partido donde los blaugranas mostraron una cara ofensiva muy agresiva, la pegada de sus figuras fue suficiente para superar a un entusiasta equipo local que llegó a estar al frente en el marcador.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/5c8e251dd65f13950eae96635be07f6c0fdcd537.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/champions-league/marsella-liverpool-en-vivo/</url><titulo>Marsella 0-3 Liverpool: Resultado, goles y estadísticas</titulo><texto>El Liverpool dio una lección de contundencia en la Champions League al derrotar 0-3 al Olympique de Marsella en su propia casa. Aunque el conjunto francés fue dueño del balón durante gran parte del encuentro, los dirigidos por Arne Slot supieron golpear en los momentos precisos para llevarse una victoria autoritaria de territorio galo.
No te pierdas las mejores historias del deporte, suscríbete gratis aquí al newsletter de Unanimo Deportes
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí
UNANIMO Deportes es un medio multiplataforma donde el deporte y la cultura Latina dando cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/0f38ce609d54a97532473a0092cb40049cb80369.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/champions-league/bayern-munich-union-sg/</url><titulo>Bayern Múnich 2-0 Union SG: Resultado, goles y estadísticas</titulo><texto>El Bayern Múnich cumplió con los pronósticos en la Champions League al derrotar 2-0 al Union Saint-Gilloise. En un partido de dominio absoluto por parte de los alemanes, la figura del delantero inglés Harry Kane volvió a ser determinante para inclinar la balanza a favor del gigante de Baviera.
No te pierdas las mejores historias del deporte, suscríbete gratis aquí al newsletter de Unanimo Deportes
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí
UNANIMO Deportes es un medio multiplataforma donde el deporte y la cultura Latina dando cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/92fb933923dd29fe542d3cf7003dc44da323f307.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/cristiano-ronaldo-1000-goles/</url><titulo>¿Cuántos goles le faltan a Cristiano Ronaldo para los 1000?</titulo><texto>Cristiano Ronaldo sigue en su cruzada por alcanzar los 1000 goles en su carrera y cada vez se acerca más. Este miércoles 21 de enero, en la jornada 16 de la Saudi Pro League, el portugués se reportó con una nueva anotación en la victoria 1-2 contra el Damac.
El crack portugués sigue firme hacia su objetivo, en esta ocasión anotó en el minuto 49, lo que significó el 0-2 parcial para su equipo, que posteriormente terminó en empate 1-2. El otro gol fue de Abdulrahman Ghareeb, quien abrió el marcador recién empezaba el partido.
¿Cuántos goles le faltan a Cristiano Ronaldo?
VIDEO: El gol 960 de la carrera de Cristiano Ronaldo</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/12/CRISTIANO-RONALDO.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/el-tri/fifa-ledezma-gutierrez-seleccion-mexicana/</url><titulo>FIFA define futuro de Ledezma y Gutiérrez con la Selección Mexicana</titulo><texto>La decisión llega después de que los jugadores solicitaran oficialmente el cambio de federación, ya que anteriormente habían tenido participación con selecciones juveniles de Estados Unidos.
El caso que generaba más dudas era el de Richard Ledezma, quien incluso disputó un Mundial Sub-20 con el conjunto estadounidense. Sin embargo, la FIFA determinó que esto no impide su participación con el Tri.
Por su parte, Brian Gutiérrez solo había jugado encuentros amistosos, lo que facilitó aún más su autorización.
Fecha: Jueves 22 de enero Jueves 22 de enero de 2026
Fecha: Domingo 25 de enero de 2026
UNANIMO Deportes es un medio multiplataforma donde el deporte y la cultura Latina dando cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/Javier-Aguirre.webp</imagen_url></noticia></noticias>