<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/futbol-femenino/trinity-rodman-mejor-pagada/</url><titulo>Trinity Rodman, de &amp;#8220;hija de Dennis&amp;#8221; a ser la mejor pagada del mundo</titulo><texto>La delantera Trinity Rodman, una de las grandes figuras del fútbol estadounidense, renovó su contrato con el Washington Spirit de la NWSL hasta 2028, según informó este jueves el club.
El nuevo contrato de Rodman, superior al millón de dólares por temporada, la convertirá en la futbolista mejor pagada del mundo, según reveló a ESPN su agente, Mike Senkowski, de Upper 90 Sports Group.
La firma entre Rodman y el Spirit, pone fin a un culebrón de meses que llegó a poner en cuestión la capacidad de la NWSL para retener a sus estrellas, lastrada por sus estrictas restricciones salariales. Con un límite salarial de apenas 3,5 millones de dólares para toda la plantilla en 2026, el Spirit se veía incapaz de ofrecer a Rodman un sueldo competitivo frente a las ofertas llegadas desde Inglaterra.
Nueva norma para el contrato de Trinity Rodman
“Me siento orgullosa de lo que hemos construido desde mi temporada de ‘rookie’ y me ilusiona el rumbo que está tomando este club. Vamos a por títulos y a elevar el listón, y estoy deseando seguir haciéndolo con mis compañeras y con la mejor afición de la NWSL”, agregó.
“Trinity es una jugadora generacional, pero, sobre todo, representa el futuro de este club y el futuro del fútbol femenino”, aseguró Michele Kang, propietaria del Spirit, así como del OL Lyonnes y del London City Lionesses de la Women’s Super League.
UNANIMO Deportes es un medio multiplaforma donde el deporte y la cultura Latina dándole cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/TRINITY-RODMAN.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/es-mejor-que-ni-se-presenten-al-mundial-lluvia-de-criticas-a-mexico/</url><titulo>&amp;#8220;Es mejor que ni se presenten al Mundial&amp;#8221;: lluvia de críticas a México</titulo><texto>El partido fue descrito como “malísimo”, “aburrido” y “de pena ajena”, con críticas a la falta de ideas de juego frente a una Panamá alternativa, a la que varios llamaron “selección C” o “semiprofesional” Frases como “18 jugadores de Chivas para que el gol fuera gracias a uno del Toluca y otro de la América” o “las Chivas no pudieron con Panamá C, qué vergüenza” alimentaron las rivalidades y el señalamiento de un rendimiento colectivo pobre.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/miseleccionmx_1769138443_3816132230184513521_52692420-e1769139225419.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/cuando-vuelve-a-jugar-la-seleccion-mexicana-tras-ganarle-a-panama/</url><titulo>Cuándo vuelve a jugar la Selección Mexicana tras ganarle a Panamá</titulo><texto>Fecha: domingo 25 de enero de 2026
Calendario cercano: lo que sigue después de enero</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/miseleccionmx_1769131001_3816069673675461188_52692420-e1769137930498.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/escandalo-en-alianza-lima-por-caso-de-abuso-previo-a-visita-de-messi/</url><titulo>Escándalo en Alianza Lima por caso de abuso previo a visita de Messi</titulo><texto>En medio de la crisis, la situación escaló del plano judicial y disciplinario a un episodio de tensión interna: reportes señalan que barristas ingresaron al estadio para protestar y se produjeron agresiones y enfrentamientos durante una jornada vinculada al entrenamiento del equipo, incluyendo señalamientos de agresión a jugadores y directivos.
Alianza Lima reaccionó con un comunicado en el que anunció la separación indefinida de los futbolistas implicados y la apertura de un proceso disciplinario interno, además de señalar su disposición a colaborar con las autoridades.
La crisis no se quedó en los titulares. Varios medios en Perú reportaron que grupos de hinchas ingresaron al estadio para manifestarse y que hubo incidentes que incluyeron agresiones a jugadores como Paolo Guerrero y Luis Advíncula, así como al gerente deportivo Franco Navarro Jr.
El episodio refleja el nivel de presión que vive el club: el arranque de temporada queda marcado por un conflicto que mezcla lo deportivo, lo institucional y lo social.
Messi, Inter Miami y una “Noche Blanquiazul” que quedó opacada
La visita de Inter Miami estaba llamada a ser un evento de alto impacto (por Messi y figuras como Luis Suárez), pero el escándalo amenaza con robar el foco y condicionar el clima previo al partido. En este punto, Alianza Lima enfrenta el reto de manejar el proceso con prudencia, respetando la investigación y bajando la tensión alrededor del plantel.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/alianzalima_1767125944_3799250249780913780_6721314341-e1769133237437.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/amistosos-internacionales/mexico-panama-amistoso-autogol/</url><titulo>México vence a Panamá con un autogol de último minuto</titulo><texto>Berterame avisó al 54 con un remate que salió fuera, y al minuto 61 Kevin Castañeda tuvo una opción clara frente al arco, pero el guardameta Gunn evitó el gol con una buena intervención.
Panamá apenas logró generar peligro y su primer disparo del complemento llegó al minuto 64, con un intento de Ángel Caicedo.
UNANIMO Deportes es un medio multiplataforma donde el deporte y la cultura Latina dando cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2024/08/14130436/cropped-Image-1-32x32.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/aguirre-mexico-panama/</url><titulo>Para Aguirre, victoria con autogol vs Panamá es un &amp;#8220;ensayo útil&amp;#8221;</titulo><texto>“Yo creo que nos sirvió a ambos equipos este ensayo, porque vimos gente nueva, ambos técnicos hoy presentamos un equipo de 24 años de edad promedio”, comentó el estratega azteca durante la rueda de prensa posterior al encuentro.
En relación con el trámite del partido, Aguirre destacó la disciplina táctica del combinado panameño, al que dijo haber analizado en enfrentamientos recientes.
“En el camino hay obstáculos que se traducen en empates o derrotas, sobre todo ante rivales fuertes, del ‘top 20’ del mundo, que también nos hacen crecer”, sostuvo.
Asimismo, el seleccionador insistió en que el plan está centrado “en la preparación” y recordó que todavía quedan varios partidos antes de junio, en los cuales podrían presentarse “darse resultados adversos” sin que eso modifique la estrategia de trabajo.
Para cerrar, Aguirre reconoció el trabajo del cuerpo técnico de Panamá, haciendo una mención especial a su entrenador, Thomas Christiansen.
“Es el mejor entrenador que puede haber, por su calidad humana y profesional. Le deseo un gran proceso y un buen Mundial al pueblo panameño y especialmente a Thomas”, finalizó.
UNANIMO Deportes es un medio multiplataforma donde el deporte y la cultura Latina dando cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/10/rss-efe0a6ff2e6902c082ad33386b5dc9bafafe62b1bd5w-e1769154482242.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/si-la-fifa-no-quiere-que-esto-salga-de-control-debe-ser-mas-estricta/</url><titulo>“Si la FIFA no quiere que esto salga de control debe ser más estricta”</titulo><texto>La final de la Copa Africana de Naciones dejó una escena que se volvió viral por lo inusual: en pleno cierre del partido, se vio un lamentable intento de interferir con la rutina del arquero de Senegal cuando buscaba secarse las manos con una toalla. La secuencia incluyó a varios recoge pelotas y también a personas del entorno marroquí, en un episodio que terminó en empujones, reclamos y tensión al borde de la cancha.
“La FIFA debe ser más estricta”
El punto que remarca Méndez es que este tipo de incidentes no se quedan solo en una final: se vuelven señal de alerta para organización y control. Y lo conecta con un dato grande: Marruecos será coanfitrión del Mundial 2030, junto a España y Portugal (además de tres partidos conmemorativos en Sudamérica).</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/12/rss-efe4b95fd78498632c26e7830a7fd1d2e23caace5fbw.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/futbol-de-estufa-fichajes-dia/</url><titulo>Fútbol de Estufa: Cruz Azul sigue buscando delantero</titulo><texto>22 de enero
Ter Stegen sale de Barcelona después polémica
Chelsea busca mediocampista
Cruz Azul sigue buscando delantero
América busca a un refuerzo y desde Brasil le están promoviendo a uno muy interesante, pero no en la posición urgente de cubrir
LEER MÁS SOBRE: América busca a un refuerzo promovido desde Brasil
18 de enero
Manchester City ya tiene defensa
El defensa central Marc Guehi está a un paso de convertirse oficialmente en nuevo jugador del Manchester City tras completar la primera parte de sus pruebas médicas. El acuerdo con el Crystal Palace se cerró en una cifra cercana a los £20 millones de libras, más variables adicionales, y actualmente se encuentra en las etapas formales para la firma del contrato. Esta incorporación refuerza la zaga del equipo de Pep Guardiola con uno de los defensores más sólidos de la liga inglesa.
Desarman al Crystal Palace
El delantero francés Jean-Philippe Mateta es el nuevo objetivo de la Juventus, club que se encuentra a la espera de una respuesta por parte del Crystal Palace tras haber entablado conversaciones positivas con el entorno del jugador sobre los términos personales. La propuesta de la “Vecchia Signora” consiste en un préstamo con una cláusula de compra obligatoria. La decisión final del conjunto inglés dependerá de que se aclare el futuro inmediato de su director técnico, Oliver Glasner.
Otra promesa fuera
La joya se esta apagando ahora con esperanzas en España
El Girona FC ha hecho oficial la llegada de Claudio Echeverri, dándole la bienvenida a través de sus canales oficiales. El talentoso mediapunta argentino se incorpora al conjunto catalán tras un breve y gris paso por el Bayer Leverkusen, donde su aventura europea apenas duró seis meses sin lograr consolidarse en la Bundesliga. Ahora, el “Diablito” buscará relanzar su carrera integrándose a la disciplina del equipo “hermano” del Manchester City dentro del City Football Group.
17 de enero
16 de enero
El Aston Villa ha vendido al atacante holandés Donyell Malen a la Roma de Gian Piero Gasperini por 21 millones de libras (23 millones de euros).
El atacante llegó del Borussia Dortmund hace un año y ha disputado 46 partidos con el Aston Villa de Unai Emery, marcando diez goles.
Reforzará el ataque de la Roma, que es quinto en la Serie A y busca seguir compitiendo en la parte alta del campeonato italiano.
15 de enero
🔸 Benfica
🔸 Galatasaray
🔸 Barcelona
14 de enero
El mercado de fichajes europeo sacudió la Premier League con el anuncio oficial de Conor Gallagher, quien se une al Tottenham procedente del Atlético de Madrid en una operación de 40 millones de euros.
Tigres volvió a sufrir un revés en el mercado de invierno: se cayó el fichaje de Richard Sánchez y el club aún no concreta refuerzos rumbo al Clausura 2026.
LEER MÁS SOBRE: Se cae el plan B de Tigres y siguen sin refuerzos para el Clausura
La directiva de Monterrey busca dar un nuevo golpe de autoridad en la mesa y fichar una estrella del fútbol europeo, el objetivo principal es Antoine Griezmann.
LEER MÁS SOBRE: Continúa la novela del caótico fichaje de Miguel Ángel Borja y Cruz Azul
LEER MÁS SOBRE: Alvaro Fidalgo afirma que no jugara en otro club que no sea América
LEER MÁS SOBRE: Joao Cancelo está listo para ser presentado con el Barcelona
08 de enero
La directiva del Manchester United anunció el despido del portugués Rúben Amorim y ahora se centra en la tarea de encontrar lo más rápido posible reemplazo
LEER MÁS SOBRE: Manchester United despide al técnico Rúben Amorim
La etapa de Enzo Maresca en Stamford Bridge, que duró 18 meses, llegó a su fin tras una racha de una sola victoria en 7 partidos de la Premier League.
A pesar del compromiso del defensa inglés Marc Guehi, el entrenador del Crystal Palace Oliver Glasner declaró que el club está preparado para lo que pueda ocurrir.
LEER MÁS SOBRE: Marc Guehi podría salir del Crystal Palace en invierno
LEER MÁS SOBRE: Estrella en River Plate estaría cerca de aterrizar en la Liga M
El Real Madrid ha anunciado este martes la cesión de delantero brasileño Endrick al Olympique de Lyon francés hasta el final de la presente temporada.
Mario Balotelli, delantero que en 2010 pasó del Inter al Manchester City a cambio de más de $30 millones de dólares, ya no encontró trabajo en Europa y por ello decidió emigrar al balompié de Emiratos Árabes al cual arriba sin costo como refuerzo del Al-Ittifaq FC, club fundado hace apenas seis años.
LEER MÁS SOBRE: Mario Balotelli se niega al retiro y ahora jugará en el fútbol árabe
24 de diciembre
El bicampeón se refuerza
Pumas se lleva una joya
Reviviendo las esperanzas
El mercado europeo se sacude con dos movimientos de jóvenes promesas sudamericanas que buscan minutos de calidad en el Viejo Continente. Por un lado, Endrick llega al Olympique de Lyon con la misión de demostrar el potencial que lo llevó al Real Madrid, buscando en Francia el protagonismo que la competencia en España le ha dificultado.
No funciono en Alemania
El Girona refuerza su mediocampo con la llegada de Claudio “Diablito” Echeverri, quien tras su paso por el Bayer Leverkusen cedido del Manchester City se une al proyecto catalán para aportar su talento y visión de juego en una de las ligas más competitivas del mundo.
La joya argentina no llega al Grupo Pachuca
🚨Oviedo descartó la llegada de Kevin Lomónaco.
20 de diciembre
Thiago Silva regresa a Europa con 41 años
Antoine Semenyo en la mira de los grandes
11 de diciembre
Chivas ya tiene dos refuerzos
LEER MÁS SOBRE: La triste y rara despedida del “Chicharito” Hernández de las Chivas
El América busca portero
Clasico Joven en fichajes
Reportes indican que La Máquina ha acelerado las negociaciones, superando el monitoreo que las Águilas realizaban sobre el jugador. De concretarse, la llegada de Palavecino significaría un refuerzo clave para Cruz Azul y un revés para el América en su estrategia de mercado.
Hormiga blindada
El Club Deportivo Guadalajara ha asegurado la continuidad del mediocampista Fernando ‘Hormiga’ González con un nuevo contrato que incluye una estricta protección económica para el club. La directiva ha establecido dos cláusulas de rescisión diferenciadas según el destino.
Cláusula Europa: Para cualquier club del Viejo Continente que desee fichar a González, el costo de su salida se ha fijado en 15 millones de dólares .
1 de septiembre
Liverpool rompe el mercado y se queda con Isak por 150 millones
Con esta suma, el delantero sueco pasa a ser el fichaje más caro de la historia del fútbol inglés, superando los 125 millones que los ‘Reds’ desembolsaron hace apenas unos meses por Florian Wirtz. Sin embargo, la marca todavía queda por debajo del récord absoluto: los 200 millones que el PSG pagó en 2017 por Neymar.
La negociación se destrabó el domingo tras varias semanas de tensión. Liverpool había lanzado inicialmente una oferta de 110 millones de libras, asegurando que sería la única, pero el Newcastle rechazó la propuesta al tasar a su atacante en al menos 150 millones.
Isak también presionó para salir: se ausentó de la pretemporada, fue apartado de actividades grupales, entrenó en solitario y quedó fuera de las convocatorias en las tres primeras jornadas de la Premier League.
Pavard deja el Inter y jugará cedido en el Marsella
El defensa francés Benjamin Pavard cerró este lunes su cesión del Inter de Milán al Olympique de Marsella.
“El Internazionale Milano anuncia el traspaso de Benjamin Pavard al Olympique de Marsella. El defensa, nacido en 1996, llega cedido con opción de continuar en el club francés”, comunicó la institución italiana.
Pavard, fijo en el once desde su llegada en 2023, fue parte del Inter que conquistó el Scudetto y también del equipo que alcanzó el subcampeonato de la Liga de Campeones en 2025.
Zinchenko cedido al Nottingjam Forest
El Arsenal confirmó este martes varios movimientos en su plantilla. El más destacado es la cesión de Oleksandr Zinchenko al Nottingham Forest hasta final de temporada.
El ucraniano Zinchenko, de 28 años, aporta una larga trayectoria en la élite: acumula cerca de 150 partidos en la Premier League, más de 40 en Champions y durante su etapa en el Manchester City levantó en cuatro ocasiones tanto la Premier League como la FA Cup.
28 de agosto
Garnacho deja al United y ficha por el Chelsea
El argentino Alejandro Garnacho será nuevo jugador del Chelsea tras cerrarse su traspaso desde el Manchester United por 40 millones de libras (47 millones de euros), según confirmó Sky Sports y posteriormente EFE.
Formado en las categorías juveniles del Atlético de Madrid y en el United desde 2020, Garnacho disputó 144 partidos y marcó 26 goles con los ‘Red Devils’. Su condición de canterano permitió que los 47 millones ingresados se contabilicen íntegros para cumplir con el ‘fair play’ financiero.
Manchester United vs Newcastle por Benjamin Sesko
El futuro de Benjamin Šeško sigue generando tensión en el mercado de fichajes, con Manchester United y Newcastle United disputándose al delantero esloveno del RB Leipzig. El conjunto de las “Urracas” ha dado un golpe importante al presentar una oferta formal que ronda los 75 millones de euros más variables, cumpliendo con la cifra solicitada por el club alemán, mientras que el United continúa en la carrera, aunque todavía no ha realizado una propuesta oficial.
La situación se volvió aún más llamativa luego de que Šeško no fuera convocado para el reciente amistoso de Leipzig ante Atalanta. Aunque no se trata de una lesión, su ausencia estaría vinculada a las negociaciones en curso, lo que alimenta los rumores sobre su inminente salida de Alemania. Mientras Newcastle busca adelantarse con una propuesta contundente, el Manchester United confía en que su proyecto deportivo y el interés directo de Erik ten Hag puedan inclinar la balanza a su favor, lo que promete un cierre de mercado intenso por una de las grandes promesas ofensivas de Europa. Son deja el Tottenham
Heung-min Son está muy cerca de convertirse en nuevo jugador de Los Angeles FC. Según Fabrizio Romano, el acuerdo entre el club angelino y el futbolista surcoreano está en etapas finales, con optimismo total por parte de LAFC para cerrar la operación.
Son ya ha tomado la decisión de dejar al Tottenham Hotspur, lo que ha acelerado las negociaciones. De concretarse, sería uno de los fichajes más importantes en la historia de la MLS, sumando a una de las grandes estrellas de la Premier League al fútbol estadounidense.
27 de Julio
🔴 Bayern cierra a Luis Díaz
El colombiano Luis Díaz está muy cerca de unirse al Bayern Múnich. Liverpool y el club alemán están ultimando los detalles de un acuerdo por 75 millones de euros, incluyendo variables. El contrato tendría vigencia hasta junio de 2029.
🔵 PSG avanza por Lucas Chevalier
22, 21 y 20 de Julio
🔴 ¡Arsenal finalmente ficha a Gyökeres!
Hoy se hizo oficial el fichaje de Gyokeres por el Arsenal. Después de complicadas negociaciones y semanas largas, el futbolista sueco por fin pudo cerrar su fichaje por el club londinense y dejar al Sporting de Portugal. Es un FICHAJAZO por parte de los gunners y van con todo para la siguiente temporada.
Garnacho, Sancho, Antony y Malacia en búsqueda de equipo
🚨👋 These 4 Manchester United players are all up for sale, reports @FabrizioRomano… • Jadon Sancho (25)
• Alejandro Garnacho (21)
• Antony (25)
Palmeiras busca a Marcel Ruiz y Nelson Deossa para suplir a Ríos
Objetivo 1: Marcel Ruiz (Toluca, 24 años)
Objetivo 2: Nelson Deossa (Rayados de Monterrey, 25 años)
Otro nombre en la lista es el mediocampista colombiano, que actualmente se recupera de una lesión de tobillo y no ha encajado aún en Rayados . La directiva brasileña ya ha contactado con su entorno y podría lanzar una oferta sustancial, respaldada por el dinero obtenido en la venta de Ríos y otras operaciones.
Deossa también interesa en el Betis y la Roma.
Real Oviedo y Emirato Árabes se pelean con Cruz Azul por Jović
el club asturiano, recién ascendido a La Liga, le ha ofrecido un rol de estrella total bajo el mando de Veljko Paunovic, su compatriota técnico quien ya dirigió a Jović en las inferiores de Serbia. Cruz Azul no esta dispuesto a pagar lo que le piden por el jugador, además de que no ha salido Giakoumakis del equipo, por lo que su fichaje se cae cada vez más.
Keylor Navas 🇨🇷 ➡️ Pumas (Confirmado)
📣 Ekitike al Liverpool
Hugo Ekitike estaría en la mira del Liverpool como posible refuerzo ofensivo. El joven francés, actualmente en el Eintracht Frankfurt, gusta por su proyección y estilo dinámico. Aún no hay oferta formal, pero es un nombre en la agenda de los Reds.
Benfica ficha a Richard Ríos del Palmeiras
Saúl Ñiguez al Flamengo y Estupiñan al Milán
Marcus Rashford cerrado con el FC Barcelona
Bryan Mbeumo será nuevo jugador del Manchester United
Más fichajes interesantes
Thiago Almada al Atlético de Madrid (confirmado)
Darwin Núñez al Napoli se enfría, pero su salida de Liverpool sigue en marcha
Aunque Napoli ha suspendido conversaciones por Núñez tras virar su atención a otro delantero, el uruguayo seguirá saliendo de Liverpool este verano, según informes recientes . El campeón de Europa ya ha cotizado su traspaso en alrededor de £70 m (€80 m) para recuperar parte de su inversión.
🔄 Henderson se unirá al Brentford
❌ Bayern lo intento pero Liverpool rechaza oferta por Luis Díaz
Liverpool ha rechazado una oferta formal del Bayern Múnich por €67.5 m por el colombiano Luis Díaz, quien aún es “no transferible” según el club . El club inglés valora su ficha en más de €100 m y busca superar esa cifra antes de contemplar una venta. El Barcelona también está interesado.
✅ Juventus concreta fichaje de Conceição tras préstamo
Álvaro Carreras 🇵🇹 ➡️ Real Madrid (confirmado)
Noni Madueke 🇬🇧 ➡️ Arsenal (confirmado)
Manchester United busca portero tras lesión de André Onana
El Manchester United se ha visto obligado a moverse rápidamente en el mercado de fichajes luego de confirmarse la lesión del guardameta titular André Onana, quien sufrió una molestia muscular en el isquiotibial durante el entrenamiento de este viernes en Carrington. Las primeras valoraciones médicas apuntan a una baja de entre cinco y ocho semanas, lo que significa que el arquero camerunés no estará disponible para la gira de pretemporada por Estados Unidos ni para el inicio de la Premier League, previsto para el 17 de agosto ante el Arsenal.
Ángel Correa 🇦🇷 ➡️ Tigres (confirmado)
Ángel “Tucu” Correa, figura del Atlético de Madrid por más de una década, fue oficializado este julio como nuevo delantero de Tigres UANL. El atacante firmó hasta 2030 por una cifra de entre 10 y 11 millones de euros. Guido Pizarro, su compañero en el Tri, jugó un papel clave en su llegada al equipo felino‍.
PRIMERAS PALABRAS DE ANGEL CORREA COMO JUGADOR DE TIGRES💣🇦🇷
Mateo Retegui 🇦🇷🇮🇹 ➡️ Al-Qadisiyah (confirmado)
El poderoso delantero italoargentino deja Europa para unirse al Al‑Qadisiyah de Arabia Saudita durante este mercado de verano, tras su paso por el Genoa. La operación ya es oficial. ¿Se arruinara la carrera con este traspaso? Apenas tiene 26 años y promete mucho.
Mohammed Kudus 🇬🇭 ➡️ Tottenham (confirmado)
El mediocampista ghanés de 24 años acuerda su incorporación al Tottenham procedente del West Ham por un monto de 55 millones de euros, y firmará un contrato por seis años‍.
Jhon Durán 🇨🇴 ➡️ Fenerbahçe (confirmado)
El joven delantero colombiano aterriza en Fenerbahçe cedido desde Al‑Nassr. El club turco confirma el préstamo por una temporada, con fichaje y video de bienvenida oficial‍.
Hugo Camberos 🇲🇽 ➡️ Chivas (confirmado)
El lateral renovó su contrato con Chivas de Guadalajara hasta 2027, incluyendo una cláusula que facilitaria una salida a Europa. El acuerdo fue avanzado por su representante y confirmado oficialmente‍.
Roberto de la Rosa 🇲🇽 ➡️ León (confirmado)
Toro Fernández 🇺🇾 ➡️ Pumas (rumor)
El veterano uruguayo suena como posible refuerzo de Pumas, en un regreso que arrancó buenas sensaciones entre la directiva y la afición. Aún no hay gestiones formales, pero es un nombre que sigue circulando.
América anuncia a Rodrigo Dourado como su primer refuerzo para el Clausura 2026
Dourado, reconocido por su equilibrio, recuperación y liderazgo en el campo, es uno de los pedidos del técnico André Jardine, con quien ya trabajó anteriormente.
Con esta llegada, el Atlanta United espera mejorar su rendimiento y pelear en la zona alta de la MLS, además de ampliar la presencia de talento latinoamericano en su plantilla.
UNANIMO Deportes es un medio multiplaforma donde el deporte y la cultura Latina dándole cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2024/07/FUTBOL-DE-ESTUFA-e1729287871193.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/sorpresa-la-posible-alineacion-de-mexico-para-el-amistoso-vs-panama/</url><titulo>Sorpresa: la posible alineación de México para el amistoso vs. Panamá</titulo><texto>Además, estos amistosos suelen tener un matiz especial: muchos jugadores llegan con poco margen de adaptación, el cuerpo técnico busca respuestas rápidas y el partido se vuelve una vitrina para quienes quieren meterse en la conversación. Con Javier Aguirre, el enfoque pasa por equilibrar orden, intensidad y variantes ofensivas, sin perder de vista que Panamá también compite y castiga errores.
Formación probable: 4-2-3-1
Portero: Raúl Rangel
Defensas: Richard Ledezma, Israel Reyes, Víctor Guzmán, Bryan González
Mediocampistas (doble pivote): Luis Romo, Erik Lira
Línea de tres: Brian Gutiérrez, Gilberto Mora, Diego Lainez
Delantero: Armando “La Hormiga” González</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/11/rss-efee954c41811ba17f3f866f8256fa30bd245df7e26w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/casemiro-futuro-cristiano/</url><titulo>¿Se reúne con Cristiano? Manchester United confirmó futuro de Casemiro</titulo><texto>El brasileño Casemiro se irá del Manchester United a final de temporada cuando se acabe su contrato con el club inglés.
El centrocampista, de 33 años, llegó al United en 2022 procedente del Real Madrid a cambio de unos 80 millones de euros. Desde entonces, ha disputado 146 partidos y ganado un título, la FA Cup con Erik Ten Hag.
Durante las tres temporadas y media que Casemiro lleva en Old Trafford, ha tenido muchos buenos momentos y algunos malos, pero ha conseguido reivindicarse y ser casi siempre fijo en las alineaciones de los entrenadores que ha visto pasar por el club.
Sin embargo, su alto contrato, uno de los más grandes del club, impedían que una renovación fuera posible.
Posible reencuentro de Casemiro con Cristiano Ronaldo
Desde mediados de 2025, los rumores que vinculaban a Casemiro con Cristiano Ronaldo se incrementaron, dando por un hecho un fuerte interés de Al-Nassr por el centrocampista brasileño, pero el jugador de 33 años optó por quedarse una temporada más en Europa, pero ahora que será agente libre, vuelve a tomar fuerza la posibilidad de verlo jugar en Arabia Saudita.
UNANIMO Deportes es un medio multiplaforma donde el deporte y la cultura Latina dándole cobertura a lo que ocurre dentro y fuera del campo deportivo. UNANIMO Deportes Audio es tu casa en español para tus deportes favoritos en todo el país las 24 horas al día, 7 días a la semana. Está disponible por TuneIn Radio, Audacy.com, iHeart Radio y estaciones afiliadas en distintas ciudades de Estados Unidos.</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/CASEMIRO.png</imagen_url></noticia></noticias>