<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<noticias><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/benfica-real-madrid-en-vivo/</url><titulo>Benfica 1-1 Real Madrid EN VIVO</titulo><texto>El Estadio da Luz será el escenario este 28 de enero para el enfrentamiento entre Real Madrid y Benfica, un duelo de realidades diferentes en la Champions League. El conjunto de José Mourinho llega necesitado de un triunfo, buscando asegurar su pase al play-off en casa.
Por su parte, el Real Madrid de Álvaro Arbeloa viaja a Lisboa con la tranquilidad de estar en la parte alta de la tabla. Los blancos buscan sellar su clasificación directa a octavos, apoyados en el gran momento goleador de Kylian Mbappé.
Se espera un intenso partido en Portugal, mientras el Benfica se juega el todo o nada, el Real Madrid busca consolidarse en las primeras ocho posiciones, para evitar disputar el repechaje.
Fecha: Miércoles, 28 de enero.
Miércoles, 28 de enero. Ubicación: Estadio de Luz (Lisboa, Portugal).
– Centroamérica: ESPN
– Sudamérica: ESPN 2
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.com/wp-content/uploads/2026/01/BENFICA-REAL-MADRID.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/marcadores-jornada-8/</url><titulo>Champions League Jornada 8: Marcadores, horarios y posiciones</titulo><texto>Esta semana se disputa la Jornada 8 de la UEFA Champions League la última de la fase de liga, que determinará los equipos que avanzan de forma directa a los octavos de final y los que deberán jugar el repcehaje.
Barcelona vs. Copenhague (Miércoles 28 de enero)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Benfica vs. Real Madrid (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Borussia Dortmund vs. Inter (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Liverpool vs. Qarabag (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Manchester City vs. Galatasaray (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Mónaco vs. Juventus (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Napoli vs. Chelsea (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
PSG vs. Newcastle (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
PSV vs. Bayern Múnich (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Eintracht Frankfurt vs. Tottenham (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Arsenal vs. Kairat Almaty (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Bayer Leverkusen vs. Villarreal (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Club Brujas vs. Olympique de Marsella (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Atlético de Madrid vs. Bodø/Glimt (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Athletic Club vs. Sporting de Lisboa (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Royale Union SG vs. Atalanta (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Pafos vs. Slavia Praga (Miércoles 28)
Sigue las estadísticas del partido AQUÍ
Posiciones de la UEFA Champions League
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/08/Trofeo-Champions-League.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/cuanto-paga-que-el-barcelona-quede-afuera-del-top-8-de-la-champions/</url><titulo>Cuánto paga que el Barcelona quede afuera del Top 8 de la Champions</titulo><texto>El FC Barcelona llega a la última jornada de la fase liga obligado a ganar y, además, con el aviso de que ganar puede no ser suficiente: la pelea por el Top 8 está apretada y la diferencia de goles (y otros resultados) puede terminar decidiendo si evita o no el playoff. En este momento, distintos análisis lo ubican 9º, justo fuera del corte de clasificación directa, con 13 puntos tras su triunfo ante Slavia Praga.
La cuota: Barcelona NO Top 8 (termina del 9 al 24)
Si tu apuesta es que el Barça se queda fuera del Top 8, la forma estándar de jugarlo en mercados de “posición final” es: Barcelona termina 9–24 en la fase liga (es decir: no clasifica directo y va al playoff).
En el mercado, el Barça aparece alrededor de:
5.50 (+450) para terminar 9–24 (fuera del Top 8).
Para que se note el contraste: en el mercado contrario, “Barcelona Top 8”, el Barça figura como favoritazo cerca de 1.16 (-625).
Cuál es la mejor lectura de la apuesta
Apostar “Barça fuera del Top 8” es, en la práctica, apostar a que pasa uno de estos escenarios:
No gana (empate/derrota) → casi lo condena a salir del Top 8.
Gana pero corto, y la tabla/diferencia de goles + resultados de rivales lo dejan 9º o peor.
Por eso paga 5.50 (+450): no es lo más probable, pero sí es probable en una última jornada donde cada gol cuenta.
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/rss-efe88fb3b8e5833365157453164720e54777c96756dw.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/hansi-flick-tienen-respetar/</url><titulo>La advertencia de Flick sobre la Champions: &amp;#8220;Tienen que respetar&amp;#8221;</titulo><texto>El entrenador del FC Barcelona, Hansi Flick, ha instado a sus jugadores a centrarse en “lo importante”, que es mostrar su “mejor nivel” para ganar al Copenhague, sin pensar en la diferencia de goles, un elemento clave para sellar la clasificación directa a los octavos de final de la Champions League:
En la rueda de prensa previa al partido de la última jornada de la fase liga del torneo, el técnico alemán ha afirmado que sus jugadores “tienen que respetar mucho” al Copenhague, que también apura sus opciones, aunque para disputar la eliminatoria de repesca.
El Barçelona es noveno, y si quiere acabar esta fase entre los ocho primeros, debe ganar y lograr una diferencia de goles superior a la de los rivales que acaben la jornada con los mismos puntos.
Hansi Flick no menosprecia al Copenhague
Sin embargo, a Flick no le obsesiona marcar muchos goles ante el conjunto danés y prefiere ir paso a paso: “Primero tenemos que jugar este partido, respetamos al Copenhague porque tiene un gran equipo. Tendremos que jugar un gran partido y lo más importante es dejar la portería a cero y después marcar para sumar los tres puntos”.
Flick ha confirmado la presencia en la convocatoria, que dará a conocer el mismo día del partido, del delantero Ferran Torres, que se ha perdido los dos últimos duelos del conjunto azulgrana, ante el Slavia Praga (2-4) y el Oviedo (3-0), por una lesión muscular en el semimembranoso de la pierna derecha.
“Ferran está bien y está para jugar mañana. Estoy muy contento de que se haya recuperado tan rápido”, ha celebrado el técnico de Heidelberg.
No podrá contar, en cambio, con los centrocampistas Pedri, lesionado, y Frenkie de Jong, sancionado. Preguntado por el impacto que tiene en el juego de su equipo la ausencia del canario, Flick ha señalado que cuenta con “un buen equipo” y ha destacado el “banquillo” que tiene para afrontar los partidos con garantías.
“Tenemos cinco opciones en el banquillo. Lo importante es que todos los jugadores que entren en el campo demuestren que pueden jugar a este nivel. Y eso es lo que quiero ver. Siempre actuamos como un equipo. Estamos en un buen momento”, ha reivindicado.
“Si no hubiéramos marcado el primer gol, quizás no hubiera llegado el tercero. Yo valoro que presione, que nos dé superioridad… Al final todos queréis ver el gol, pero como entrenador valoro más lo otro“, ha concluido.
Rueda de prensa de Hansi Flick
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/27821c8a13f65332e43446970054b93f1126c1d5w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/campeon-mundo-choca-ferrari/</url><titulo>Problemas para un jugador del Tottenham: choca su lujoso Ferrari</titulo><texto>El Tottenham Hotspur vivió momentos de verdadera tensión a pocas horas de jugarse su futuro europeo en Alemania. Lo que debía ser un trayecto rutinario hacia el aeropuerto de Stansted terminó en un accidente que pudo haber tenido consecuencias fatales para dos de sus figuras: Randal Kolo Muani y Wilson Odobert. El delantero francés, que conducía su Ferrari por la autopista M25 tras el entrenamiento, vio cómo el estallido de un neumático lo hacía perder el control del vehículo.
Thomas Frank quiso rebajar la temperatura del asunto: “Fue un simple reventón de neumático; lo importante es que todos están bien”, sentenció ante los medios, asegurando que ambos delanteros están disponibles para el encuentro.
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/TYSON-FURY-1.png</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/futbol-de-estufa/flamengo-traspaso-paqueta/</url><titulo>Flamengo rompe el mercado por Paquetá: Traspaso récord en Sudamérica</titulo><texto>El Flamengo ha alcanzado un acuerdo definitivo con el West Ham para el traspaso de Lucas Paquetá, representando el fichaje más caro de la historia de un equipo de Sudamérica.
Las negociaciones llegaron a su punto final tras una reunión clave entre las directivas de ambos clubes. El director deportivo José Boto fue el encargado de encabezar los contactos directos con el club inglés, que finalmente aceptó la propuesta económica presentada por el equipo carioca para desprenderse del internacional brasileño.
Lucas Paquetá regresa a Flamengo
Con este movimiento, el mediocampista pone fin a su etapa en la Premier League, donde militaba desde el año 2022. Su regreso al fútbol brasileño supone la inversión más alta realizada por un club de la CONMEBOL, reforzando la plantilla del Flamengo para las competiciones locales y la Copa Libertadores, en busca del bicampeonato.
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/03/rss-efe27a4e7d3bace5f055113ff3b6f105839aa95c503w.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/liga-mx/revelan-la-verdad-de-como-henry-martin-fue-posibilidad-para-cruz-azul/</url><titulo>Revelan la verdad de cómo Henry Martín fue posibilidad para Cruz Azul</titulo><texto>Por ahora, lo que dejan las fuentes más cercanas al mercado es una conclusión menos dramática pero más creíble: Cruz Azul sí pensó en Henry Martín, pero ese capítulo habría sido antes, y hoy el rumor vive más por lo que representa en el “Clásico Joven” que por una negociación plenamente encendida.
La verdad de la negociación de Cruz Azul por Henry Martín
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/05/f234f3ecc7200c1533527179ce8e36e105a3724b-scaled-e1747723374810.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/top-5-g-bayern-munich-champions/</url><titulo>¡Top 5 goleadores del Bayern Múnich en Champions League! (Video)</titulo><texto>Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/dc8356e1b7a81a4082186cbaa533506ed0b0179f.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/aplauden-a-6-jugadores-de-chivas-y-estos-jugadores-son-de-medio-pelo/</url><titulo>“Aplauden a 6 jugadores de Chivas y estos jugadores son de medio pelo”</titulo><texto>Vea completo el programa FC Mundial, de Unanimo Deportes:
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2026/01/miseleccionmx_1769131001_3816069673675461188_52692420-e1769137930498.jpg</imagen_url></noticia><noticia><url>https://unanimodeportes.com/deportes/futbol/nadie-le-abre-la-puerta-a-james-rodriguez-en-la-mls-colombia-espera/</url><titulo>Nadie le abre la puerta a James Rodríguez en la MLS: Colombia, espera</titulo><texto>El giro más contundente llegó desde el periodismo que mejor conoce los mecanismos internos de la liga. Tom Bogert, periodista de The Athletic y, una de las fuentes más seguidas del mercado MLS, fue tajante: Austin FC no está intentando fichar a James, no hay acercamientos, no hay conversaciones y no hay ofertas; y añadió que el patrón es similar al de los rumores que lo vinculan con Orlando.
Un detalle que pesa: James está libre, pero la MLS no se ha movido
El punto de partida es llamativo: James figura como agente libre desde el 1 de enero de 2026, tras su paso por León, según Transfermarkt. En teoría, eso debería facilitar un movimiento hacia Estados Unidos (sin pagar traspaso), especialmente en una liga donde el encaje contractual suele definir tanto como la calidad futbolística. Pero la lectura que se impone en el ambiente es otra: sin un club empujando de verdad, la MLS deja de ser “destino inminente” y vuelve a ser solo “posibilidad”.
El otro frente: Millonarios quiere, pero el “sí” no aparece
Escucha tus programas favoritos en Unanimo Deportes Radio, dale click aquí</texto><imagen_url>https://unanimodeportes.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2025/11/rss-efe381497369f70c8c2de1a8648eb1061fb728e3d9ew.jpg</imagen_url></noticia></noticias>